# Gallery - a web based photo album viewer and editor
# Copyright (C) 2000-2007 Bharat Mediratta
#
# This program is free software; you can redistribute it and/or modify
# it under the terms of the GNU General Public License as published by
# the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or (at
# your option) any later version.
#
# This program is distributed in the hope that it will be useful, but
# WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
# MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU
# General Public License for more details.
#
# You should have received a copy of the GNU General Public License
# along with this program; if not, write to the Free Software
# Foundation, Inc., 51 Franklin Street - Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301, USA.
#
# $Id$
#
#
# @version      1.5.2
# @version      1.5.3-cvs
# @package	Languagepack
# @subpackage	Korean
# @author	CheolMin Lee <cmlee AT users DOT sourceforge DOT net>, 2003-2004
# @author	The Darkness <xgate32 AT hotmail DOT com>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Gallery 1.5.2-cvs\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: gallery-translations@lists.sourceforge.net\n"
"POT-Creation-Date: 2007-05-23 17:27+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2005-03-18 17:58+0900\n"
"Last-Translator: The Darkness <xgate32 AT hotmail DOT com>\n"
"Language-Team: Gallery Korean Translation <xgate32 AT hotmail DOT com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"

#: ../lib/setup.php:171
msgid "Please retype your password here"
msgstr "여기에 당신의 비밀번호를 재입력하세요"

#: ../lib/setup.php:182 ../lib/setup.php:1228
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../lib/setup.php:183 ../lib/setup.php:1228
msgid "Value"
msgstr "값"

#: ../lib/setup.php:213 ../lib/setup.php:265
#, fuzzy
msgid "No content"
msgstr "RSS 내용"

#: ../lib/setup.php:431
#, fuzzy, php-format
msgid "Missing value: %s"
msgstr "잘못된 값"

#: ../lib/setup.php:449
#, fuzzy
msgid "<b>exec()</b> is enabled on this server."
msgstr "<b>exec()</b>는 이 서버에서 사용가능합니다."

#: ../lib/setup.php:470
#, fuzzy
msgid "Gallery is able to read your <b>.htaccess</b> file."
msgstr "<b>.htaccess</b> 파일을 읽을 수 있습니다."

#: ../lib/setup.php:492
#, php-format
msgid "PHP v%s is OK."
msgstr "PHP v%s is OK."

#: ../lib/setup.php:510
msgid "<b>mod_rewrite</b> is enabled."
msgstr "<b>mod_rewrite</b> 사용가능."

#: ../lib/setup.php:540
msgid "Can't find <i>jhead</i>"
msgstr "<i>jhead</i>를 찾을 수 없습니다"

#: ../lib/setup.php:543
msgid "<b>jhead</b> binary located."
msgstr "<b>jhead</b> 바이너리 찾음."

#: ../lib/setup.php:581
msgid "Without pnmcomp and pamcomp gallery will not be able to watermark images, unless you use ImageMagick and have the composite binary installed."
msgstr "ImageMagick과 composite 바이너리를 설치하는 것을 제외하고는, pnmcomp와 pamcomp없는 갤러리는 이미지를 워터마크 할 수 없습니다."

#: ../lib/setup.php:587
msgid "NetPBM not being used in this installation."
msgstr "NetPBM은 이 설치과정에서 사용되지 않았습니다."

#: ../lib/setup.php:592 ../lib/setup.php:688
msgid "Cannot verify this path (it's not in your open_basedir list)."
msgstr "이 경로를 확인할 수 없습니다 (open_basedir 목록에 없습니다)"

#: ../lib/setup.php:626 ../lib/setup.php:705
#, php-format
msgid "Missing optional binary %s. %s"
msgstr "선택적 바이너리 %s. %s 없음."

#: ../lib/setup.php:629 ../lib/setup.php:708
#, php-format
msgid "Can't find %s!"
msgstr "%s를 찾을 수 없습니다!"

#: ../lib/setup.php:635 ../lib/setup.php:714
#, php-format
msgid "%s is not executable!"
msgstr "%s는 실행가능하지 않습니다!"

#: ../lib/setup.php:645 ../lib/setup.php:653
#, php-format
msgid "%d of %d NetPBM binaries located."
msgstr "%d of %d 개의 NetPBM 바이너리가 있습니다."

#: ../lib/setup.php:677
msgid "Without composite gallery will not be able to watermark images, except you use NetPBM and have the pnmcomp binary installed."
msgstr "NetPBM과 pnmcomp 바이너리를 설치하는 것을 제외하고는, composite없는 갤러리는 이미지를 워터마크 할 수 없습니다."

#: ../lib/setup.php:683
msgid "ImageMagick not being used in this installation."
msgstr "ImageMagick은 이 설치과정에서 사용되지 않았습니다."

#: ../lib/setup.php:724 ../lib/setup.php:732
#, php-format
msgid "%d of %d ImageMagick binaries located."
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../lib/setup.php:754
msgid "Can't find <i>jpegtran</i>!"
msgstr "<i>jpegtran</i>를 찾을 수 없습니다!"

#: ../lib/setup.php:756
msgid "<b>jpegtran</b> binary located."
msgstr "<b>jpegtran</b>을 찾았습니다."

#: ../lib/setup.php:768
msgid "PHP has <b>GNU gettext</b> support."
msgstr "PHP가 <b>GNU gettext</b>를 지원합니다."

#: ../lib/setup.php:770
msgid "PHP does not have <b>GNU gettext</b> support."
msgstr "PHP가 <b>GNU gettext</b>를 지원하지 않습니다."

#: ../lib/setup.php:783
msgid "No languages found."
msgstr "언어가 발견되지 않았습니다."

#: ../lib/setup.php:785
msgid "It seems you didn't download any additional languages. This is not a problem! Gallery will appear just in English. Note: If this is not true, check that all files in locale folder are readable for the webserver, or contact the Gallery Team."
msgstr "다른 추가적인 언어를 다운로드 하지 않은 것처럼 보입니다. 이것은 문제가 아닙니다! 갤러리는 영문으로 표시되어 질 겁니다. 주의: 이것이 사실이 아니라면, locale 폴더내의 모든 파일들이 웹서버에서 읽기가능한지 또는 갤러리팀에 접촉할 수 있는지 확인하세요."

#: ../lib/setup.php:788
#, php-format
msgid "%d languages are available.  If you are missing a language please visit the %sGallery download page%s."
msgstr "%d개의 언어가  가능합니다. 빠진 언어가 있다면 %s갤러리 다운로드 페이지%s를 방문하세요."

#: ../lib/setup.php:814
#, php-format
msgid "You can check for more recent versions by visiting %s."
msgstr "%s를 방문하여 최신 버전을 확인할 수 있습니다."

#: ../lib/setup.php:816
#, php-format
msgid "This version of %s was released on %s."
msgstr "이 %s 버전은 %s에 발표되었습니다."

#: ../lib/setup.php:819
#, php-format
msgid "This is a development build of %s that was released on %s."
msgstr "이 %s 베타 버전은 %s에 발표되었습니다."

#: ../lib/setup.php:825
#, php-format
msgid "Thats more than %d days ago. Which is way too old for a pre Release version."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:830
#, php-format
msgid "Thats more than %d days ago."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:838
msgid "Please check regularly for updates."
msgstr "주기적으로 업데이트 되는 것을 확인하세요."

#: ../lib/setup.php:861
msgid "All gallery locales are available on this host."
msgstr "이 호스트에서 모든 갤러리 로케일이 가능합니다"

#: ../lib/setup.php:865
#, php-format
msgid "There are %d locales that Gallery was unable to locate. You may need to select manually date formats. "
msgstr "갤러리가 정하기 어려운 %d개의 로케일이 있습니다. 수동으로 날짜 형식을 선택하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:873
#, php-format
msgid "Dates in %d languages may not be formatted properly, because the corresponding locales are missing. You may need to select manually the date formats for these."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:879
#, php-format
msgid "We were unable to detect any locales.  However, your PHP installation is configured with the %s restriction so this may be interfering with the way that we detect locales.  Unfortunately this means the date format will not change for different languages.  However, it is OK to continue."
msgstr "어떤 로케일도 발견되지 않았습니다. 어쨌거나 당신의 PHP설치는 %s 제한이 설정되어 있어 로케일을 찾는데 방해할 수도 있습니다. 불행하게도 이는 다른 언어에 따라 날짜 형식을 변경할 수 없음을 뜻합니다. 그러나, 진행하는데는 괜찮습니다."

#: ../lib/setup.php:884
#, php-format
msgid "We were unable to detect any system locales. Multi-language functions will be disabled. Please install the corresponding locales or ask your administrator to do this. This problem is known on %s systems. In this case please have a look at this %sDebian locale HowTo%s."
msgstr "어떤 시스템 로케일도 발견되지 않았습니다. 다국어 기능이 지원되지 않습니다. 해당 로케일을 설치하거나 시스템 제공자에게 설치를 요구하세요. 이것은 %s 시스템에서 알려진 문제입니다. 이 경우 %sDebian locale HowTo%s를 참고하세요. "

#: ../lib/setup.php:889
msgid "Only the default locale for this machine is available, so date format will not change for different languages."
msgstr "이 시스템의 기본 로케일만 가능합니다. 따라서, 날짜 포맷이 각 언어에 따라 변경되지 않습니다."

#: ../lib/setup.php:1051 ../lib/setup.php:1143
#: ../includes/setup/constants.inc:655 ../includes/setup/constants.inc:666
#: ../includes/setup/constants.inc:1282 ../setup/config_data.inc:781
#: ../setup/config_data.inc:791 ../setup/config_data.inc:1366
msgid "Advanced"
msgstr "자세히"

#: ../lib/setup.php:1052
msgid "<b>System</b> locale selection required"
msgstr "<b>시스템</b> 로케일 선택 필수"

#: ../lib/setup.php:1053
msgid "There is more than one suitable <b>system</b> locale installed on your machine for the following languages.  Please chose the one you think is most suitable."
msgstr "다음 언어에 대한 <b>시스템</b> 로케일이 하나 이상 존재합니다. 가장 적당하다고 생각되는 것을 골라주세요."

#: ../lib/setup.php:1055 ../lib/setup.php:1147
#, fuzzy
msgid "This is <b>only</b> for date &amp; time format. You only need to edit the languages you enabled above."
msgstr "이것은 <b>오직</b> 날짜와 시간 형식을 위한 것입니다. 위에서 사용가능한 언어를 수정하시기만 하면 됩니다"

#: ../lib/setup.php:1068 ../lib/setup.php:1096
msgid "System locale"
msgstr "시스템 로케일"

#: ../lib/setup.php:1144
msgid "<b>System</b> locale problems"
msgstr "<b>시스템</b> 로케일 문제"

#: ../lib/setup.php:1145
msgid "There are no apparently suitable <b>system</b> locales installed on your machine for the following languages.  Please choose the one you think is most suitable."
msgstr "다음 언어에 대한 적절한 <b>시스템</b> 로케일이 당신의 컴에 설치되지 않았습니다. 가장 적당하다고 생각되는 것을 골라주세요."

#: ../lib/setup.php:1194
msgid "<b>safe_mode</b> is off."
msgstr "<b>safe_mode</b> 끄기"

#: ../lib/setup.php:1208
msgid "<b>magic_quotes</b> are off."
msgstr "<b>magic quotes</b>가 꺼져 있음"

#: ../lib/setup.php:1226
#, php-format
msgid "In %s, missing %s in row %d with %s %s."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1227 ../lib/setup.php:1236 ../lib/setup.php:1241
#: ../includes/setup/defaults.inc:444 ../setup/config_data.inc:1901
msgid "Vote words and values"
msgstr "투표 항목이름과 값"

#: ../lib/setup.php:1235
#, php-format
msgid "In %s, blank in row %d."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1240
#, php-format
msgid "In %s, for name %s (row %d) value %s should be a positive whole number"
msgstr "%s에서, 이름 %s를 위한(%d 열) 값 %s는 양수이어야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1262
msgid "<b>register_globals</b> is off."
msgstr "<b>register_globals</b> 꺼짐."

#: ../lib/setup.php:1430
msgid "Your passwords do not match!"
msgstr "당신의 비밀번호가 일치하지 않습니다!"

#: ../lib/setup.php:1441 ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:62
msgid "OK"
msgstr "정상"

#: ../lib/setup.php:1446
msgid "Valid admin email address given."
msgstr "올바른 관리자 이메일 주소 주어짐."

#: ../lib/setup.php:1453
msgid "You must specify valid admin email addresses"
msgstr "올바른 관리자 이메일 주소를 지정하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1461
#, php-format
msgid "%s is not a valid email address."
msgstr "%s 는 올바른 이메일 주소가 아닙니다."

#: ../lib/setup.php:1470
msgid "Valid sender email address given."
msgstr "올바른 전송자 이메일 주소 주어짐."

#: ../lib/setup.php:1472
msgid "You must specify a valid sender email address"
msgstr "올바른 이메일 주소를 지정하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1475
#, php-format
msgid "You must include %s in your welcome email"
msgstr "환영 이메일에 %s 를 포함시켜야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1480
#, php-format
msgid "You must include %s or %s in your welcome email"
msgstr "환영 이메일에 %s 또는 %s 를 포함시켜야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1500
#, php-format
msgid "this is new in version %s"
msgstr "이것은 %s 버전의 새 기능입니다."

#: ../lib/setup.php:1508
#, fuzzy
msgid "_Configuration Wizard"
msgstr "설정 마법사"

#: ../lib/setup.php:1516 ../setup/check.inc:62
#, fuzzy
msgid "Gallery Dia_gnostics Page"
msgstr "갤러리 진단 페이지"

#: ../lib/setup.php:1566
#, php-format
msgid "You must enter a password for the %s account."
msgstr "%s 계정을 위한 비밀번호를 입력하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1571
#, php-format
msgid "It seems you've already configured Gallery, because there is one admin account, but its not called %s."
msgstr "한 개의 관리자 계정이 있는 것으로 보아, 이미 갤러리를 설정한 것으로 보여지지만, %s 라 할 수는 없습니다."

#: ../lib/setup.php:1574
#, php-format
msgid "It seems you've already configured Gallery, because there are %d admin accounts, but no user called %s."
msgstr "%d 개의 관리자 계정이 있는 것으로 보아, 이미 갤러리를 설정한 것으로 보여지지만, %s 라 할 회원은 없습니다."

#: ../lib/setup.php:1577
#, php-format
msgid "You don't have to enter a password.  But if you do, Gallery will create an administrator account called %s with that password."
msgstr "비밀번호를 입력하지 않았습니다. 그래도 하시려면, 갤러리는 %s 의 비밀번호를 가진 관리자 계정을 생성하게 됩니다."

#: ../lib/setup.php:1586
#, php-format
msgid "It seems you've already configured Gallery, because the %s user exists.  You don't have to enter a password.  But if you do, Gallery will change the password for the %s user."
msgstr "%s 회원이 존재하는 것으로 보아 당신은 이미 갤러리를 설정한 것 같습니다. 비밀번호를 입력하실 필요가 없습니다. 그러나 입력하신다면, 갤러리는 %s 회원의 비밀번호를 변경할 겁니다."

#: ../lib/setup.php:1592
msgid "Admin password"
msgstr "최고관리자 비밀번호"

#: ../lib/setup.php:1607 ../lib/setup.php:1608 ../lib/setup.php:1609
#: ../lib/setup.php:1613
msgid "Full Name"
msgstr "이름"

#: ../lib/setup.php:1607 ../lib/setup.php:1608 ../lib/setup.php:1610
#: ../lib/setup.php:1614
msgid "Username"
msgstr "회원명"

#: ../lib/setup.php:1611
msgid "Full name that you can click on to send email (mailto:)"
msgstr "이메일 전송가능한 클릭 할 수 있는 이름 (mailto:)"

#: ../lib/setup.php:1612
msgid "Username that you can click on to send email (mailto:)"
msgstr "이메일 전송 가능한 회원명 (mailto:)"

#: ../lib/setup.php:1613 ../lib/setup.php:1614
msgid "email address"
msgstr "이메일 주소"

#: ../lib/setup.php:1633
#, fuzzy
msgid "This should be fixed before proceeding."
msgstr "진행하기 전에 고쳐져야 합니다"

#: ../lib/setup.php:1634
#, php-format
msgid "Look at %sCheck Versions%s for more details."
msgstr "상세한 설명을 숨기기 위해 %s여기를 클릭%s."

#: ../lib/setup.php:1639
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is newer then expected."
msgid_plural "%d files are newer then expected."
msgstr[0] "1개의 파일이 기대했던 것보다 최신입니다."

#: ../lib/setup.php:1647
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is out of date, corrupted or missing."
msgid_plural "%d files are out of date, corrupted or missing."
msgstr[0] "다음의 파일은 오래되었거나, 훼손되었거나, 분실되었습니다:<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;%s."

#: ../lib/setup.php:1654
#, php-format
msgid "All %d tested files up-to-date."
msgstr "모든 %d 테스트된 파일들 갱신됨."

#: ../lib/setup.php:1675
msgid "The manifest file is missing or unreadable.  Gallery is not able to perform a file version integrity check.  Please install this file and reload this page."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1680
#, php-format
msgid "Please ensure that %s is the latest version. Gallery is not able to perform a file version integrity check.  Please install the correct version and reload this page."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1687
#, php-format
msgid "Testing status of %d files."
msgstr "%d 파일의 상태 확인중."

#: ../lib/setup.php:1695
#, php-format
msgid "Cannot read file %s."
msgstr "파일 %s 를 읽을 수 없습니다."

#: ../lib/setup.php:1697
msgid "File missing or unreadable."
msgstr "파일이 없거나 읽기불가능."

#: ../lib/setup.php:1713
#, php-format
msgid "Version information not found in %s.  File must be old version or corrupted."
msgstr "버젼 정보가 %s 에서 발견되지 않았습니다. 파일이 오래되었거나 잘못되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1715
msgid "Missing version"
msgstr "잘못된 버젼"

#: ../lib/setup.php:1721
#, fuzzy, php-format
msgid "Found Version: %s"
msgstr "OK!  버젼: %s"

#: ../lib/setup.php:1730
#, php-format
msgid "Problem with %s.  Expected version %s (or greater) but found %s."
msgstr "%s 에 문제. 기대한 버젼은 %s (또는 이상)이지만 %s 발견됨."

#: ../lib/setup.php:1733
#, php-format
msgid "Expected version %s (or greater) but found %s."
msgstr "기대한 버젼은 %s (또는 이상)이지만 %s 가 검색되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1738
#, php-format
msgid "%s OK.  Actual version (%s) more recent than expected version (%s)"
msgstr "%s OK. 실행되는 버젼(%s)은 기대한 버젼(%s)보다 최신입니다."

#: ../lib/setup.php:1741
#, php-format
msgid "Expected version %s but found %s."
msgstr "기대된 버젼은 %s 이지만 %s 가 발견되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1745
#, php-format
msgid "%s OK"
msgstr "%s OK"

#: ../lib/setup.php:1747
#, php-format
msgid "Found expected version %s."
msgstr "기대한 버젼 %s 발견."

#: ../lib/setup.php:1802
msgid "This email will be sent when new accounts are created."
msgstr "이 이메일은 새로운 계정이 생성될 때 전송됩니다."

#: ../lib/setup.php:1803
#, fuzzy
msgid "Leaving this field empty sets Gallery to use the default message (see below) which can be translated, or use your own welcome message."
msgstr "다른 언어로 번역될수 있는 기본 메세지를 얻으려면 이 필드를 공백으로 나두세요. 기본 메세지는:"

#: ../lib/setup.php:1804
#, fuzzy
msgid "The following placeholder can be used:"
msgstr "다음의 파일들이 갱신되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1877 ../lib/setup.php:1921
#, php-format
msgid "File %s does not exist."
msgstr "%s 파일은 존재하지 않습니다."

#: ../lib/setup.php:1886 ../lib/setup.php:1931
#, php-format
msgid "Expected status: %s, but actually received status %s."
msgstr "기대된 상태: %s, 그러나 실제 받은 상태 %s."

#: ../lib/setup.php:1897 ../lib/setup.php:1944
msgid "can't detect version on Windows"
msgstr "WIndows에서 버젼을 찾지 못했습니다."

#: ../lib/setup.php:1901 ../lib/setup.php:1959
#, php-format
msgid "OK!  Version: %s"
msgstr "OK!  버젼: %s"

#: ../lib/setup.php:1968
msgid "Unknown error occured."
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:67 ../includes/setup/constants.inc:83
#: ../setup/config_data.inc:66
msgid "unknown"
msgstr "모름"

#: ../includes/setup/checks.inc:73 ../setup/config_data.inc:71
#, php-format
msgid "Gallery prefers NetPBM version 9.9 and up.  You can install just the binaries Gallery needs from the %sGallery Download Page%s. Or, you can compile and install the entire NetPBM package from the %sNetPBM website%s."
msgstr "갤러리는 NetPBM 버젼9.9 이상에서 잘 동작합니다. %s갤러리 다운로드 페이지%s에서 갤러리에서 필요한 바이너리 설치하시거나 %sNetPBM 웹사이트%s에서 전체 NetPBM 패키지를 가져와 컴파일하여 설치하실 수 있습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:79 ../includes/setup/checks.inc:87
#: ../includes/setup/checks.inc:91 ../includes/setup/checks.inc:136
#: ../includes/setup/constants.inc:94 ../includes/setup/constants.inc:104
#: ../includes/setup/constants.inc:695 ../setup/config_data.inc:76
#: ../setup/config_data.inc:86 ../setup/config_data.inc:94
#: ../setup/config_data.inc:134 ../setup/config_data.inc:820
msgid "Note:"
msgstr "주의:"

#: ../includes/setup/checks.inc:80 ../includes/setup/constants.inc:95
#: ../setup/config_data.inc:77
msgid "You can install the binaries from the Gallery site even if you don't have root access on your box!  If you can't get it working, try leaving the NetPBM path blank and using ImageMagick instead."
msgstr "현재 시스템의 root 권한이 없더라도 Gallery 사이트로부터 바이너리를 설치할 수 있습니다. 만약 동작하지 않는다면 NetPBM 경로를 비워두고 ImageMagick을 대신 사용해 보세요."

#: ../includes/setup/checks.inc:84 ../includes/setup/constants.inc:102
#: ../setup/config_data.inc:84
#, fuzzy, php-format
msgid "Gallery prefers ImageMagick version 5.4.8 and up. (Tough Version 6.x is recommended.)  You can get the entire ImageMagick package from the %sImageMagick website%s."
msgstr "갤러리는 ImageMagick version 5.4.8 이상에서 잘 동작합니다. %sImageMagick 웹사이트%s로부터 전체 ImageMagick 패키지를 가져와 컴파일하여 설치할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:88 ../includes/setup/constants.inc:105
#: ../setup/config_data.inc:87
msgid "The site also has binaries available for assorted operating systems.  If you can't get it working, try leaving the ImageMagick path blank and using NetPBM instead."
msgstr "몇몇 OS에 대해서는 바이너리도 제공됩니다. 제대로 동작하지 않는다면 ImageMagick 경로를 비워두고 대신 NetPBM을 사용하세요."

#: ../includes/setup/checks.inc:92 ../setup/config_data.inc:95
#, php-format
msgid "Your PHP installation is configured with the %s restriction.   This may make it difficult for Gallery to detect and verify your binaries, even if you've already successfully used the Config. Wizard in the past.  Don't worry too much if this page gives warnings; your settings will still be saved properly."
msgstr "현재 웹서버에 %s 제한이 설정되어 있습니다. 이전에 설정 마법사로 성공적으로 수행되었다 하더라도 갤러리가 바이너리를 찾고 검사하는데 어려움을 겪을 수도 있습니다. 이 페이지에서 경고가 있더라도 크게 걱정할 필요는 없습니다. 당신의 세팅은 적절하게 저장될 것입니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:99 ../setup/config_data.inc:100
#, fuzzy
msgid "Gallery version"
msgstr "갤러리 세션 테스트"

#: ../includes/setup/checks.inc:100 ../setup/config_data.inc:102
#, php-format
msgid "Check to see how old %s version %s is."
msgstr "%s 버젼 %s 가 얼마나 오래 되었는지 확인합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:107 ../setup/config_data.inc:108
#, fuzzy
msgid "PHP version"
msgstr "버젼 확인"

#: ../includes/setup/checks.inc:108 ../setup/config_data.inc:109
#, fuzzy
msgid "Check to see if you are running a supported Version of PHP."
msgstr "PHP 4.1.0 또는 상위버젼을 실행하는지 확인합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:108 ../setup/config_data.inc:109
msgid "Due to bugs and missing functionality in some PHP versions, the minimum PHP version for Gallery 1.5 and newer is at least PHP 4.1.0"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:110
#, fuzzy, php-format
msgid "You're running PHP version %s.  You need to upgrade to at least PHP %s."
msgstr "실행하고 있는 버젼은 %s입니다.  PHP %s으로 업그레이드하세요."

#: ../includes/setup/checks.inc:111 ../setup/config_data.inc:112
#, php-format
msgid "You're running PHP version %s which has known bugs that cause Gallery to fail."
msgstr "%s 버전이 설치되어 있으며 갤러리에 문제를 발생시키는 알려진 버그가 있습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:112 ../setup/config_data.inc:113
msgid "It seems your PHP has a problem with __FILE__, please upgrade to a recent Version"
msgstr "당신의 PHP가 __FILE__과 문제가 있는 것으로 보입니다, 최근 버젼으로 업그레이드 하세요."

#: ../includes/setup/checks.inc:116 ../setup/config_data.inc:117
#, fuzzy
msgid "Register globals"
msgstr "register_globals 확인 비활성화"

#: ../includes/setup/checks.inc:117 ../setup/config_data.inc:118
msgid "Gallery highly recommends that the PHP option 'register_globals' be turned off, for security purposes.  Some software, notably the 'Geeklog' CMS, requires that 'register_globals' be enabled."
msgstr "갤러리는 보안상 PHP 옵션 'register_globals'를 off로 하기를 강력히 추천합니다. 'Geeklog' CMS와 같은 일부 소프트웨어는 'register_globals'이 사용가능하게 해야 합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:119 ../setup/config_data.inc:120
msgid "The PHP option 'register_globals' is enabled on your server. Gallery highly recommends that you disable 'register_globals' unless it is required by software on your site.  Gallery does not officially support 'register_globals' being enabled, and will attempt to disable it internally."
msgstr "PHP 옵션 'register_globals'이 당신의 서버에서 사용가능합니다. 당신의 사이트의 소프트웨어에 필요하지 않다면 'register_globals'을 사용하지 않기를 강력히 추천합니다. 갤러리는 'register_globals'가 사용가능하도록 공식적으로 지원하지 않으며, 내부적으로 사용불가능하도록 시도하게 됩니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:124
msgid "PHPs safe mode"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:125 ../setup/config_data.inc:126
msgid "Check to see if PHP is running in <b>safe_mode</b>.  Safe Mode is a PHP security feature commonly used in shared environments.  Gallery cannot run when Safe Mode is enabled because it imposes too many restrictions."
msgstr "PHP가 <b>Safe Mode</b>에서 실행되고 있는지 확인합니다. safe mode는 공유 환경에서 사용되는 PHP의 보안 기능입니다. safe mode가 켜져 있으면 제약사항이 너무 많아 갤러리가 실행될 수 없습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:127
#, fuzzy
msgid "<b>safe_mode</b> is enabled on this server."
msgstr "<b>exec()</b>는 이 서버에서 사용가능합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:129 ../setup/config_data.inc:128
#, php-format
msgid "<b>safe_mode</b> is enabled on this server.  You must disable it before you can use Gallery.  Refer to the FAQ, the forums, and the help page on the %sGallery website%s and the %sPHP website%s for assistance."
msgstr "이 서버에 <b>Safe Mode</b>가 켜져 있습니다. 갤러리를 사용하기 전에 이것을 꺼두어야 합니다. 도움을 받으시려면 %s갤러리 웹사이트%s와 %sPHP 웹사이트%s의 FAQ, 포럼, 도움말 등을 참조하세요."

#: ../includes/setup/checks.inc:137 ../setup/config_data.inc:135
#, php-format
msgid "In some rare circumstances, Gallery thinks that Safe Mode is on, when it's really off.  You can see for yourself by looking in the <i>Local</i> column of the <i>safe_mode</i> row in the %sPHP Info%s page.  If it says 'Off' or '0' or 'undefined' then it's possible that Gallery made a mistake and you can continue.  If not, then you must resolve this problem before you can use Gallery."
msgstr "드문 경우이긴 하지만, <b>Safe Mode</b>가 꺼져 있음에도 갤러리가 켜져 있다고 생각할 수가 있습니다. 이럴 경우 %sPHP Info%s에서 safe_mode의 값 중 <i>Local</i> 값을 보면 알 수 있습니다. 만약 그 값이 'Off', '0', 'undefined' 중 하나로 되어 있으면 갤러리가 잘못 생각한 것이므로 계속 진행하시면 되고, 그렇지 않다면 갤러리를 사용하기 전에 문제를 해결해야 합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:145
msgid "PHPs exec() function"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:146 ../setup/config_data.inc:143
msgid "The <b>exec()</b> function is what Gallery uses to launch programs such as NetPBM, ImageMagick, and jhead.  If <b>exec()</b> is disabled on your server then Gallery will not be able operate."
msgstr "<b>exec()</b>함수는 갤러리가 NetPBM, ImageMagick, jhead와 같은 프로그램을 사용하는데 쓰입니다. <b>exec()</b>가 서버에 의해 사용 불가능하면 갤러리는 작동하지 않습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:148 ../setup/config_data.inc:145
msgid "The <b>exec()</b> function is disabled on your server.  Gallery will not function with this PHP configuration."
msgstr "<b>exec()</b>함수가 서버에서 사용불가능합니다. 갤러리는 이 PHP 설정으로 실행될 수 없습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:152 ../setup/config_data.inc:149
msgid ".htaccess processed by apache"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:153 ../setup/config_data.inc:150
msgid "Allow the Gallery <b>.htaccess</b> file to set application specific configuration options for the Gallery application.  This is controlled by the webserver owner so it's not always possible for you to change it.  The main drawbacks to not having this are that you may not be able to upload files > 2MB (e.g. big ZIP files or movies)."
msgstr "갤러리가 <b>.htaccess</b> 파일을 이용하여 특정 옵션을 설정할 수 있는지 확인합니다. 이 부분은 웹서버 관리자가 제어하므로 항상 가능한 것은 아닙니다. 이것을 갖지 못해 생기는 결점은 2MB보다 큰 파일을 업로드 할 수 없다는 것이다. (예: 큰 ZIP파일 또는 무비)"

#: ../includes/setup/checks.inc:155 ../setup/config_data.inc:152
#, fuzzy
msgid "Your webserver is not obeying the 'php_value' lines in your <b>.htaccess</b> file. Try entering the following into your web server's <b>httpd.conf</b> file:"
msgstr "Apache가 <b>.htaccess</b>파일에 'php_value'를 따르지 않습니다. 아래 내용을 웹서버의 <b>httpd.conf</b>파일에 입력하세요:"

#: ../includes/setup/checks.inc:159 ../setup/config_data.inc:156
msgid "If you are running PHP in CGI mode, this message is unavoidable."
msgstr "PHP를 CGI모드로 작동하신다면, 이 메세지는 피할 수 없습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:160 ../setup/config_data.inc:157
msgid "Gallery could not test if your webserver is obeying the 'php_value' lines in your <b>.htaccess</b> as the (original) .htaccess file in your setup folder is missing."
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:164 ../setup/config_data.inc:161
#, fuzzy
msgid "PHPs magic quotes off"
msgstr "<b>magic quotes</b>가 꺼져 있음"

#: ../includes/setup/checks.inc:165 ../setup/config_data.inc:163
#, php-format
msgid "Check to see if %smagic quotes%s are enabled on your PHP server.  If they're on, you may notice strange behavior if you put ' (single-quote), &quot; (double quote) or &#92; (backslash) characters in titles or captions in Gallery."
msgstr "PHP에서 %smagic quotes%s 기능이 켜져 있는지 확인합니다. 이것이 켜져 있지 않으면 갤러리의 제목이나 캡션에 '(따옴표), &quot;(쌍따옴표), &#92;(역슬래쉬) 등을 입력할 때 비정상적인 화면이 나타날 수 있습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:169 ../setup/config_data.inc:167
#, php-format
msgid "Magic quotes are on.  Your webserver administrator can turn them off by putting %s in your <b>php.ini</b> file."
msgstr "magic quotes가 켜져 있습니다. <b>php.ini</b>파일에 %s의 추가하도록 웹서버 관리자에게 요청하세요."

#: ../includes/setup/checks.inc:174 ../setup/config_data.inc:171
msgid "Apache mod_rewrite"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:175 ../setup/config_data.inc:172
msgid "Check to see if your webserver is compiled with <b>mod_rewrite</b>.  This Apache module allows Gallery to use shorter URLs that are easier to read and look nicer when you mail them to your web-challenged relatives.  It's not an essential feature."
msgstr "웹서버가 <b>mod_rewrite</b> 기능을 포함하여 컴파일한 것인지 확인합니다. mod_rewrite는 갤러리의 URL을 친구에게 메일로 보낼 때 읽기 쉽게 URL의 길이를 줄이는데 이용됩니다. 필수 기능은 아닙니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:177
msgid "Either <b>mod_rewrite</b> is not installed or your <b>.htaccess</b> file is not enabled (see above)."
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:179
#, fuzzy
msgid "Either way, we'll have to use longer URLs in the Gallery.  If you want to turn it on, first make sure that your <b>.htaccess</b> file is being obeyed. If it still doesn't work, you may need to reconfigure and rebuild Apache with this flag: "
msgstr "<b>mod_rewrite</b>가 설치되지 않았거나 <b>.htaccess</b> 파일이 설정되지 않았습니다(위 참조). 갤러리에서 긴 이름의 URL의 사용하게 됩니다. 이 기능을 사용하시려면 <b>.htaccess</b>를 설정하시고 그래도 되지 않는다면 Apache에 다음 flag를 포함하여 재설치하셔야 합니다:"

#: ../includes/setup/checks.inc:181 ../setup/config_data.inc:176
msgid "Gallery could not test if <b>mod_rewrite</b> is working, as the (original) .htaccess file in your setup folder is missing."
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:185 ../setup/config_data.inc:180
msgid "NetPBM installed"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:186 ../setup/config_data.inc:182
msgid "Check to see if NetPBM is installed so that Gallery can manipulate images (rotate, resize, make thumbnails, etc.).  You only need to have either NetPBM <b>or</b> ImageMagick installed."
msgstr "NetPBM이 설치되어 있는지 확인합니다. 갤러리가 이미지의 회전, 크기조절, 썸네일 만들기 등을 처리하기 위해서 필요합니다. NetPBM이나 ImageMagick 중 <b>하나는 반드시</b> 설치되어야 합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:188
#, fuzzy
msgid "I can't find NetPBM!"
msgstr "%s를 찾을 수 없습니다!"

#: ../includes/setup/checks.inc:190
#, fuzzy
msgid "If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path to NetPBM by hand on the following page.  If it's not installed, you have two choices: "
msgstr "NetPBM을 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 포함되지 않은 거라면 괜찮습니다. 다음 페이지에서 NetPBM의 경로를 지정하면 됩니다. 설치되지 않았다면 다음의 두가지 중 하나를 선택하세요:"

#: ../includes/setup/checks.inc:192
#, fuzzy
msgid "I've found part of NetPBM, but some components are missing (see below)."
msgstr "NetPBM의 일부를 찾았습니다. 하지만 몇몇 중요한 컴포넌트가 빠졌습니다(아래 참조). 아마도 NetPBM의 버전이 오래된 것 같습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:193
msgid "Perhaps your version of NetPBM is out of date."
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:195 ../setup/config_data.inc:188
msgid "If NetPBM is installed and Gallery isn't finding it automatically that's OK&#8212;you can specify the path to NetPBM by hand on the following page."
msgstr "NetPBM이 설치되었지만 갤러리가 자동으로 찾을 수 없다면 다음 페이지에서 NetPBM의 경로를 지정하시면 됩니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:201 ../setup/config_data.inc:192
#, fuzzy
msgid "ImageMagick installed"
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:203 ../setup/config_data.inc:194
msgid "Check to see if ImageMagick is installed so that Gallery can manipulate images (rotate, resize, make thumbnails, etc.).  You only need to have either ImageMagick <b>or</b> NetPBM installed."
msgstr "ImageMagick이 설치되어 있는지 확인합니다. Gallery가 이미지의 회전, 크리조절, 썸네일 만들기 등을 처리하기 위해서 필요합니다. ImageMagick <b>또는</b> NetPBM이 설치되어 있어야 합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:205
#, fuzzy
msgid "I can't find ImageMagick"
msgstr "ImageMagick 경로"

#: ../includes/setup/checks.inc:207
#, fuzzy
msgid "If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path to ImageMagick by hand on the following page.  If it's not installed, you must install it.  "
msgstr "ImageMagick을 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 포함되지 않은 거라면 괜찮습니다. 다음 페이지에서 ImageMagick의 경로를 지정하면 됩니다. 설치되지 않았다면 지금 하셔야 합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:209
#, fuzzy
msgid "I've found part of ImageMagick , but some components are missing (see below)."
msgstr "NetPBM의 일부를 찾았습니다. 하지만 몇몇 중요한 컴포넌트가 빠졌습니다(아래 참조). 아마도 NetPBM의 버전이 오래된 것 같습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:212 ../setup/config_data.inc:200
#, fuzzy
msgid "If ImageMagick is installed and Gallery isn't finding it automatically that's OK&#8212;you can specify the path to ImageMagick by hand on the following page."
msgstr "NetPBM이 설치되었지만 갤러리가 자동으로 찾을 수 없다면 다음 페이지에서 NetPBM의 경로를 지정하시면 됩니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:217 ../setup/config_data.inc:204
msgid "Jhead installed"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:219 ../setup/config_data.inc:206
msgid "Check to see if <b>jhead</b> is installed so that Gallery can examine EXIF headers embedded in images created with most digital cameras."
msgstr "<b>jhead</b>가 설치되어 있는지 확인합니다. 디지털 카메라로 촬영된 이미지에 있는 EXIF 정보를 Gallery가 읽을 수 있도록 해줍니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:221
#, fuzzy
msgid "I can't find <b>jhead</b>"
msgstr "<i>jhead</i>를 찾을 수 없습니다"

#: ../includes/setup/checks.inc:223
#, fuzzy, php-format
msgid "If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path by hand on the following page.  If it's not installed, you can install it yourself. Jhead is a public domain EXIF parser.  Source, linux binaries, and windows binaries can be found at the %sjhead homepage%s."
msgstr "<b>jhead</b>를 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 없는 것이라면 다음 페이지에서 jhead의 경로를 지정하시면 됩니다. 설치되지 않았다면 직접 설치하시면 됩니다. jhead는 공개용 EXIF parser입니다. %sjhead 홈페이지%s에서 소스, Linux 바이너리, Windows 바이너리 등을 구할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:228 ../setup/config_data.inc:214
#, fuzzy
msgid "jpegtran installed"
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:230 ../setup/config_data.inc:216
msgid "Check to see if <b>jpegtran</b> is installed so that Gallery can perform lossless rotations on JPEG images."
msgstr "jpegtran이 설치되어 있는지 확인합니다. 갤러리가 손실없이 이미지 회전을 할 수 있도록 해줍니다.(JPEG 이미지에만 적용)"

#: ../includes/setup/checks.inc:232
#, fuzzy
msgid "I can't find <b>jpegtran</b>!"
msgstr "<i>jpegtran</i>를 찾을 수 없습니다!"

#: ../includes/setup/checks.inc:233
#, fuzzy, php-format
msgid "If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path by hand on the following page.  If it's not installed, you can install it yourself.  Jpegtran is a free tool distributed by the Independent JPEG Group as part of <i>libjpeg</i>.  Source may be found at the %sIJG homepage%s.  Binaries may be found at the %sJPEG Club website%s or in the <i>libjpeg</i> package of Linux distributions."
msgstr "<b>jpegtran</b>을 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 없는 것이라면 다음 페이지에서 jpegtran의 경로를 지정하시면 됩니다. 설치되지 않았다면 직접 설치하시면 됩니다. jpegtran의 libjpeg의 일부분으로 Independent JPEG Group에서 무료로 배포되고 있습니다. %sIJG 홈페이지%s에서 소스를 찾을 수 있습니다. 바이너리는 %sJPEG club 웹사이트%s나 Linux 배포판의 libjpeg 패키지에서 찾을 수 있을 겁니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:239 ../setup/config_data.inc:224
msgid "Gettext support in PHP"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:241 ../setup/config_data.inc:226
msgid "Check to see if PHP is compiled with <b>GNU gettext</b> support for fast translations."
msgstr "PHP가 빠른 번역을 지원하는 <b>GNU gettext</b>와 함께 컴파일 되었는지 확인하세요."

#: ../includes/setup/checks.inc:243 ../setup/config_data.inc:228
#, php-format
msgid "Your PHP does not have <b>GNU gettext</b> support installed.  To include it, you'll need to recompile PHP (see the %sPHP docs%s for more information). Multi-language support is still available in Gallery without <b>gettext</b>, but the pages may take slightly longer to load."
msgstr "당신의 PHP는 <b>GNU gettext</b>를 지원하지 않는 것으로 설치되었습니다. 포함하시려면 PHP를 재컴파일하셔야 합니다(자세한 사항은 %sPHP docs%s를 보세요). 다국어지원은 여전히 갤러리에서 <b>gettext</b>없이 사용가능하지만, 페이지를 로딩하는데 시간이 좀 걸립니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:247 ../setup/config_data.inc:232
msgid "Locales needed for Gallery"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:249 ../setup/config_data.inc:234
msgid "Check to see what languages are available."
msgstr "어떤 언어가 가능한 지 확인합니다"

#: ../includes/setup/checks.inc:253 ../setup/config_data.inc:238
#, fuzzy
msgid "missing locales"
msgstr "잘못된 값"

#: ../includes/setup/checks.inc:256 ../setup/config_data.inc:241
msgid "Testing to see which <b>system</b> locales (if any) are absent."
msgstr "어떤 <b>시스템</B> 로케일이 빠져 있는지 알아보기 위해 테스트합니다"

#: ../includes/setup/checks.inc:257 ../setup/config_data.inc:242
#, fuzzy
msgid "These locales are required to use multilanguage capabilities of Gallery when your PHP has gettext support. They are also needed to format dates and times according to the selected language."
msgstr "이 로케일은 당신의 PHP가 gettext를 지원할 때 갤러리의 다국어 지원을 사용하는데 필요합니다. 이들은 언어에 따른 형식에서 날짜와 시간을 보여주는 데도 필요합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:262 ../setup/config_data.inc:247
msgid "File integrity"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:263 ../setup/config_data.inc:248
msgid "Checking to see if you have the latest versions of all Gallery files."
msgstr "모든 갤러리 파일의 최신 버젼이 있는지 확인합니다."

#: ../includes/setup/checks.inc:274
msgid "Mandatory checks"
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:275
msgid "If any of these items are highlighted in red then please take actions to correct them. Failure to do so could lead to your Gallery installation not functioning correctly."
msgstr ""

#: ../includes/setup/checks.inc:280
#, fuzzy
msgid "Recommended things"
msgstr "코멘트 사용가능"

#: ../includes/setup/checks.inc:281
msgid "Nice to have."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:89
#, fuzzy, php-format
msgid "Gallery prefers NetPBM version 10.13 and up.  You can install just the binaries Gallery needs from the %sGallery Download Page%s. Or, you can compile and install the entire NetPBM package from the %sNetPBM website%s."
msgstr "갤러리는 NetPBM 버젼9.9 이상에서 잘 동작합니다. %s갤러리 다운로드 페이지%s에서 갤러리에서 필요한 바이너리 설치하시거나 %sNetPBM 웹사이트%s에서 전체 NetPBM 패키지를 가져와 컴파일하여 설치하실 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:98 ../setup/config_data.inc:80
msgid "I've found part of NetPBM, but some critical components are missing (see below).  Perhaps your version of NetPBM is out of date."
msgstr "NetPBM의 일부를 찾았습니다. 하지만 몇몇 중요한 컴포넌트가 빠졌습니다(아래 참조). 아마도 NetPBM의 버전이 오래된 것 같습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:112 ../setup/config_data.inc:266
msgid "General settings"
msgstr "일반 설정"

#: ../includes/setup/constants.inc:117 ../setup/config_data.inc:270
msgid "Gallery Title"
msgstr "갤러리 제목"

#: ../includes/setup/constants.inc:118 ../setup/config_data.inc:271
msgid "The name of your Gallery.  E.g. <i>My Cool Photos</i>"
msgstr "당신의 갤러리 이름. 예: <i>My Cool Photos</i>"

#: ../includes/setup/constants.inc:119 ../setup/config_data.inc:272
msgid "Gallery"
msgstr "갤러리"

#: ../includes/setup/constants.inc:125 ../setup/config_data.inc:294
msgid "Skin Name"
msgstr "스킨명"

#: ../includes/setup/constants.inc:126 ../setup/config_data.inc:295
#, fuzzy
msgid "Select a skin to use for Gallery. You now have a wide choice of &quot;skins&quot; that affect the look of every page of your Gallery.  You can have fun experimenting with the available skins. Choose &quot;None&quot; to use the default skin."
msgstr "갤러리에 사용할 스킨을 선택하세요. 당신의 갤러리의 모든 페이지에 영향을 미칠 &quot;스킨&quot;의 광범위한 선택을 할 수 있습니다. 사용가능한 스킨으로 재미있는 경험을 하실 수 있습니다. v1.4와 같은 모습을 사용하시려면 &quot;None&quot; 을 선택하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:127 ../setup/config_data.inc:296
msgid "Here you can get a more Gallery Skins by Drazan"
msgstr "여기에서 Drazan에 의해 제작된 더 많은 갤러리 스킨을 구할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:133 ../setup/config_data.inc:278
msgid "Use Icons ?"
msgstr "아이콘 사용?"

#: ../includes/setup/constants.inc:134 ../setup/config_data.inc:279
msgid "You can choose wether you want to use Gallery icons, text only, or both. When you choose icons only, then there will be an onMousoverText."
msgstr "갤러리를 아이콘, 텍스트 또는 둘을 모두 사용할 것인지 선택할 수 있습니다. 아이콘을 선택하면 풍선도움말이 나옵니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:136 ../setup/config_data.inc:281
msgid "Icons and text"
msgstr "아이콘과 텍스트"

#: ../includes/setup/constants.inc:137 ../setup/config_data.inc:282
msgid "Text only"
msgstr "텍스트"

#: ../includes/setup/constants.inc:138 ../setup/config_data.inc:283
msgid "Icons only"
msgstr "아이콘"

#: ../includes/setup/constants.inc:143 ../setup/config_data.inc:302
msgid "Default upload method"
msgstr "기본 업로드 도구"

#: ../includes/setup/constants.inc:144 ../setup/config_data.inc:303
msgid "Which method of uploading photos should be defaulted to for users who don't specify?"
msgstr "정의하지 않은 사용자를 위한 기본 사진 업로드도구로 무엇을 사용하시겠습니까? "

#: ../includes/setup/constants.inc:146 ../setup/config_data.inc:305
msgid "Form-based Upload"
msgstr "Form-based Upload"

#: ../includes/setup/constants.inc:147 ../setup/config_data.inc:306
msgid "Mini-Applet"
msgstr "Mini-Applet"

#: ../includes/setup/constants.inc:148 ../setup/config_data.inc:307
msgid "Full-Applet"
msgstr "Full-Applet"

#: ../includes/setup/constants.inc:149 ../setup/config_data.inc:308
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: ../includes/setup/constants.inc:155 ../setup/config_data.inc:288
#, fuzzy
msgid "Format for commenter and owner names"
msgstr "글쓴이 성명 형식"

#: ../includes/setup/constants.inc:156 ../setup/config_data.inc:289
#, fuzzy
msgid "Names of logged in users and owners of albums and photos can be displayed in a variety of different ways"
msgstr "로그인한 회원의 코멘터 이름을 여러가지 다양한 방법으로 표시합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:167 ../setup/config_data.inc:320
msgid "Locations and URLs"
msgstr "위치와 URL"

#: ../includes/setup/constants.inc:172 ../setup/config_data.inc:324
msgid "Album directory"
msgstr "앨범 디렉토리"

#: ../includes/setup/constants.inc:173 ../setup/config_data.inc:325
#, php-format
msgid "The full path on physical disk to the directory where your photos will be stored.  This directory should start off empty&#8212;Gallery will fill it.  Note that this directory needs to have write access by the user who is running the web server (in your case this user is %s)."
msgstr "사진이 저장될 디렉토리의 전체 경로. 시작할 때는 디렉토리가 비어 있어야 합니다. 이 디렉토리는 웹서버를 구동하는 사용자가 쓸 수 있는 퍼미션이 있어야 합니다. (여러분의 경우에 이 사용자는 %s입니다.)"

#: ../includes/setup/constants.inc:184 ../setup/config_data.inc:336
msgid "Temporary directory"
msgstr "임시 디렉토리"

#: ../includes/setup/constants.inc:185 ../setup/config_data.inc:337
#, php-format
msgid "The filesystem path to a temporary directory.  E.g. %s or %s.  Note that if you have <b>open_basedir</b> configured on your system, then this temporary directory must be inside the <b>open_basedir</b> path!  In that case you may need to create the directory yourself and make sure that it's writable by the webserver process."
msgstr "임시 디렉토리의 파일시스템 경로. 예: %s 또는 %s. 현재 시스템에서 <b>open_basedir</b>이 설정되어 있으면 임시 디렉토리가 <b>open_basedir</b> 경로 내에 있어야 합니다! 이 경우 디렉토리를 직접 만들고 웹서버 프로세스가 쓰기 가능한지 확인해야 합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:197 ../setup/config_data.inc:349
#, php-format
msgid "The full URL to the Gallery web application. (e.g. %s) Gallery can operate with relative URLs, however some features, such as printing, may not function correctly."
msgstr "갤러리 웹 어플리케이션의 전체 URL. (예: %s) 갤러리는 상대 경로로도 작동할 수 있지만, 출력과 같은 몇몇 기능에서는 올바르게 작동하지 않습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:206 ../setup/config_data.inc:358
msgid "Albums URL"
msgstr "앨범 URL"

#: ../includes/setup/constants.inc:207 ../setup/config_data.inc:359
#, php-format
msgid "The full URL to your album directory on your web server.  (e.g. %s) Gallery can operate with relative URLs, however some features, such as printing, may not function correctly."
msgstr "당신의 웹서버의 앨범 디렉토리 전체 URL. (예: %s) 갤러리는 상대 경로로도 작동할 수 있지만, 출력과 같은 몇몇 기능에서는 올바르게 작동하지 않습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:216 ../setup/config_data.inc:368
msgid "Thumbnail image"
msgstr "썸네일 이미지"

#: ../includes/setup/constants.inc:217 ../setup/config_data.inc:369
#, php-format
msgid "The filesystem path to the thumbnail image to show for movies. E.g. %s"
msgstr "동영상에 대한 썸네일 이미지에 대한 파일시스템 경로. 예: %s"

#: ../includes/setup/constants.inc:225 ../setup/config_data.inc:376
msgid "Mirror sites"
msgstr "미러 사이트"

#: ../includes/setup/constants.inc:226 ../setup/config_data.inc:377
#, php-format
msgid "A list of URLs that contain mirrors of your albums directory.  Specify one URL per line with the ones that are more reliable towards the top.  E.g. %s"
msgstr "앨범 디렉토리의 미러 이미지를 가지는 URL의 목록. 한 줄에 하나씩의 URL을 적으시고 신뢰도가 높은 곳을 위쪽에 배치하세요. 예: %s"

#: ../includes/setup/constants.inc:243 ../setup/config_data.inc:394
msgid "Toolkits / image processing"
msgstr "툴킷 / 이미지 처리"

#: ../includes/setup/constants.inc:248 ../setup/config_data.inc:398
msgid "Graphics suite to use"
msgstr "사용할 그래픽 도구"

#: ../includes/setup/constants.inc:249 ../setup/config_data.inc:399
msgid "This setting tells Gallery which set of graphics tools you prefer it to use.  If Gallery says both are okay (on the first page) then this is simply user preference.  Otherwise go with the one that Gallery was able to find without error."
msgstr "갤러리가 사용하게 할 그래픽 툴을 설정합니다. 앞 페이지에서 두개의 도구가 모두 사용할 수 있다고 나왔다면 기호에 따라 선택할 수 있습니다. 그렇지 않다면 사용가능한 도구를 지정하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:257 ../setup/config_data.inc:407
#, fuzzy
msgid "ImageMagick Settings"
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:263 ../setup/config_data.inc:412
msgid "Path to ImageMagick"
msgstr "ImageMagick 경로"

#: ../includes/setup/constants.inc:264 ../setup/config_data.inc:413
msgid "The path to the directory containing ImageMagick on your system."
msgstr "시스템에서 ImageMagick이 포함된 디렉토리의 경로."

#: ../includes/setup/constants.inc:265 ../includes/setup/constants.inc:294
#: ../setup/config_data.inc:414 ../setup/config_data.inc:442
#, php-format
msgid "This path is only required if you choosed %s above. Otherwise you can leave it like it is, or empty."
msgstr "이 경로는 당신이 위의 %s 를 선택하면 필요합니다. 그렇지 않으면 그대로 나두거나, 공백으로 하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:268 ../setup/config_data.inc:417
msgid "I can't find ImageMagick at the location you provided."
msgstr "지정된 위치에서 ImageMagick을 찾을 수 없습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:283 ../setup/config_data.inc:432
#, fuzzy
msgid "NetPBM Settings"
msgstr "리뷰 세팅"

#: ../includes/setup/constants.inc:289 ../setup/config_data.inc:437
msgid "Path to NetPBM"
msgstr "NetPBM 경로"

#: ../includes/setup/constants.inc:290 ../setup/config_data.inc:438
#, php-format
msgid "The path to the directory containing NetPBM on your system.  If you downloaded NetPBM from the Gallery download page, don't forget to make the files executable.  E.g. %s or %s or %s"
msgstr "시스템에서 NetPBM이 포함된 디렉토리의 경로. 갤러리 다운로드 페이지에서 NetPBM을 다운로드 받았을 경우 파일을 실행가능하게 바꾸는 것을 잊지 마세요. 예: %s 또는 %s 또는 %s"

#: ../includes/setup/constants.inc:297 ../setup/config_data.inc:445
msgid "I can't find NetPBM at the location you provided."
msgstr "당신이 제공한 위치에서 NetPBM을 찾을 수 없습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:309 ../setup/config_data.inc:457
msgid "PNM to JPEG converter"
msgstr "PNM to JPEG 변환기"

#: ../includes/setup/constants.inc:310 ../setup/config_data.inc:458
msgid "This value is only relevant if you use NetPBM.  NetPBM uses a tool to encode its internal image format into JPEG.  This tool is called either <i>ppmtojpeg</i> or <i>pnmtojpeg</i> depending on the version of NetPBM that you have installed.  Check your NetPBM directory to see which one you have installed and specify it here.  If you aren't sure, just take a guess and we'll try to verify it for you."
msgstr "이 값은 NetPBM을 사용하는 경우만 관계가 있습니다. NetPBM은 내부 이미지 포맷을 JPEG으로 인코딩하는 도구를 사용합니다. 이 도구는 설치된 NetPBM의 버전에 따라 <i>ppmtojpeg</i> 또는 <i>pnmtojpeg</i>으로 불립니다. NetPBM 디렉토리에서 어느 것이 설치되었는지 확인하시고 여기에서 선택해 주세요. 확실하지 않다면 짐작되는 걸 선택하세요. 설정 프로그램이 대신 확인해 드립니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:315 ../setup/config_data.inc:463
msgid "PNM Composite (Overlay)"
msgstr "PNM Composite (오버레이)"

#: ../includes/setup/constants.inc:316 ../setup/config_data.inc:464
msgid "This value is only relevant if you use NetPBM.  NetPBM uses a tool to overlay one image over another.  This tool is called either <i>pnmcomp</i> or <i>pamcomp</i> depending on the version of NetPBM that you have installed.  Check your NetPBM directory to see which one you have installed and specify it here.  If you aren't sure, just take a guess and we'll try to verify it for you."
msgstr "이 값은 NetPBM을 사용하는 경우만 관계가 있습니다. NetPBM은 내부 이미지 포맷을 JPEG으로 인코딩하는 도구를 사용합니다. 이 도구는 설치된 NetPBM의 버전에 따라 <i>ppmtojpeg</i> 또는 <i>pnmtojpeg</i>으로 불립니다. NetPBM 디렉토리에서 어느 것이 설치되었는지 확인하시고 여기에서 선택해 주세요. 확실하지 않다면 짐작되는 걸 선택하세요. 설정 프로그램이 대신 확인해 드립니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:324 ../setup/config_data.inc:472
msgid "Auto-rotate images"
msgstr "자동-회전 이미지"

#: ../includes/setup/constants.inc:325 ../setup/config_data.inc:473
msgid "Selecting this option has Gallery automatically attempt to rotate images on upload, based on the orientation information that is stored in JPEG EXIF data by some newer digital cameras."
msgstr "이 옵션을 선택하면 근래에 나온 디지털 카메라가 제공하는 이미지의 JPEG EXIF 데이터에서 방향 정보를 기초로 하여 이미지를 자동으로 회전하게 됩니다. "

#: ../includes/setup/constants.inc:326 ../setup/config_data.inc:474
msgid "Requires Jhead EXIF parser v.1.9 or greater (See optional tools)."
msgstr "Jhead EXIF parser v.1.9 또는 그 이상이 필요합니다 (선택 도구 참조)."

#: ../includes/setup/constants.inc:327 ../includes/setup/constants.inc:433
#: ../includes/setup/constants.inc:455 ../includes/setup/constants.inc:469
#: ../includes/setup/constants.inc:475 ../includes/setup/constants.inc:650
#: ../includes/setup/constants.inc:699 ../includes/setup/constants.inc:739
#: ../includes/setup/constants.inc:748 ../includes/setup/constants.inc:769
#: ../includes/setup/constants.inc:838 ../includes/setup/constants.inc:848
#: ../includes/setup/constants.inc:856 ../includes/setup/constants.inc:900
#: ../includes/setup/constants.inc:926 ../includes/setup/constants.inc:955
#: ../includes/setup/constants.inc:963 ../includes/setup/constants.inc:965
#: ../includes/setup/constants.inc:990 ../includes/setup/constants.inc:1257
#: ../includes/setup/constants.inc:1275 ../includes/setup/constants.inc:1285
#: ../includes/setup/constants.inc:1295 ../includes/setup/constants.inc:1304
#: ../includes/setup/constants.inc:1313 ../includes/setup/constants.inc:1345
#: ../includes/setup/constants.inc:1386 ../includes/setup/constants.inc:1394
#: ../includes/setup/constants.inc:1402 ../includes/setup/defaults.inc:167
#: ../includes/setup/defaults.inc:177 ../includes/setup/defaults.inc:187
#: ../includes/setup/defaults.inc:197 ../includes/setup/defaults.inc:247
#: ../includes/setup/defaults.inc:256 ../includes/setup/defaults.inc:284
#: ../includes/setup/defaults.inc:302 ../includes/setup/defaults.inc:311
#: ../includes/setup/defaults.inc:328 ../includes/setup/defaults.inc:337
#: ../includes/setup/defaults.inc:345 ../includes/setup/defaults.inc:422
#: ../includes/setup/defaults.inc:431 ../includes/setup/defaults.inc:486
#: ../includes/setup/defaults.inc:488 ../includes/setup/defaults.inc:497
#: ../includes/setup/defaults.inc:524 ../includes/setup/defaults.inc:548
#: ../setup/config_data.inc:475 ../setup/config_data.inc:563
#: ../setup/config_data.inc:582 ../setup/config_data.inc:595
#: ../setup/config_data.inc:601 ../setup/config_data.inc:776
#: ../setup/config_data.inc:824 ../setup/config_data.inc:865
#: ../setup/config_data.inc:875 ../setup/config_data.inc:883
#: ../setup/config_data.inc:892 ../setup/config_data.inc:901
#: ../setup/config_data.inc:922 ../setup/config_data.inc:1008
#: ../setup/config_data.inc:1035 ../setup/config_data.inc:1064
#: ../setup/config_data.inc:1072 ../setup/config_data.inc:1074
#: ../setup/config_data.inc:1099 ../setup/config_data.inc:1341
#: ../setup/config_data.inc:1359 ../setup/config_data.inc:1369
#: ../setup/config_data.inc:1379 ../setup/config_data.inc:1388
#: ../setup/config_data.inc:1397 ../setup/config_data.inc:1430
#: ../setup/config_data.inc:1471 ../setup/config_data.inc:1479
#: ../setup/config_data.inc:1487 ../setup/config_data.inc:1634
#: ../setup/config_data.inc:1643 ../setup/config_data.inc:1653
#: ../setup/config_data.inc:1662 ../setup/config_data.inc:1712
#: ../setup/config_data.inc:1721 ../setup/config_data.inc:1749
#: ../setup/config_data.inc:1766 ../setup/config_data.inc:1784
#: ../setup/config_data.inc:1793 ../setup/config_data.inc:1801
#: ../setup/config_data.inc:1879 ../setup/config_data.inc:1888
#: ../setup/config_data.inc:1943 ../setup/config_data.inc:1945
#: ../setup/config_data.inc:1954 ../setup/config_data.inc:1982
#: ../setup/config_data.inc:2006
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ../includes/setup/constants.inc:327 ../includes/setup/constants.inc:433
#: ../includes/setup/constants.inc:455 ../includes/setup/constants.inc:469
#: ../includes/setup/constants.inc:475 ../includes/setup/constants.inc:650
#: ../includes/setup/constants.inc:694 ../includes/setup/constants.inc:700
#: ../includes/setup/constants.inc:740 ../includes/setup/constants.inc:749
#: ../includes/setup/constants.inc:768 ../includes/setup/constants.inc:839
#: ../includes/setup/constants.inc:849 ../includes/setup/constants.inc:857
#: ../includes/setup/constants.inc:898 ../includes/setup/constants.inc:901
#: ../includes/setup/constants.inc:927 ../includes/setup/constants.inc:956
#: ../includes/setup/constants.inc:966 ../includes/setup/constants.inc:991
#: ../includes/setup/constants.inc:1258 ../includes/setup/constants.inc:1276
#: ../includes/setup/constants.inc:1286 ../includes/setup/constants.inc:1296
#: ../includes/setup/constants.inc:1305 ../includes/setup/constants.inc:1314
#: ../includes/setup/constants.inc:1346 ../includes/setup/constants.inc:1387
#: ../includes/setup/constants.inc:1395 ../includes/setup/constants.inc:1403
#: ../includes/setup/constants.inc:1443 ../includes/setup/defaults.inc:168
#: ../includes/setup/defaults.inc:178 ../includes/setup/defaults.inc:188
#: ../includes/setup/defaults.inc:198 ../includes/setup/defaults.inc:248
#: ../includes/setup/defaults.inc:257 ../includes/setup/defaults.inc:285
#: ../includes/setup/defaults.inc:303 ../includes/setup/defaults.inc:312
#: ../includes/setup/defaults.inc:329 ../includes/setup/defaults.inc:338
#: ../includes/setup/defaults.inc:346 ../includes/setup/defaults.inc:420
#: ../includes/setup/defaults.inc:423 ../includes/setup/defaults.inc:489
#: ../includes/setup/defaults.inc:495 ../includes/setup/defaults.inc:498
#: ../includes/setup/defaults.inc:525 ../includes/setup/defaults.inc:549
#: ../setup/config_data.inc:475 ../setup/config_data.inc:563
#: ../setup/config_data.inc:582 ../setup/config_data.inc:595
#: ../setup/config_data.inc:601 ../setup/config_data.inc:776
#: ../setup/config_data.inc:819 ../setup/config_data.inc:825
#: ../setup/config_data.inc:866 ../setup/config_data.inc:876
#: ../setup/config_data.inc:884 ../setup/config_data.inc:893
#: ../setup/config_data.inc:902 ../setup/config_data.inc:921
#: ../setup/config_data.inc:1006 ../setup/config_data.inc:1009
#: ../setup/config_data.inc:1036 ../setup/config_data.inc:1065
#: ../setup/config_data.inc:1075 ../setup/config_data.inc:1100
#: ../setup/config_data.inc:1342 ../setup/config_data.inc:1360
#: ../setup/config_data.inc:1370 ../setup/config_data.inc:1380
#: ../setup/config_data.inc:1389 ../setup/config_data.inc:1398
#: ../setup/config_data.inc:1431 ../setup/config_data.inc:1472
#: ../setup/config_data.inc:1480 ../setup/config_data.inc:1488
#: ../setup/config_data.inc:1635 ../setup/config_data.inc:1644
#: ../setup/config_data.inc:1654 ../setup/config_data.inc:1663
#: ../setup/config_data.inc:1713 ../setup/config_data.inc:1722
#: ../setup/config_data.inc:1750 ../setup/config_data.inc:1767
#: ../setup/config_data.inc:1785 ../setup/config_data.inc:1794
#: ../setup/config_data.inc:1802 ../setup/config_data.inc:1877
#: ../setup/config_data.inc:1880 ../setup/config_data.inc:1946
#: ../setup/config_data.inc:1952 ../setup/config_data.inc:1955
#: ../setup/config_data.inc:1983 ../setup/config_data.inc:2007
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: ../includes/setup/constants.inc:333 ../setup/config_data.inc:480
msgid "JPEG Quality <b>(Advanced)</b>"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:334 ../setup/config_data.inc:481
msgid "The JPEG file format trades off size versus quality.  Gallery can control the quality of the JPEGs that it produces when you resize, rotate or make thumbnails from JPEG images.  Higher quality images are larger in size than lower quality images.  However, in many cases there's a point at which raising the quality increases the size of the files without noticeably affecting the appearance of the image.  Setting this value to &quot;100&quot; is not recommended. If you notice that your thumbnails and resized images are larger than the originals and you don't like this, you can try lowering this value.  <b>Note</b> that changing this value will only affect images changed in the <i>future</i>."
msgstr "JPEG 파일 포맷은 크기와 품질 사이에 취사 선택이 필요합니다. 갤러리는 JPEG 원본 이미지를 크기조절, 회전, 썸네일등을 통해 만들어지는 JPEG의 품질을 제어할 수 있습니다. 고품질의 이미지는 저품질 이미지보다 파일 사이즈가 큽니다. 일반적으로 이미지에 큰 영향없는 파일 크기까지 이미지 품질을 올리는 지점이 있습니다. 썸네일이나 크기조절된 이미지가 원본보다 파일크기가 커서 싫다면 이 값을 낮게 조절하시면 됩니다. <b>주의</b>: 이 값을 변경하면 <i>이후에</i> 변경되는 이미지에 대해서만 영향을 미칩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:338 ../setup/config_data.inc:485
msgid "JPEG Quality for resized images"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:348 ../setup/config_data.inc:495
msgid "JPEG Quality for highlight images on the startpage"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:358 ../setup/config_data.inc:505
msgid "JPEG Quality for thumbs inside the albums"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:376 ../setup/config_data.inc:524
msgid "Embedded Gallery"
msgstr "Embedded Gallery"

#: ../includes/setup/constants.inc:377 ../setup/config_data.inc:525
msgid "Gallery automatically detects when it is embedded within one of the supported CMS environments, however there may be some environments which have special options which need to be set.  Any options which are not automatically detected will need to be specified on this screen."
msgstr "갤러리는 지원되는 CMS 환경중의 하나에 끼워질 때 자동적으로 감지하지만, 어떤 환경에서는 특별한 옵션을 지정할 필요가 있습니다. 자동적으로 감지되지 않는 어떤 옵션은 이 화면에서 지정해주셔야 합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:377 ../setup/config_data.inc:525
msgid "If your ISP or CMS requires register_globals to be enabled, you may be required to enable the 'Disable register_globals check' option under the Technical tab."
msgstr "당신의 ISP 혹은 CMS가 register_globals 사용이 필수이면, 기술적인 탭에서 'register_globals 확인 비활성화' 옵션을 사용가능하도록 하세요"

#: ../includes/setup/constants.inc:380 ../setup/config_data.inc:528
msgid "GeekLog Dir"
msgstr "GeekLog 디렉토리"

#: ../includes/setup/constants.inc:382 ../setup/config_data.inc:530
msgid "If you use Geeklog, please enter the location of the GeekLog public_html directory. i.e. '/path/to/geeklog/public_html'"
msgstr "위의 Geeklog를 선택하셨다면, GeekLog public_html 디렉토리의 경로를 입력하여 주세요. 예: '/path/to/geeklog/public_html'"

#: ../includes/setup/constants.inc:394 ../setup/config_data.inc:543
msgid "Main Gallery page"
msgstr "메인 갤러리 페이지"

#: ../includes/setup/constants.inc:399
msgid "Theme"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:400
msgid "Choose the theme for the mainpage"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:402
msgid "The classic layout since Gallery 1.0"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:403
msgid "A lightweight layout, with less textual information inspired by G2 Matrix"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:409 ../setup/config_data.inc:546
msgid "Show the album tree ?"
msgstr "앨범트리 보이기?"

#: ../includes/setup/constants.inc:410 ../setup/config_data.inc:547
msgid "If you turn this option on, you'll see a list of sub-albums when you're browsing the top level of your Gallery.  This will make navigating to a specific sub album much easier. You can choose whether or not you want to limit the depth of the tree to avoid severely cluttering the appearance of the top Gallery page."
msgstr "이 옵션을 사용하면, 갤러리의 첫 화면에서 모든 서브 앨범의 목록을 볼 수 있습니다. 이것은 특정 서브 앨범에 대한 접근을 용이하게 합니다. 상위 갤러리 페이지의 모양이 지저분해 지는 것을 피하기 위해 트리의 깊이를 제한하기를 원할 때 선택할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:412 ../includes/setup/constants.inc:431
msgid "This setting has no effect in matrix theme."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:415 ../setup/config_data.inc:549
msgid "No tree"
msgstr "트리 없음"

#: ../includes/setup/constants.inc:416 ../setup/config_data.inc:550
#, php-format
msgid "%d sublevel"
msgstr "%d 하위레벨"

#: ../includes/setup/constants.inc:417 ../includes/setup/constants.inc:418
#: ../includes/setup/constants.inc:419 ../includes/setup/constants.inc:420
#: ../includes/setup/constants.inc:421 ../setup/config_data.inc:551
#: ../setup/config_data.inc:552 ../setup/config_data.inc:553
#: ../setup/config_data.inc:554 ../setup/config_data.inc:555
#, php-format
msgid "%d sublevels"
msgstr "%d 하위레벨"

#: ../includes/setup/constants.inc:422 ../setup/config_data.inc:556
msgid "Complete Tree"
msgstr "완전한 트리"

#: ../includes/setup/constants.inc:428 ../setup/config_data.inc:561
msgid "Replace album tree with microthumbs"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:429 ../setup/config_data.inc:562
msgid "If you have set album tree to anything but off, this will display microthumbs of the sub albums instead of the album tree."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:438 ../setup/config_data.inc:567
msgid "Highlight size"
msgstr "하이라이트 크기"

#: ../includes/setup/constants.inc:439 ../setup/config_data.inc:568
msgid "The target size (in pixels) of thumbnails shown in the Gallery page (highlight images)."
msgstr "갤러리 페이지(하이라이트 이미지)에 보이는 미리보기의 대상 크기(픽셀)."

#: ../includes/setup/constants.inc:446 ../setup/config_data.inc:574
#, fuzzy
msgid "Highlight Ratio"
msgstr "하이라이트 크기"

#: ../includes/setup/constants.inc:447 ../setup/config_data.inc:575
msgid "The ratio in which the highlights are made. This affects only new highlights. For existing use 'rebuild highlights'"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:448 ../includes/setup/defaults.inc:104
#: ../setup/config_data.inc:576 ../setup/config_data.inc:1575
msgid "As the original image"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:448 ../setup/config_data.inc:576
#, fuzzy
msgid "Square highlight"
msgstr "앨범 하이라이트"

#: ../includes/setup/constants.inc:453 ../setup/config_data.inc:580
msgid "Show Owner"
msgstr "소유자 보이기"

#: ../includes/setup/constants.inc:454 ../setup/config_data.inc:581
msgid "Show album owner's name next to each album?"
msgstr "각 앨범에 앨범 소유자명을 보이시겠습니까?"

#: ../includes/setup/constants.inc:460 ../setup/config_data.inc:586
msgid "Albums per page"
msgstr "페이지당 앨범"

#: ../includes/setup/constants.inc:461 ../setup/config_data.inc:587
msgid "How many albums should be displayed per Gallery page?"
msgstr "갤러리 페이지당 몇 개의 앨범을 보이시겠습니까?"

#: ../includes/setup/constants.inc:467 ../setup/config_data.inc:593
msgid "Search Engine"
msgstr "검색 엔진"

#: ../includes/setup/constants.inc:468 ../setup/config_data.inc:594
msgid "Display search engine on main Gallery page?"
msgstr "메인 갤러리 페이지에 검색엔진을 보이시겠습니까?"

#: ../includes/setup/constants.inc:473 ../setup/config_data.inc:599
msgid "Accurate Photo Count"
msgstr "정확한 사진 조회수"

#: ../includes/setup/constants.inc:474 ../setup/config_data.inc:600
msgid "Display the album and photo count on the Gallery root page using an accurate, but incredibly slow, counting method.  This was added at the request of many users, however it is not recommended for Galleries where you will have large numbers of albums and photos.  Some examples have been shown to cause the index page to load in as long as 30 seconds with this option enabled."
msgstr "갤러리 루트 페이지에서 앨범과 사진의 카운트를 표시하는데 정확하지만, 상당히 느려지는 카운팅 도구입니다. 이것은 많은 사용자의 요청에 의해 추가되었으나, 많은 수의 앨범과 사진을 소유하는 곳에서의 갤러리에는 추천되지 않습니다. 예를 들면 이 옵션을 가능하게 하면 색인 페이지를 여는데 30초 이상의 시간이 소요됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:480 ../setup/config_data.inc:605
msgid "Frame around albums"
msgstr "앨범 테두리"

#: ../includes/setup/constants.inc:481 ../setup/config_data.inc:606
msgid "On the main page, the image representing each album has a frame around it.  The following styles are available:"
msgstr "메인 페이지에서, 각 앨범을 대표하는 이미지는 테두리에 프레임을 갖습니다. 다음의 스타일이 사용가능합니다:"

#: ../includes/setup/constants.inc:492 ../setup/config_data.inc:618
msgid "Optional tools"
msgstr "선택가능한 도구"

#: ../includes/setup/constants.inc:496 ../setup/config_data.inc:622
msgid "Archives"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:501 ../includes/setup/constants.inc:514
#: ../includes/setup/constants.inc:527 ../includes/setup/constants.inc:540
#: ../setup/config_data.inc:627 ../setup/config_data.inc:640
#: ../setup/config_data.inc:653 ../setup/config_data.inc:666
#, php-format
msgid "The filesystem path to the <b>%s</b> binary.  E.g. %s or %s. This is optional so if you don't have it, don't worry about it too much."
msgstr "<b>%s</b>바이너리가 있는 파일시스템 경로. 예: %s 또는 %s. 이것은 선택사항이니 없더라도 걱정할 필요가 없습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:556 ../setup/config_data.inc:682
msgid "EXIF Data"
msgstr "EXIF 자료 "

#: ../includes/setup/constants.inc:561 ../includes/setup/constants.inc:574
#: ../setup/config_data.inc:687 ../setup/config_data.inc:700
#, php-format
msgid "The filesystem path to the <b>%s</b> EXIF parser.  E.g. %s or %s. This is optional so if you don't have it, don't worry about it too much."
msgstr "<b>%s</b> EXIF parser가 있는 파일시스템 경로. 예: %s 또는 %s. 이것은 선택사항이니 없더라도 걱정할 필요가 없습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:590 ../setup/config_data.inc:716
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: ../includes/setup/constants.inc:595 ../setup/config_data.inc:721
#, php-format
msgid "The filesystem path to the <b>jpegtran</b> utility.  E.g. %s or %s.  This is optional so if you don't have it, don't worry about it too much."
msgstr "<b>jpegtran</b>유틸리티의 파일시스템 경로. 예: %s 또는 %s. 이것은 선택사항이니 없더라도 걱정할 필요가 없습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:615 ../setup/config_data.inc:742
msgid "Languages and locales"
msgstr "언어와 로케일"

#: ../includes/setup/constants.inc:619 ../setup/config_data.inc:745
msgid "Default language"
msgstr "기본 언어"

#: ../includes/setup/constants.inc:621 ../setup/config_data.inc:747
#, php-format
msgid "This is the language you will see as %s, and what users will see if no other preference is set."
msgstr "이것은 %s 계정에서 보게 될 언어이며, 일반 사용자가 따로 선택하지 않으면 기본으로 보게됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:623 ../setup/config_data.inc:749
msgid "Language given by Browser"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:628 ../setup/config_data.inc:754
msgid "Multi language mode"
msgstr "다국어 모드"

#: ../includes/setup/constants.inc:629 ../setup/config_data.inc:755
msgid "Gallery has three multi language modes.  These affect the language that a user will see when visiting the site."
msgstr "갤러리는 세가지 다국어 모드가 있습니다. 사용자가 사이트를 방문할 때 보이는 언어에 영향을 줍니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:632 ../setup/config_data.inc:758
msgid "Gallery is only displayed in one language"
msgstr "갤러리는 한 개의 언어로만 표현됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:633 ../setup/config_data.inc:759
msgid "Gallery is displayed in the language the browser sends"
msgstr "브라우저가 보내는 언어를 사용"

#: ../includes/setup/constants.inc:634 ../setup/config_data.inc:760
msgid "The User can choose the language via pulldown menu or national flags."
msgstr "사용자가 풀다운 메뉴나 국기로 언어를 선택할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:638 ../setup/config_data.inc:764
msgid "Available languages"
msgstr "사용가능한 언어"

#: ../includes/setup/constants.inc:641 ../setup/config_data.inc:767
msgid "These languages will be available as user choices in a pulldown menu or national flags, if you have choosen language Mode 3, and will be available to registered users as their default language in Mode 2 or 3."
msgstr "다국어 모드 3을 선택할 경우 이 언어들은 풀다운 메뉴나 국기에서 사용자가 선택하게 됩니다. 또한 모드 2나 3에서 등록된 사용자가 기본언어로 사용할 수 있습니다. "

#: ../includes/setup/constants.inc:647 ../setup/config_data.inc:773
msgid "Show flags?"
msgstr "국기 표시?"

#: ../includes/setup/constants.inc:649 ../setup/config_data.inc:775
msgid "In Mode 3 you can choose to display national flags instead of a small pulldown menu for the available languages."
msgstr "모드 3에서 사용가능한 언어를 작은 풀다운메뉴를 대신해 국기표시로 선택할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:655 ../setup/config_data.inc:781
msgid "Format for date strings."
msgstr "날짜 형식"

#: ../includes/setup/constants.inc:656 ../includes/setup/constants.inc:667
#: ../setup/config_data.inc:782 ../setup/config_data.inc:792
#, php-format
msgid "This format string will be used to display %s in %s.  It is recommended to use %s which will change format depending on language choice.  However, if you wish to change this string, please look at the %sPHP documentation%s."
msgstr "이 스트링 형식은 %2$s 에 %1$s를 표시하는데 사용됩니다. 언어선택에 따라 형식을 변경하도록 %3$s를 사용하시기를 권장합니다. 그래도, 이 스트링을 변경하시려면 %4$sPHP 문서%5$s 를 보시기 바랍니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:657 ../setup/config_data.inc:783
msgid "date without time"
msgstr "시간표시 없는 날짜"

#: ../includes/setup/constants.inc:658 ../includes/setup/constants.inc:669
#: ../setup/config_data.inc:784 ../setup/config_data.inc:794
msgid "http://www.php.net/manual/en/function.strftime.php"
msgstr "http://www.php.net/manual/en/function.strftime.php"

#: ../includes/setup/constants.inc:659 ../setup/config_data.inc:785
#, php-format
msgid "For example, %s will display date like this: %s."
msgstr "예를 들어, %s는 다음과 같이 날짜를 표시합니다: %s."

#: ../includes/setup/constants.inc:666 ../setup/config_data.inc:791
msgid "Format for date/time strings."
msgstr "날짜/시간 형식."

#: ../includes/setup/constants.inc:668 ../setup/config_data.inc:793
msgid "date with time"
msgstr "날짜와 시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:670 ../setup/config_data.inc:795
#, php-format
msgid "For example, %s will display date and time like this: %s."
msgstr "예를 들어 %s는 날짜와 시간을 다음과 같이 표시합니다: %s."

#: ../includes/setup/constants.inc:687 ../includes/setup/constants.inc:842
#: ../setup/config_data.inc:869
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: ../includes/setup/constants.inc:688 ../setup/config_data.inc:813
#, php-format
msgid "If you are having problems with email, please run the %s diagnostic."
msgstr "이메일에 문제가 있으시면 %s 진단을 실행하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:689 ../setup/config_data.inc:814
msgid "Check Email"
msgstr "이메일 확인"

#: ../includes/setup/constants.inc:692 ../setup/config_data.inc:817
msgid "Enable email"
msgstr "사용가능한 이메일"

#: ../includes/setup/constants.inc:694 ../setup/config_data.inc:819
#, php-format
msgid "Turns email on for the whole gallery.  If you set this to %s then none of the rest of this section will apply."
msgstr "모든 갤러리에 이메일을 가동시킵니다. 만약 %s로 설정하면 이 섹션의 어떠한 것도 적용되지 않습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:696 ../setup/config_data.inc:821
msgid "If you enable these settings you give your users the opportunity to let Gallery send them their lost password via email."
msgstr "이 설정을 사용가능하게 하시면 당신의 회원들에게 이메일을 통해 갤러리가 그들의 잊어버린 비밀번호를 전송할 기회를 주게 됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:697 ../setup/config_data.inc:822
msgid "You need to enable this setting if you want to enable Self Registration."
msgstr "가입을 가능하게 하시려면 이 설정을 사용가능하게 하셔야 합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:705 ../setup/config_data.inc:830
msgid "Admin email address"
msgstr "관리자 이메일 주소"

#: ../includes/setup/constants.inc:706 ../setup/config_data.inc:831
msgid "Set this value to a valid working email address to receive email notices upon certain user actions and also so that users know whom to reach in case of problems. You may specify more than one address by separating them with commas."
msgstr "회원의 행동이나 문제가 발생한 회원의 이메일 알림을 받으시려면  올바르게 작동하는 이메일 주소를 기입하세요. 한 개 이상의 주소는 쉼표를 이용해 지정할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:713 ../setup/config_data.inc:838
msgid "Sender email address"
msgstr "전송자 이메일 주소"

#: ../includes/setup/constants.inc:714 ../setup/config_data.inc:839
msgid "Set this value to a valid working email address.  Emails that are automatically sent by Gallery will use this as a return address.  You should monitor this email address for bounce messages and replies from recipients."
msgstr "올바르게 작동하는 이메일 주소를 기입하세요. 갤러리에 의해 자동전송되는 이메일은 회송주소로 이것을 사용하게 됩니다. 메시지 반송이나 답장을 이 이메일주소로 지켜보실 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:721 ../setup/config_data.inc:846
msgid "Email subject prefix"
msgstr "이메일 제목 말머리"

#: ../includes/setup/constants.inc:722 ../setup/config_data.inc:847
msgid "All Gallery emails will have this as the first part of their subject."
msgstr "모든 갤러리 이메일은 제목의 처음 부분처럼 이것을 갖게 됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:728 ../setup/config_data.inc:853
msgid "Welcome email message text"
msgstr "축하 이메일 메세지"

#: ../includes/setup/constants.inc:736 ../setup/config_data.inc:889
#, fuzzy
msgid "This allows the &quot;admin&quot; account to get email whenever a comment is added to any album"
msgstr "앨범에 코멘트가 추가될 때마다 &quot;admin&quot;계정으로 이메일을 보내는 것을 허용합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:737 ../setup/config_data.inc:890
msgid "Admin comment email"
msgstr "관리자 코멘트 이메일"

#: ../includes/setup/constants.inc:745 ../setup/config_data.inc:898
#, fuzzy
msgid "This allows the &quot;admin&quot; account to get email whenever a change is made to any album"
msgstr "앨범에 변화가 생길 때마다 &quot;admin&quot;계정으로 이메일을 보내는 것을 허용합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:746 ../setup/config_data.inc:899
msgid "Admin Other Changes email"
msgstr "관리자 다른 변경 이메일"

#: ../includes/setup/constants.inc:754 ../setup/config_data.inc:907
msgid "Admin notification of email activity"
msgstr "이메일 활동을 관리자에게 알림"

#: ../includes/setup/constants.inc:755 ../setup/config_data.inc:908
msgid "You can keep a record of every email that is sent by Gallery."
msgstr "갤러리에 의해 전송되는 모든 이메일의 기록을 보관할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:757 ../setup/config_data.inc:910
msgid "Send summary email"
msgstr "요약 이메일 전송"

#: ../includes/setup/constants.inc:758 ../setup/config_data.inc:911
msgid "Log to a file"
msgstr "파일에 로그기록 남김"

#: ../includes/setup/constants.inc:759 ../setup/config_data.inc:912
msgid "Send duplicate email"
msgstr "복사 이메일 전송"

#: ../includes/setup/constants.inc:765
#, fuzzy
msgid "Use SMTP server."
msgstr "외부 SMTP 서버 사용."

#: ../includes/setup/constants.inc:766
msgid "Use a smtp server to process outgoing gallery email, instead of the internal PHP mail() function. This server can (not must) run on a different machine (ie: Your ISPs mail server)."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:777
#, fuzzy
msgid "SMTP Settings"
msgstr "리뷰 세팅"

#: ../includes/setup/constants.inc:781 ../setup/config_data.inc:928
msgid "SMTP Server"
msgstr "SMTP 서버"

#: ../includes/setup/constants.inc:782 ../setup/config_data.inc:929
msgid "The name or IP address of the SMTP Server you want to use."
msgstr "사용하길 원하는 SMTP 서버의 이름이나 IP주소."

#: ../includes/setup/constants.inc:789 ../setup/config_data.inc:936
msgid "Sender hostname"
msgstr "전송자 호스트명"

#: ../includes/setup/constants.inc:790 ../setup/config_data.inc:937
msgid "The full hostname of the server you are sending the mail from (The Server where your Gallery is installed on). If your Server is behind a NAT, this would be the DNS name of your router."
msgstr "(당신의 갤러리가 설치된 서버)에서 메일을 전송하는 서버의 전체 호스트명. 당신의 서버가 NAT뒤에 있으면, 이것은 라우터의 DNS명이 됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:797 ../setup/config_data.inc:944
msgid "SMTP Port"
msgstr "SMTP 포트"

#: ../includes/setup/constants.inc:798 ../setup/config_data.inc:945
msgid "The port on the SMTP server you are connecting to."
msgstr "연결할 SMTP 서버의 포트."

#: ../includes/setup/constants.inc:805 ../setup/config_data.inc:952
msgid "SMTP account name"
msgstr "SMTP 계정명"

#: ../includes/setup/constants.inc:806 ../setup/config_data.inc:953
msgid "If your provide requires a username for outgoing email, use it here, otherwise leave blank."
msgstr "외부로 나가는 메일에 대해 회원명을 필수로 하시려면, 여기에서 사용하세요, 그렇지 않으면 공백으로 놔두세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:813 ../setup/config_data.inc:960
msgid "SMTP password"
msgstr "SMTP 비밀번호"

#: ../includes/setup/constants.inc:814 ../setup/config_data.inc:961
msgid "Password for sending email through smtp server. NOTE: This password is stored in cleartext in config.php. Make sure that permissions are set to keep others from getting at it!"
msgstr "smtp 서버를 통한 이메일 전송을 위한 비밀번호. 주의: 이 비밀번호는 config.php안의 cleartext에 저장됩니다. 퍼미션을 다른 이들이 얻을 수 없도록 지정하세요!"

#: ../includes/setup/constants.inc:830
#, fuzzy
msgid "Registration"
msgstr "갤러리 회원가입"

#: ../includes/setup/constants.inc:831
msgid "Adds the possibility that user can registrate themself."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:832
#, fuzzy
msgid "You need to enable emailing if you want to use this feature."
msgstr "가입을 가능하게 하시려면 이 설정을 사용가능하게 하셔야 합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:835 ../setup/config_data.inc:861
msgid "Allow visitors to self register."
msgstr "회원가입 허용"

#: ../includes/setup/constants.inc:836 ../setup/config_data.inc:862
msgid "Enabling this will allow visitors to your site to create their own login accounts."
msgstr "이것은 당신 사이트의 손님이 스스로 로그인 계정을 생성하도록 허용하는 것을 가능하게 합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:845 ../setup/config_data.inc:872
msgid "Self registered users can create albums."
msgstr "회원은 앨범을 생성할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:846 ../setup/config_data.inc:873
msgid "Enabling this will allow self registered users to create their own albums as soon as they register.  Not having this enabled means you will have to give them permission manually before they can create or alter any contents of the Gallery.  This setting is ignored if self-registration is disabled."
msgstr "이것은 회원이 가입시부터 자신의 앨범을 생성하는 것을 가능하게 합니다. 그들이 갤러리에 어떠한 내용을 생성하기 전 또는 후에 수동으로 권한을 부여하기 전에는 가능하지 않습니다. 이 설정은 회원가입이 허용되지 않으면 무시됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:853 ../setup/config_data.inc:880
msgid "Enable bulk account creation"
msgstr "벌크 계정 생성 가능"

#: ../includes/setup/constants.inc:854 ../setup/config_data.inc:881
msgid "This option allows you to create many new user accounts at one time by creating a file of new users."
msgstr "이 옵션은 새 회원파일 생성을 통해 많은 새회원 계정을 한번에 생성하도록 허용합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:867 ../setup/config_data.inc:975
msgid "Gallery wide slideshow"
msgstr "갤러리 와이드 슬라이드쇼"

#: ../includes/setup/constants.inc:868 ../setup/config_data.inc:976
msgid "Adds a slide show link on the main page of the gallery.   Note for large galleries this may run very slowly and use a lot of system resources."
msgstr "갤러리의 메인페이지에서 슬라이드쇼 링크를 추가합니다. 대형 갤러리에서 매우 느리며 시스템자원을 많이 사용하는 것에 주의하시기 바랍니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:869 ../includes/setup/defaults.inc:464
#: ../setup/config_data.inc:977 ../setup/config_data.inc:1922
msgid "These settings do not apply to the low tech slideshow."
msgstr "이 설정은 저수준 슬라이드쇼에 적용되지 않습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:872 ../setup/config_data.inc:980
msgid "Slideshow preferences"
msgstr "슬라이드쇼 설정"

#: ../includes/setup/constants.inc:874 ../includes/setup/constants.inc:882
#: ../includes/setup/constants.inc:934 ../includes/setup/constants.inc:944
#: ../includes/setup/constants.inc:1056 ../includes/setup/constants.inc:1070
#: ../includes/setup/constants.inc:1084 ../includes/setup/constants.inc:1098
#: ../includes/setup/constants.inc:1112 ../includes/setup/constants.inc:1126
#: ../includes/setup/defaults.inc:140 ../includes/setup/defaults.inc:470
#: ../includes/setup/defaults.inc:478 ../setup/config_data.inc:982
#: ../setup/config_data.inc:990 ../setup/config_data.inc:1043
#: ../setup/config_data.inc:1053 ../setup/config_data.inc:1167
#: ../setup/config_data.inc:1181 ../setup/config_data.inc:1195
#: ../setup/config_data.inc:1209 ../setup/config_data.inc:1223
#: ../setup/config_data.inc:1237 ../setup/config_data.inc:1609
#: ../setup/config_data.inc:1927 ../setup/config_data.inc:1935
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: ../includes/setup/constants.inc:875 ../includes/setup/defaults.inc:471
#: ../setup/config_data.inc:983 ../setup/config_data.inc:1928
msgid "No slideshow link will appear."
msgstr "나타날 슬라이드쇼 링크 없음"

#: ../includes/setup/constants.inc:876 ../includes/setup/constants.inc:883
#: ../includes/setup/defaults.inc:472 ../includes/setup/defaults.inc:479
#: ../setup/config_data.inc:984 ../setup/config_data.inc:991
#: ../setup/config_data.inc:1929 ../setup/config_data.inc:1936
msgid "Ordered"
msgstr "정렬됨"

#: ../includes/setup/constants.inc:877 ../includes/setup/defaults.inc:473
#: ../setup/config_data.inc:985 ../setup/config_data.inc:1930
msgid "Images will display in the same order as they appear in the Gallery."
msgstr "이미지가 갤러리에 나타나는 것처럼 같은 순서로 표시됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:878 ../includes/setup/constants.inc:884
#: ../includes/setup/defaults.inc:474 ../includes/setup/defaults.inc:480
#: ../setup/config_data.inc:986 ../setup/config_data.inc:992
#: ../setup/config_data.inc:1931 ../setup/config_data.inc:1937
msgid "Random"
msgstr "무작위"

#: ../includes/setup/constants.inc:879 ../includes/setup/defaults.inc:475
#: ../setup/config_data.inc:987 ../setup/config_data.inc:1932
msgid "Images will appear in a random order."
msgstr "이미지가 무작위로 나타나게 됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:889 ../includes/setup/defaults.inc:503
#: ../setup/config_data.inc:997 ../setup/config_data.inc:1960
msgid "Slideshow length"
msgstr "슬라이드쇼 길이"

#: ../includes/setup/constants.inc:890 ../includes/setup/defaults.inc:504
#: ../setup/config_data.inc:998 ../setup/config_data.inc:1961
msgid "Number of images to display in slideshow.  Set to 0 or blank to display all images.  Set to a number if slideshow is random and you want to display only a selection of the images."
msgstr "슬라이드쇼에 보여지는 이미지의 갯수. 0 또는 공백으로 설정하면 모든 이미지를 보여줍니다. 만약 슬라이드쇼를 무작위나 이미지의 범위를 정해 보여주기 원한다면 숫자를 지정하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:897 ../includes/setup/defaults.inc:494
#: ../setup/config_data.inc:1005 ../setup/config_data.inc:1951
msgid "Allow slideshow to loop"
msgstr "슬라이드쇼 반복 허용"

#: ../includes/setup/constants.inc:898 ../setup/config_data.inc:1006
#, php-format
msgid "This option will allow visitors to have your slideshows repeat until they close the window or go to another page.  Set it to %s if you want to save bandwidth."
msgstr "이 옵션은 방문자들에게 당신의 슬라이드쇼가 창을 닫거나 다른 페이지로 가기 전까지 반복하는 것을 허용합니다. 대역폭을 저장하기 원하신다면 %s 로 지정하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:906 ../setup/config_data.inc:1014
msgid "Slideshow Mode"
msgstr "슬라이드쇼 형태"

#: ../includes/setup/constants.inc:907 ../setup/config_data.inc:1015
msgid "This allows you to set the default mode for the slideshow.  &quot;Java Applet&quot; requires that the user has the Java Runtime Environment installed in their browser, but allows for fullscreen viewing. &quot;JavaScript&quot; is supported by all modern browsers without extra plugins, but is more limited than the Java Applet."
msgstr "이것을 슬라이드쇼를 위한 기본 모드로 지정하는 것을 허용합니다. &quot;자바 애플릿&quot;은 사용자가 그들의 브라우져에 자바 런타임 환경이설치되어 있어야 하며, 전체화면 보기는 허용되지 않습니다. &quot;자바스크립트&quot;는 특별한 플러그인이 없는 모든 최근 브라우져에서 지원되지만 자바 애플릿보다 제한적입니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:909 ../setup/config_data.inc:1017
msgid "Java Applet"
msgstr "자바 애플릿"

#: ../includes/setup/constants.inc:910 ../setup/config_data.inc:1018
msgid "JavaScript"
msgstr "자바스크립트"

#: ../includes/setup/constants.inc:920 ../setup/config_data.inc:1029
msgid "Comments"
msgstr "코멘트"

#: ../includes/setup/constants.inc:923 ../setup/config_data.inc:1032
msgid "Enable commenting"
msgstr "코멘트 사용가능"

#: ../includes/setup/constants.inc:924 ../setup/config_data.inc:1033
msgid "This option will enable or disable the possibility for your users to make comment.  If you set this to &quot;no&quot; all comment functionality is disabled."
msgstr "이 옵션은 사용자가 코멘트할 수 있는 가능성을 사용가능 또는 불가능하게 합니다. &quot;아니요&quot;로 설정하시면 모든 코멘트 기능을 사용할 수 없습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:932 ../setup/config_data.inc:1041
msgid "Indicate if there are comments available"
msgstr "만약 코멘트가 있다면 보이겠습니까?"

#: ../includes/setup/constants.inc:935 ../setup/config_data.inc:1044
msgid "No indication that an item has comments."
msgstr "아이템이 코멘트가 있어도 보이지 않음."

#: ../includes/setup/constants.inc:936 ../includes/setup/constants.inc:945
#: ../setup/config_data.inc:1045 ../setup/config_data.inc:1054
msgid "Photos"
msgstr "사진"

#: ../includes/setup/constants.inc:937 ../setup/config_data.inc:1046
msgid "Images that have comments will be marked."
msgstr "코멘트가 있는 이미지가 표시됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:938 ../includes/setup/constants.inc:946
#: ../setup/config_data.inc:1047 ../setup/config_data.inc:1055
msgid "Albums"
msgstr "앨범"

#: ../includes/setup/constants.inc:939 ../setup/config_data.inc:1048
msgid "Albums and sub-albums that have comments will be marked."
msgstr "코멘트가 있는 앨범과 하위 앨범이 표시됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:940 ../includes/setup/constants.inc:947
#: ../includes/setup/defaults.inc:578 ../setup/config_data.inc:1049
#: ../setup/config_data.inc:1056 ../setup/config_data.inc:2036
msgid "Both"
msgstr "둘다"

#: ../includes/setup/constants.inc:941 ../setup/config_data.inc:1050
msgid "Images and albums that have comments will be marked."
msgstr "코멘트 있는 이미지와 앨범이 표시됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:952 ../setup/config_data.inc:1061
msgid "Display date of last comment?"
msgstr "최근 코멘트의 날짜 표시?"

#: ../includes/setup/constants.inc:953 ../setup/config_data.inc:1062
#, php-format
msgid "If an item has comments, display date of last comment, rather than a %s."
msgstr "아이템에 코멘트가 있을 때, %s 보다 최근 코멘트 날짜를 표시합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:961 ../setup/config_data.inc:1070
msgid "Anonymous comments from known users?"
msgstr "익명으로 코멘트 쓰기?"

#: ../includes/setup/constants.inc:962 ../setup/config_data.inc:1071
#, php-format
msgid "When logged in, comments will automatically use format described below, unless this is set to %s."
msgstr "로그인 했을 때, 코멘트는 %s 로 정의하지 않으면 아래에 설명된 형식을 자동으로 사용합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:971 ../setup/config_data.inc:1080
#, fuzzy
msgid "Add comments inside the photo page"
msgstr "사진 페이지안에 코멘트 추가"

#: ../includes/setup/constants.inc:972 ../setup/config_data.inc:1081
msgid "Do you want to have the possibility to add comments inside the view photo page, or do you prefer a link to a popup"
msgstr "사진 보기 페이지 안에 코멘트 추가할 수 있는 가능성을 갖기를 희망하십니까? 또는 팝업으로 링크하는 것을 좋아하십니까"

#: ../includes/setup/constants.inc:974 ../setup/config_data.inc:1083
msgid "Popup"
msgstr "Popup"

#: ../includes/setup/constants.inc:975 ../setup/config_data.inc:1084
msgid "Inside"
msgstr "Inside"

#: ../includes/setup/constants.inc:980 ../setup/config_data.inc:1089
#, fuzzy
msgid "Maximum length of comments"
msgstr "코멘트 최대 길이"

#: ../includes/setup/constants.inc:981 ../setup/config_data.inc:1090
msgid "Enter a suitable value for the maximum length of comments to prevent abuse. Gallery limits comments to no more than 1000 characters.  This value will be used if less than 1000."
msgstr "악용을 방지하기 위해 코멘트의 최대 길이에 대한 적당한 값을 입력합니다. 갤러리는 1000자 이상의 코멘트는 제한합니다. 이 값은 1000보다 작을 때만 사용됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:987 ../setup/config_data.inc:1096
#, fuzzy
msgid "Can every permitted user see a comments overview"
msgstr "모든이가 코멘트 전체보기 가능"

#: ../includes/setup/constants.inc:988 ../setup/config_data.inc:1097
#, fuzzy
msgid "Do you want to allow every user who is allowed to view comments (set in permission) to see a complete overview of all comments of an Album? Set this to &quot;no&quot; if only admin and owners can use this feature."
msgstr "누구나 앨범의 모든 코멘트의 완전한 전체보기를 볼 수 있도록 허용하시겠습니까? 관리자와 소유자만 이 기능을 사용할 수 있게 하시려면 &quot;아니요&quot;로 지정하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:1001 ../setup/config_data.inc:1111
msgid "Watermarking"
msgstr "워터마킹"

#: ../includes/setup/constants.inc:1003 ../setup/config_data.inc:1113
msgid "Choose wether you want to enable or disable watermarking. And set the defaults"
msgstr "워터마킹을 사용할지 여부를 선택하세요. 기본으로 지정하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:1004 ../setup/config_data.inc:1114
msgid "Watermarking is not possible in this installation !"
msgstr "워터마킹은 이 설치과정에서 가능하지 않습니다!"

#: ../includes/setup/constants.inc:1007 ../setup/config_data.inc:1117
msgid "Watermark directory"
msgstr "워터마크 디렉토리"

#: ../includes/setup/constants.inc:1008 ../setup/config_data.inc:1118
#, php-format
msgid "The full path on physical disk to the directory where your watermark images will be stored.  This directory may contain .png, .tif, and .gif images used to overlay visible watermarks on photos. These formats are supported because they may contain transparency or alpha channels.  <b>Leaving this blank will disable watermarking support.</b> Note that this directory needs to have read access by the user who is running the web server (in your case this user is %s)."
msgstr "당신의 워터마크 이미지가 저장될 디렉토리의 전체 경로. 이 디렉토리는 사진에 씌여질 워터마크로 사용되는 .png, .tif, .gif이미지를 포함합니다. 이러한 형식은 투명도나 알파 채널을 포함하고 있기 때문에 지원됩니다. <b>워터마킹을 지원하지 않으시려면 공백으로 놔두세요.</b> 이 디렉토리는 웹서버를 실행하는 사용자에 의해 읽기 가능해야 합니다.(여러분의 경우에 이 사용자는 %s입니다.)"

#: ../includes/setup/constants.inc:1018 ../setup/config_data.inc:1128
msgid "Which Imagetype is watermarked"
msgstr "워터마크될 이미지 형식은 무엇입니까"

#: ../includes/setup/constants.inc:1019 ../setup/config_data.inc:1129
msgid "Here you can choose which of the images should be watermarked per default."
msgstr "기본적으로 이미지가 어떤 방식으로 워터마크될 지 선택하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:1024 ../setup/config_data.inc:1134
msgid "Watermark both resized and full images"
msgstr "리사이즈와 원래 이미지 둘 다"

#: ../includes/setup/constants.inc:1025 ../setup/config_data.inc:1135
msgid "Watermark resized image only"
msgstr "리사이즈된 이미지만"

#: ../includes/setup/constants.inc:1026 ../setup/config_data.inc:1136
msgid "Watermark full sized image only"
msgstr "원래 크기의 이미지만"

#: ../includes/setup/constants.inc:1036 ../setup/config_data.inc:1147
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: ../includes/setup/constants.inc:1037 ../setup/config_data.inc:1148
msgid "Caching improves performance for a large gallery at the cost of potentially displaying photos that are out of order or with out of date rating information."
msgstr "캐싱은 정렬에서 벗어나거나 점수 정보에 어긋난 사진을 표시하는데 무리가 따르는 대형 갤러리 성능을 향상시킵니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1038 ../setup/config_data.inc:1149
msgid "There's a different cache for each stats type supported with the exception of random."
msgstr "상태 형식에 대한 각각의 캐시는 무작위가 아닌 상태로 지원됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1039 ../setup/config_data.inc:1150
msgid "The caches can be refreshed by reloading the stats page and specifying the url variable 'refreshcache'."
msgstr "캐시는 통계 페이지를 리로딩함으로써 새로고침되고, url variable 'refreshcache'로 정의됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1040 ../setup/config_data.inc:1151
msgid "Caches will also refresh themselves after they have expired."
msgstr "캐시는 종료된 후 스스로 새로고침 됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1041 ../setup/config_data.inc:1152
msgid "The expire time in seconds is specified for each cache below."
msgstr "시간안의 종료시간은 아래의 각각의 캐시에 대해 정의됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1042 ../setup/config_data.inc:1153
msgid "If the expire time is set to -1 then the cache will not auto refresh."
msgstr "종료 시간을 -1로 지정하면 캐시는 자동으로 새로고침되지 않습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1046 ../setup/config_data.inc:1157
msgid "Available Stats for 'normal' users"
msgstr "'일반' 사용자를 위한 사용가능한 통계"

#: ../includes/setup/constants.inc:1047 ../setup/config_data.inc:1158
msgid "Gallery can give a lot of statistics for admins, however you can enable some of them to normal users."
msgstr "갤러리는 관리자를 위한 많은 통계를 제공할 수 있지만, 당신은 일반 사용자들에게 통계중 일부를 사용 가능하게 할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1048 ../setup/config_data.inc:1159
#, php-format
msgid "For every selected item Gallery will create a link on the mainpage. The stats are based on the defaults defined in %s."
msgstr "모든 선택된 항목에 대해 갤러리는 메인페이지에서 링크를 생성하게 됩니다. 통계는 %s 에 정의된 기본값에 근거하고 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1053 ../setup/config_data.inc:1164
msgid "View cache"
msgstr "조회 캐시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1055 ../includes/setup/constants.inc:1069
#: ../includes/setup/constants.inc:1083 ../includes/setup/constants.inc:1097
#: ../includes/setup/constants.inc:1111 ../includes/setup/constants.inc:1125
#: ../setup/config_data.inc:1166 ../setup/config_data.inc:1180
#: ../setup/config_data.inc:1194 ../setup/config_data.inc:1208
#: ../setup/config_data.inc:1222 ../setup/config_data.inc:1236
msgid "On"
msgstr "켜기"

#: ../includes/setup/constants.inc:1061 ../setup/config_data.inc:1172
msgid "View cache expiration"
msgstr "조회 캐시 종료"

#: ../includes/setup/constants.inc:1067 ../setup/config_data.inc:1178
msgid "Comment cache"
msgstr "코멘트 캐시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1075 ../setup/config_data.inc:1186
msgid "Comment cache expiration"
msgstr "코멘트 캐시 종료"

#: ../includes/setup/constants.inc:1081 ../setup/config_data.inc:1192
msgid "Date cache"
msgstr "날짜 캐시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1089 ../setup/config_data.inc:1200
msgid "Date cache expiration"
msgstr "날짜 캐시 종료"

#: ../includes/setup/constants.inc:1095 ../setup/config_data.inc:1206
msgid "Vote cache"
msgstr "투표 캐시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1103 ../setup/config_data.inc:1214
msgid "Vote cache expiration"
msgstr "투표 캐시 종료"

#: ../includes/setup/constants.inc:1109 ../setup/config_data.inc:1220
msgid "Rating cache"
msgstr "순위 캐시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1117 ../setup/config_data.inc:1228
msgid "Rating cache expiration"
msgstr "순위 캐시 종료"

#: ../includes/setup/constants.inc:1123 ../setup/config_data.inc:1234
msgid "Capturedate cache"
msgstr "캡쳐일자 캐시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1131 ../setup/config_data.inc:1242
msgid "Capturedate cache expiration"
msgstr "캡쳐일자 캐시 종료"

#: ../includes/setup/constants.inc:1142 ../setup/config_data.inc:1254
#, fuzzy
msgid "Blocks"
msgstr "시계방향"

#: ../includes/setup/constants.inc:1143 ../setup/config_data.inc:1255
msgid "These settings are for the blocks provided by Gallery."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1147 ../setup/config_data.inc:1259
#, fuzzy
msgid "RandomBlock Settings"
msgstr "랜덤 블럭 캐시 시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1151 ../setup/config_data.inc:1263
#, fuzzy
msgid "RandomBlock Source"
msgstr "랜덤 블럭 캐시 시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1152 ../setup/config_data.inc:1264
msgid "You can either use a random pictures from the whole Gallery or from certain albums."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1158 ../setup/config_data.inc:1270
#, fuzzy
msgid "Frame around random photo."
msgstr "앨범 테두리"

#: ../includes/setup/constants.inc:1164 ../setup/config_data.inc:1276
msgid "Width of solid/dotted frameborder around random photo."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1173 ../setup/config_data.inc:1285
msgid "Color of solid/dotted frameborder around random photo."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1179
#, fuzzy
msgid "Random Block cache time"
msgstr "랜덤 블럭 캐시 시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1180 ../setup/config_data.inc:1292
#, fuzzy
msgid "This is the amount of time that the Random Block will cache data about your photos and albums, speeding up requests for random photos.  The more often that your albums are modified, the lower you should set this value to ensure that new photos are chosen quickly, and to prevent attempts to retrieve photos which may have been deleted. The cache is automatically regenerated when a user views the random block after the time limit has expired."
msgstr "이것은 랜덤 블럭이 무작위 사진에 대한 요청을 높이기 위해 당신의 사진과 앨범에 대한 자료를 캐시하는 시간입니다. The more often that your albums are modified, the lower you should set this value to ensure that new photos are chosen quickly, and to prevent attempts to retrieve photos which may have been deleted. The cache is automatically regenerated when a user views the random block after the time limit has expired."

#: ../includes/setup/constants.inc:1183 ../setup/config_data.inc:1295
msgid "24 Hours"
msgstr "24시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1184 ../setup/config_data.inc:1296
msgid "12 Hours"
msgstr "12시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1185 ../setup/config_data.inc:1297
msgid "6 Hours"
msgstr "6시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1186 ../setup/config_data.inc:1298
msgid "1 Hour"
msgstr "1시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1187 ../setup/config_data.inc:1299
msgid "30 Minutes"
msgstr "30분"

#: ../includes/setup/constants.inc:1191
#, fuzzy
msgid "Random Block retrieval attempts"
msgstr "무작위 블럭 검색 시도"

#: ../includes/setup/constants.inc:1192 ../setup/config_data.inc:1304
msgid "This variable controls the number of times that the random block will attempt to retrieve an image from Gallery.  The larger the value, the less likely a 'No Photo Chosen' will be returned, but it increases the time it takes for the Random Block to load."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1203
#, fuzzy
msgid "Featured-photo-block settings"
msgstr "랜덤 블럭 캐시 시간"

#: ../includes/setup/constants.inc:1207
#, fuzzy
msgid "Frame around featured photo."
msgstr "앨범 테두리"

#: ../includes/setup/constants.inc:1213
msgid "Width of solid/dotted frameborder around featured photo."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1222
msgid "Color of solid/dotted frameborder around featured photo."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1236 ../setup/config_data.inc:1320
msgid "Technical"
msgstr "기술적인 면"

#: ../includes/setup/constants.inc:1237 ../setup/config_data.inc:1321
msgid "The settings in this section are intended for advanced users only."
msgstr "이 섹션의 설정은 고급사용자를 위한 것입니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1239 ../setup/config_data.inc:1323
msgid "Be aware that settings changed on this tab may have severe performance or security consequences and do so at your own risk."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1243 ../setup/config_data.inc:1327
#, fuzzy
msgid "Debug Level"
msgstr "디버그 모드"

#: ../includes/setup/constants.inc:1244 ../setup/config_data.inc:1328
#, fuzzy
msgid "Turn debug on so that you can diagnose problems?"
msgstr "문제를 진단하시려고 디버그모드를 켜셨나요?"

#: ../includes/setup/constants.inc:1245 ../setup/config_data.inc:1329
msgid "Note: Dont leave this option on in production systems! Else you might show users more information about your Gallery and system than you want!"
msgstr "주의: 프로덕션 시스템에서 이 옵션을 사용하지 마세요! 그렇지 않으면 갤러리와 시스템에 대해 많은 정보를 보여줄 수 있습니다!"

#: ../includes/setup/constants.inc:1247 ../setup/config_data.inc:1331
msgid "No Debug"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1248 ../setup/config_data.inc:1332
msgid "Normal"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1249 ../setup/config_data.inc:1333
msgid "High (former Debug 'on')"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1250 ../setup/config_data.inc:1334
#, fuzzy
msgid "Paranoid"
msgstr "Polaroid"

#: ../includes/setup/constants.inc:1254 ../setup/config_data.inc:1338
msgid "Disable register_globals check"
msgstr "register_globals 확인 비활성화"

#: ../includes/setup/constants.inc:1255 ../setup/config_data.inc:1339
#, php-format
msgid "<b>Be aware that changing this setting potentially decreases the security of your Gallery, and we may or may not support you if you encounter issues that don't occur when this is turned off.</b><br><br>Enabling this causes %s to ignore register_globals being turned on.  %s normally tries to unset all variables created by register_globals to help enforce security.  If a script that you run requires register_globals to be on, and will not cooperate with %s, set this to &quot;yes&quot;."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1263 ../setup/config_data.inc:1347
msgid "Time Limit"
msgstr "시간 제한"

#: ../includes/setup/constants.inc:1264 ../setup/config_data.inc:1348
msgid "The maximum amount of time in seconds any single operation should take.  If you find that you are getting the <b>Maximum execution time exceeded</b> error message, you can try making this a larger number.  Be warned that if you make this too large you <i>might</i> have a process that is stuck for a very long time without doing anything.  The default value is 30 which is pretty reasonable."
msgstr "단일 오퍼레이션에 주어지는 최대한의 시간(초단위). <b>Maximum execution time exceeded</b> 에러 메시지를 보게 되면 이 값을 좀더 크게 조정할 수 있습니다. 너무 크게 조정한다면 프로세스가 아무 일도 하지 않고 오랫동안 멈출 수도 있으니 유의하십시오. 기본값으로 주어진 30초가 무난합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1272 ../setup/config_data.inc:1356
#, fuzzy
msgid "ImageMagick high quality"
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1273 ../setup/config_data.inc:1357
msgid "If this setting is 'yes' and you use ImageMagick then resized Images will have a slightly(!) higher quality, but with the drawback of a higher load and a higher creation time."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1282 ../setup/config_data.inc:1366
msgid "Cache EXIF data"
msgstr "EXIF 데이터 캐시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1283 ../setup/config_data.inc:1367
msgid "The EXIF data extracted from JPEG files can be cached after it is read the first time.  The tradeoff is that if you cache this data it's possible for your album data files to get quite large which may slow down viewing your albums.  But, if you don't cache this data then it needs to be retrieved every time any user looks at the properties of a photo which can also be slow."
msgstr "JPEG 파일에서 EXIF 데이터를 추출하여 캐싱할 수 있어 처음 한번 읽은 후에는 다시 읽어드릴 필요가 없습니다. 캐싱을 하게 되면 앨범 데이터 파일 크기가 매우 커져서 앨범을 볼 때 느려질 수 있습니다. 하지만, 이 데이터를 캐싱하지 않으면 앨범을 보는 사람이 사진의 속성을 보려고 할 때마다 그 정보를 매번 읽어야 하므로 역시 느려질 수 있습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1292 ../setup/config_data.inc:1376
msgid "Developer Mode"
msgstr "개발자 모드"

#: ../includes/setup/constants.inc:1293 ../setup/config_data.inc:1377
msgid "Turn on developer mode to see all PHP warnings and notices.  Enabling this is not recommended for users that aren't familiar with PHP."
msgstr "모든 PHP 경고와 주의를 모시려면 개발자 모드를 켜세요. PHP에 친하지 않은 사용자들에게는 권하지 않습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1301 ../setup/config_data.inc:1385
msgid "Use Syslog"
msgstr "Syslog 사용"

#: ../includes/setup/constants.inc:1302 ../setup/config_data.inc:1386
msgid "Report user login, logout, and serious errors via syslog (UNIX) or System Event Manager (Windows)"
msgstr "syslog (UNIX) 또는 System Event Manager (Windows)로 회원 로그인. 로그아웃, 중요한 에러를 보고"

#: ../includes/setup/constants.inc:1310 ../setup/config_data.inc:1394
#, php-format
msgid "Use %s"
msgstr "%s 사용"

#: ../includes/setup/constants.inc:1311 ../setup/config_data.inc:1395
msgid "Gallery uses a locking system called flock() for added protection against data corruption.  This is not supported on all platforms.  If you're seeing errors like <i>Could not acquire lock</i> then set this value to <i>no</i>."
msgstr "데이터 깨짐에 대한 보호책으로 flock() 시스템을 사용합니다. 모든 플랫폼에서 지원하는 것은 아닙니다. <i>Cound not acquire lock</i>과 같은 에러가 발생하면 이 값을 <i>아니오</i>로 하십시오."

#: ../includes/setup/constants.inc:1319 ../setup/config_data.inc:1403
msgid "Status code"
msgstr "상태 코드"

#: ../includes/setup/constants.inc:1320 ../setup/config_data.inc:1404
msgid "The status code Gallery expects to see after a successful <i>exec()</i> call.  Gallery will try to figure this out on its own so you probably won't need to change this value unless you have problems."
msgstr "성공적인 <i>exec()</i> 호출 후에 갤러리가 성공으로 여기는 상태 코드. 특별히 문제가 없으면 변경할 필요가 없습니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1326 ../setup/config_data.inc:1410
msgid "Session variable"
msgstr "세션 변수"

#: ../includes/setup/constants.inc:1327 ../setup/config_data.inc:1411
msgid "This is the session variable used to contain all Gallery session information.  Change this if there is a conflict between Gallery and another PHP app on your website."
msgstr "갤러리 세션 정보를 담는데 사용되는 세션 변수. 갤러리와 다른 PHP 애플리케이션과 충돌이 발생하면 변경하세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:1338 ../setup/config_data.inc:1423
msgid "RSS Publisher"
msgstr "RSS 발행기"

#: ../includes/setup/constants.inc:1339 ../setup/config_data.inc:1424
msgid "Options for the Gallery RSS Publisher"
msgstr "Gallery RSS 발행기를 위한 옵션"

#: ../includes/setup/constants.inc:1342 ../setup/config_data.inc:1427
msgid "Enable RSS Generator"
msgstr "RSS 생성기 가능"

#: ../includes/setup/constants.inc:1343 ../setup/config_data.inc:1428
msgid "Enable or Disable the Gallery RSS Generator"
msgstr "갤러리 RSS 생성기 가능 혹은 불가능"

#: ../includes/setup/constants.inc:1350 ../setup/config_data.inc:1435
msgid "RSS Content"
msgstr "RSS 내용"

#: ../includes/setup/constants.inc:1351 ../setup/config_data.inc:1436
msgid "Specifies which information is to be included in your RSS feed."
msgstr "당신의 RSS 피드에 포함되어질 정보를 정의."

#: ../includes/setup/constants.inc:1353 ../setup/config_data.inc:1438
msgid "Basic information only"
msgstr "기본 정보만"

#: ../includes/setup/constants.inc:1354 ../setup/config_data.inc:1439
msgid "Album highlight"
msgstr "앨범 하이라이트"

#: ../includes/setup/constants.inc:1355 ../setup/config_data.inc:1440
msgid "All image thumbnails"
msgstr "모든 이미지 썸네일"

#: ../includes/setup/constants.inc:1356 ../setup/config_data.inc:1441
msgid "All image thumbnails and captions"
msgstr "모든 이미지 썸네일과 캡션"

#: ../includes/setup/constants.inc:1360 ../setup/config_data.inc:1445
msgid "RSS Highlight"
msgstr "RSS 하이라이트"

#: ../includes/setup/constants.inc:1361 ../setup/config_data.inc:1446
msgid "Specify which album will be displayed as the icon for all feed entries: An empty field means that there will be no default highlight.  '*' uses the most recently update album's highlight.  Specifying an album name will use that album's highlight image."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1367 ../setup/config_data.inc:1452
msgid "Maximum Albums Returned"
msgstr "반송된 앨범 최대값"

#: ../includes/setup/constants.inc:1368 ../setup/config_data.inc:1453
msgid "This value is the maximum number of albums that the RSS feed will display to the user. Only the most recently modified albums are chosen for this value."
msgstr "이 값은 사용자에게 보여질 RSS 피드되는 앨범의 최대값입니다. 가장 최근에 수정된 앨범만이 이 값에 의해 선택되어 집니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1375 ../setup/config_data.inc:1460
msgid "Visible Albums Only"
msgstr "보이는 앨범만"

#: ../includes/setup/constants.inc:1376 ../setup/config_data.inc:1461
msgid "Specifies whether hidden albums should be included in the RSS feed.  This is not advised unless you are the only Gallery user.  Other users could become very upset if their hidden images become displayed to the public."
msgstr "RSS 피드에 포함되어 있는 숨겨진 앨범을 지정합니다. 이것은 당신이 갤러리 회원이 아니면 제안하지 않습니다. 어떤 사용자들은 그들의 숨겨진 이미지가 일반에게 보여지는 것을 매우 당황해합니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1378 ../setup/config_data.inc:1463
msgid "Display Visible Albums Only"
msgstr "보이는 앨범만 표시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1379 ../setup/config_data.inc:1464
msgid "Display Hidden Albums"
msgstr "숨김 앨범 표시"

#: ../includes/setup/constants.inc:1383 ../setup/config_data.inc:1468
msgid "Use dc:date"
msgstr "dc:date 사용"

#: ../includes/setup/constants.inc:1384 ../setup/config_data.inc:1469
msgid "(Advanced) If users complain about their RSS readers being unable to process the RSS Feed, try enabling this option.  Including dc:date is not RSS 2.0 compliant, but some feed readers require it anyway. Turning this on will cause your feed to not validate as RSS 2.0."
msgstr "(고급) 회원이 그들의 RSS 리더가 RSS 피드 진행이 안된다고 불평한다면, 이 옵션을 사용하세요.  dc:date을 포함하는 것은 RSS 2.0 compliant는 아니지만, 어떤 피드 리더는 이것을 필요로 합니다. 이것을 켜는 것은 당신의 피드가  RSS 2.0처럼 유효하지 않게 되는 원인이 됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1391 ../setup/config_data.inc:1476
msgid "Use Big Photo"
msgstr "대형 사진 사용"

#: ../includes/setup/constants.inc:1392 ../setup/config_data.inc:1477
msgid "(Advanced) If users complain about their RSS readers corrupting the channel thumbnail, you can turn this feature on.  Turning this on will cause your feed to not validate as valid RSS 2.0."
msgstr "(고급) 사용자가 그들의 RSS 리더에서 채널 미리보기가 안된다고 불평한다면, 이 기능을 켜시기 바랍니다.  이 기능을 켜면 당신의 피드는 정확하지 않은 RSS 2.0의 원인이 됩니다."

#: ../includes/setup/constants.inc:1399 ../setup/config_data.inc:1484
msgid "Use Photo Tag"
msgstr "사진 꼬리말 사용"

#: ../includes/setup/constants.inc:1400 ../setup/config_data.inc:1485
msgid "(Advanced) Turning this off will cause two RSS extensions which allow for images representing items to be removed from the feed.  Leaving this enabled should cause no problems - disabling it is a personal preference."
msgstr "(고급) 이 기능을 끄는 것은 항목을 재표현하는 이미지를 위해 허용된 두 개의 RSS 확장자를 피드에서 삭제되는 원인이 됩니다. 문제가 없다면 사용가능하게 놔 두세요."

#: ../includes/setup/constants.inc:1412
msgid "Paths for upload from server"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1415
msgid "Allowed paths for upload from Server"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1416
msgid "Specify the legal directories on the local server where a user can store files and then upload them into Gallery using the 'From local Server' method. The paths you enter here and all the files and directories under those paths will be available to any Gallery user who has upload privileges, so you should limit this to directories that won't contain sensitive data (eg. /tmp or /usr/ftp/incoming)"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1431
msgid "Captcha"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1432
msgid "Protect your Gallery against comment spam with captcha."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1434
msgid "Gallery creates captha images that contains letter and number that have to be entered. These images are not readable by robots."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1436
msgid "There are more settings, but those are in a separate file. For details look into includes/captcha/captcha_init.php"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1439
msgid "Enable Captcha ?"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1444
msgid "Yes, for everybody"
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1445
msgid "Yes, but only for anonymous users."
msgstr ""

#: ../includes/setup/constants.inc:1452
msgid "Your PHP does not support the GD library, thus the captcha images can not be created. Captcha support will be disabled."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:41 ../setup/config_data.inc:1512
msgid "Layout"
msgstr "레이아웃"

#: ../includes/setup/defaults.inc:45 ../setup/config_data.inc:1515
msgid "Default Columns"
msgstr "기본 열"

#: ../includes/setup/defaults.inc:46 ../setup/config_data.inc:1516
msgid "The default number of columns in an album."
msgstr "앨범의 기본 열 수."

#: ../includes/setup/defaults.inc:51 ../setup/config_data.inc:1521
msgid "Default Rows"
msgstr "기본 행"

#: ../includes/setup/defaults.inc:52 ../setup/config_data.inc:1522
msgid "The default number of rows in an album."
msgstr "앨범의 기본 행 숫자."

#: ../includes/setup/defaults.inc:62 ../setup/config_data.inc:1533
msgid "Appearance"
msgstr "외관"

#: ../includes/setup/defaults.inc:65 ../setup/config_data.inc:1536
msgid "Border color"
msgstr "경계선 색상"

#: ../includes/setup/defaults.inc:66 ../setup/config_data.inc:1537
#, php-format
msgid "Default color of (image) borders. You can learn about %scolors%s here."
msgstr "기본 이미지 경계 색상.  여기에서 %s색상%s 에 대해 배울 수 있습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:72 ../setup/config_data.inc:1543
msgid "Border width"
msgstr "경계선 폭"

#: ../includes/setup/defaults.inc:73 ../setup/config_data.inc:1544
msgid "Default width of (image) borders."
msgstr "기본 이미지 경계선 폭."

#: ../includes/setup/defaults.inc:78 ../setup/config_data.inc:1549
msgid "Default Font"
msgstr "기본 글꼴"

#: ../includes/setup/defaults.inc:79 ../setup/config_data.inc:1550
msgid "Default font face.  E.g. <i>arial</i> or <i>trebuchet</i>"
msgstr "기본 글꼴. 즉, <i>arial</i> 또는 <i>trebuchet</i>"

#: ../includes/setup/defaults.inc:90 ../setup/config_data.inc:1562
msgid "Image Processing and Display"
msgstr "사진 처리 저장중"

#: ../includes/setup/defaults.inc:94 ../setup/config_data.inc:1565
msgid "Thumbnail size"
msgstr "썸네일 크기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:95 ../setup/config_data.inc:1566
msgid "The default target size (in pixels) of album thumbnails."
msgstr "앨범 썸네일의 기본 목표 크기(픽셀)."

#: ../includes/setup/defaults.inc:101 ../setup/config_data.inc:1572
#, fuzzy
msgid "Thumbnail Ratio"
msgstr "썸네일 크기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:102 ../setup/config_data.inc:1573
msgid "The ratio in which the thumbnails are made"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:105 ../setup/config_data.inc:1576
msgid "Square thumbs"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:111 ../setup/config_data.inc:1581
msgid "Resized image size"
msgstr "이미지 크기 재조정"

#: ../includes/setup/defaults.inc:112 ../setup/config_data.inc:1582
msgid "When large images are added to an album, an intermediate version will automatically be generated at this size."
msgstr "큰 이미지가 앨범에 추가될 때 자동으로 생성되는 중간단계 이미지의 크기를 지정합니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:115 ../setup/config_data.inc:1585
msgid "off"
msgstr "끄기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:126 ../setup/config_data.inc:1596
msgid "Resized JPEG/PNG images file size"
msgstr "크기 조정된 JPEG/PNG 이미지 파일 크기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:127 ../setup/config_data.inc:1597
msgid "The default target size (in kilobytes) of resized JPEG/PNG images.  Including a value may slow down file uploads, but will speed up page viewing time especially for people with dialup connections.  Set to 0 for no target size."
msgstr "크기조절된 JPEG 이미지의 기본 파일 크기(Kbytes). 이 값을 가지면 파일 업로드가 느려질 수 있지만 다이얼업 접속을 하는 사람들에게는 페이지 보는 속도를 높일 수 있습니다. 0으로 하면 크기 지정을 하지 않습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:134 ../setup/config_data.inc:1603
msgid "Maximum image size"
msgstr "최대 이미지 크기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:135 ../setup/config_data.inc:1604
msgid "You can optionally limit the dimensions your images on upload to Gallery."
msgstr "갤러리에 업로드할 당신의 이미지의 크기를 선택적으로 제한할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:136 ../includes/setup/defaults.inc:156
#: ../setup/config_data.inc:1605 ../setup/config_data.inc:1624
msgid "Warning:"
msgstr "경고:"

#: ../includes/setup/defaults.inc:137 ../setup/config_data.inc:1606
msgid "Enabling this feature will leave you <b>without a full size original</b> image in your Gallery, but allows you to save limited hard drive space. Gallery will attempt to preserve JPEG comments and EXIF data for the shrunken image, but this will require either <b>ImageMagick</b> or the optional <b>jhead</b> programs (see Step 2)."
msgstr "이 기능을 사용하면 갤러리에 <b>원본 크기 이미지 없이</b> 놔두게 되지만, 제한된 하드 디스크  공간을 절약할 수 있습니다. 갤러리는 줄어든 이미지에 대해 JPEG 코멘트와 EXIF 자료를 보존하려 시도하지만, <b>ImageMagick</b> 또는 선택적인 <b>jhead</b> 프로그램을 필요로 합니다(2단계를 보세요). "

#: ../includes/setup/defaults.inc:148 ../includes/setup/defaults.inc:149
#: ../includes/setup/defaults.inc:150 ../setup/config_data.inc:1617
#: ../setup/config_data.inc:1618 ../setup/config_data.inc:1619
#, php-format
msgid "%d (%d MPix)"
msgstr "%d (%d MPix)"

#: ../includes/setup/defaults.inc:154 ../setup/config_data.inc:1622
msgid "Maximum JPEG/PNG image file size"
msgstr "최대 JPEG/PNG 이미지 파일 크기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:155 ../setup/config_data.inc:1623
msgid "You can optionally limit the filesize of your JPEG/PNG images on upload to Gallery."
msgstr "갤러리에 업로드하는 당신의 JPEG/PNG 이미지 파일크기를 선택적으로 제한할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:157 ../setup/config_data.inc:1625
msgid "Enabling this feature will leave you <b>without an original quality image</b> in your Gallery. Set the default target filesize (in kilobytes).  Including a value may slow down file uploads, but will speed up page viewing time especially for people with dialup connections. Set to 0 if you don't want to restrict filesize."
msgstr "이 특징을 가능하게 하는 것은 당신의 갤러리에서 <b>원본이미지 없는</b> 상태로 두는 것입니다. 기본 대상 파일 크기 지정하세요(Kbytes). 값을 포함하는 것은 파일 업로드를 느리게 할 수 있지만, 전화 접속을 하는 사람들에게는 페이지 보는 속도를 높일 수 있습니다. 제한된 파일크기를 원하지 않으시면 0으로 지정하세요."

#: ../includes/setup/defaults.inc:164 ../setup/config_data.inc:1631
msgid "Preserve Names"
msgstr "이름 보존"

#: ../includes/setup/defaults.inc:165 ../setup/config_data.inc:1632
msgid "When uploading images to Gallery, should we preserve the original names?  If you select <i>no</i>, Gallery will assign a new name for each photo or movie that gets uploaded."
msgstr "갤러리에 이미지를 업로드할 때 원래 이름을 유지하시겠습니까? <i>아니오</i>를 선택하면 갤러리는 업로드되는 각 사진과 동영상에 새로운 이름을 부여하게 됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:174 ../setup/config_data.inc:1640
msgid "Add to beginning"
msgstr "시작에 추가"

#: ../includes/setup/defaults.inc:175 ../setup/config_data.inc:1641
msgid "New images added to beginning rather than end of albums."
msgstr "새 이미지를 앨범의 끝보다는 시작에 새 이미지를 추가합니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:183 ../setup/config_data.inc:1649
msgid "Fit-to-window"
msgstr "창에 맞추기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:184 ../setup/config_data.inc:1650
msgid "When viewing photos which don't have an intermediate version, Gallery can automatically resize the image to fit the viewer's browser window (using JavaScript).  This may not work in embedded environments such as Nuke."
msgstr "중간단계 이미지가 없는 사진을 볼 때 갤러리는 브라우저 창에 맞춰 이미지 크기를 자동으로 조절할 수 있습니다(JavaScript 이용). 이것은 Nuke와 같은 임베디드 환경에서는 동작하지 않습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:193 ../setup/config_data.inc:1658
msgid "Visitor size prefs"
msgstr "방문자가 크기조절 가능"

#: ../includes/setup/defaults.inc:194 ../setup/config_data.inc:1659
msgid "Offer visitors the choice of always viewing the full sized version of an image instead of the intermediate size.  This setting only lasts for the visitor's session."
msgstr "방문자가 중간단계 크기 대신 전체 크기의 이미지를 볼 수 있는 선택을 할 수 있게 합니다. 이 설정은 방문자의 세션이 끝날 때까지만 지속됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:207 ../setup/config_data.inc:1672
msgid "Options"
msgstr "선택"

#: ../includes/setup/defaults.inc:212 ../setup/config_data.inc:1677
msgid "Printing Services"
msgstr "출력 서비스"

#: ../includes/setup/defaults.inc:213 ../setup/config_data.inc:1678
msgid "Allow visitors to print photos directly from the album.  Fotoserve is based in the United Kindom and Fotokasten is a print service based in Germany so they are good for the European market. EZ Prints, PhotoWorks and Shutterfly are based in the United States. mPUSH is a service that allows you to send photos to cellular phones worldwide. All services will give a small donation to the Gallery project for every print you make. Using these services is a great way for you to help support this free software."
msgstr "방문자가 앨범을 보면서 바로 사진을 인화를 할 수 있게 합니다. 영국에 있는 Fotoserve와 독일에 있는 Fotokasten는 출력서비스로 유럽시장에 좋습니다. EZ Prints, PhotoWorks와 Shutterfly는 미국에 있습니다. mPUSH는 휴대폰으로 전세계에 사진을 전송할 수 있는 서비스입니다. 모든 서비스는 당신이 출력할 때마다 갤러리 프로젝트에 작은 기부를 하게 됩니다.  이러한 서비스를 사용하는 것은 여러분이 이 무료 소프트웨어를 지원할 수 훌륭한 방법입니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:236 ../setup/config_data.inc:1701
msgid "Account for the mPUSH service"
msgstr "mPUSH 서비스를 위한 계정"

#: ../includes/setup/defaults.inc:237 ../setup/config_data.inc:1702
#, php-format
msgid "If you want to use mPUSH cellular photo service you can either use your own account, or leave this to 'gallery'. Visit this link to %screate your own account%s."
msgstr "mPUSH 셀룰러 사진 서비스를 사용하시려면 자신의 계정을 사용하시거나 'gallery'로 남겨두세요. %s계정 생성%s하시려면 이 링크를 방문하세요."

#: ../includes/setup/defaults.inc:243 ../setup/config_data.inc:1708
msgid "Enable Ecards ?"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:244 ../setup/config_data.inc:1709
msgid "Set this to 'yes' to allow users to send a picure as eCard via eMail."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:245 ../setup/config_data.inc:863
#: ../setup/config_data.inc:1710
msgid "This option requires the Email feature to be enabled."
msgstr "이 옵션은 이메일 기능을 사용가능하게 해야 합니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:253 ../setup/config_data.inc:1718
msgid "Gallery Link"
msgstr "갤러리 링크"

#: ../includes/setup/defaults.inc:254 ../setup/config_data.inc:1719
msgid "Display a link navigation from your album to the top level Gallery link within the album?  If you turn this feature off, the user will not be able to navigate out of the album.  This is only useful when you want to embed an album within a website and not allow users to (easily) view the other albums in the gallery."
msgstr "앨범 내에서 최상위 갤러리 링크를 표시하시겠습니까? 이 기능을 꺼두시면 사용자는 해당 앨범 밖으로 이동할 수 없습니다. 이것은 단지 어떤 앨범을 웹사이트에 넣어두고 사용자가 갤러리의 다른 앨범으로 쉽게 이동하지 못하도록 할 때 유용합니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:262 ../setup/config_data.inc:1727
msgid "Default Album Permissions"
msgstr "기본 앨범 권한"

#: ../includes/setup/defaults.inc:263 ../setup/config_data.inc:1728
msgid "Defines the default set of permissions for an album.  Specifically, who can see the album, and view its photos."
msgstr "앨범을 위한 기본 권한 정의. 앨범을 열람할 수 있고, 사진을 볼 수 있는 이를 지정."

#: ../includes/setup/defaults.inc:265 ../includes/setup/defaults.inc:376
#: ../includes/setup/defaults.inc:383 ../setup/config_data.inc:1730
#: ../setup/config_data.inc:1833 ../setup/config_data.inc:1840
msgid "Everybody"
msgstr "Everybody"

#: ../includes/setup/defaults.inc:266 ../setup/config_data.inc:1731
msgid "Logged-In Users"
msgstr "Logged-In Users"

#: ../includes/setup/defaults.inc:267 ../includes/setup/defaults.inc:374
#: ../includes/setup/defaults.inc:382 ../setup/config_data.inc:1732
#: ../setup/config_data.inc:1831 ../setup/config_data.inc:1839
msgid "Nobody"
msgstr "Nobody"

#: ../includes/setup/defaults.inc:277 ../setup/config_data.inc:1743
msgid "Data displayed"
msgstr "날짜 표시됨"

#: ../includes/setup/defaults.inc:281 ../setup/config_data.inc:1746
msgid "Click counts"
msgstr "조회수"

#: ../includes/setup/defaults.inc:282 ../setup/config_data.inc:1747
msgid "Display click counts within Albums?"
msgstr "앨범에 조회수를 표시하겠습니까?"

#: ../includes/setup/defaults.inc:290 ../setup/config_data.inc:1755
msgid "Custom Fields"
msgstr "사용자정의 필드"

#: ../includes/setup/defaults.inc:292
#, fuzzy
msgid "Custom fields that are available to describe each image.  They should be separated by commas.  E.g. <i>Location, Film Type</i>"
msgstr "맞춤형 필드는 각 이미지에 대한 추가적인 설명을 위한 것입니다. 쉽표에 의해 구분되어 집니다. 예: <i>설명, 장소, 필름</i>"

#: ../includes/setup/defaults.inc:299
#, fuzzy
msgid "Clickable image dimensions"
msgstr "클릭가능한 이미지 크기 표시"

#: ../includes/setup/defaults.inc:300 ../setup/config_data.inc:1764
msgid "Display clickable image dimensions beneath the thumbnails.  Will show dimensions for resized images (if any) first, then for the full image, depending on album settings user permissions.  You may click on these instead of the thumbnail to either image."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:308
msgid "Dimensions-link opens popup"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:309
msgid "If you show the dimensions-links, you can choose wether you just want the images shown in a popup, or open the complete photoview."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:322 ../setup/config_data.inc:1778
msgid "Item Owner"
msgstr "아이템 소유자"

#: ../includes/setup/defaults.inc:325 ../setup/config_data.inc:1781
msgid "Photo owner modification"
msgstr "사진 소유자 변경"

#: ../includes/setup/defaults.inc:326 ../setup/config_data.inc:1782
msgid "Allow photo owners to edit and rotate/flip their own photos?"
msgstr "사진 소유자가 자신의 사진들을 회전/반사, 수정하는 것을 허용하시겠습니까?"

#: ../includes/setup/defaults.inc:334 ../setup/config_data.inc:1790
msgid "Photo owner deletion"
msgstr "사진 소유자 삭제"

#: ../includes/setup/defaults.inc:335 ../setup/config_data.inc:1791
msgid "Allow photo owners to delete their own photos?"
msgstr "사진 소유자가 자신의 사진을 삭제하는 것을 허용하겠습니까?"

#: ../includes/setup/defaults.inc:342 ../setup/config_data.inc:1798
msgid "Photo owner display"
msgstr "사진 소유자 보이기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:343 ../setup/config_data.inc:1799
msgid "Display the name of photo owners with the caption?"
msgstr "제목과 함께 사진 소유자의 이름을 표시?"

#: ../includes/setup/defaults.inc:356 ../setup/config_data.inc:1813
msgid "Polling configuration"
msgstr "설문 설정"

#: ../includes/setup/defaults.inc:358 ../setup/config_data.inc:1815
#, fuzzy, php-format
msgid "It allows your visitors to vote for or rate the contents of an album.  You set defaults for polling here, which will apply to new albums, and to all existing albums when you upgraded from an earlier version then %s."
msgstr "방문객들에게 앨범 콘텐츠를 평가하거나 투표할 수 있도록 허용합니다. 새 앨범과 버젼 %s 으로 처음 업그레이드 했을 때 존재하는 모든 앨범에 적용할 기본 설문을 여기에서 지정합니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:361 ../setup/config_data.inc:1818
msgid "In each album, voting can be switched off, restricted to logged in users or open to all visitors."
msgstr "각각의 앨범에서 투표는 꺼지거나, 로그인회원에게 제한되거나 모든 손님에게 열릴 수 있습니다. "

#: ../includes/setup/defaults.inc:363 ../setup/config_data.inc:1820
#, php-format
msgid "There are two sorts of polls: %s, which allows voters to chose their favourites as first, second, third etc., and %s, which allows voters to rate any or all of the images without restriction.  %s is like a film review where all the images can get (for example) 5 points, while %s is useful in scoring competitions."
msgstr "2종류의 설문이 있습니다: %s, 투표자가 1, 2, 3등으로 그들의 순위를 선택하는 것을 허용. %s, 투표자가 제한없이 모든 이미지에 대해 평가하는 것을 허용. %4$s가 순위 경쟁에 유용한 반면, %3$s는 모든 이미지가 5점을 얻을 수 있다는 점에서(예를 들어) 필름리뷰같습니다. "

#: ../includes/setup/defaults.inc:364 ../includes/setup/defaults.inc:367
#: ../includes/setup/defaults.inc:392 ../includes/setup/defaults.inc:398
#: ../setup/config_data.inc:1821 ../setup/config_data.inc:1824
#: ../setup/config_data.inc:1849 ../setup/config_data.inc:1855
msgid "Rank"
msgstr "순위"

#: ../includes/setup/defaults.inc:365 ../includes/setup/defaults.inc:366
#: ../includes/setup/defaults.inc:394 ../includes/setup/defaults.inc:399
#: ../setup/config_data.inc:1822 ../setup/config_data.inc:1823
#: ../setup/config_data.inc:1851 ../setup/config_data.inc:1856
msgid "Critique"
msgstr "평론"

#: ../includes/setup/defaults.inc:371 ../setup/config_data.inc:1828
msgid "Voter class"
msgstr "투표자 구분"

#: ../includes/setup/defaults.inc:372 ../setup/config_data.inc:1829
msgid "Voting is available to:"
msgstr "사용가능한 설문:"

#: ../includes/setup/defaults.inc:375 ../setup/config_data.inc:1832
msgid "Voting is off."
msgstr "설문 꺼짐."

#: ../includes/setup/defaults.inc:377 ../setup/config_data.inc:1834
msgid "Anyone can vote.  Votes are recorded against session ID."
msgstr "누구나 투표가능합니다. 투표는 세션 ID에 의해 기록됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:378 ../includes/setup/defaults.inc:384
#: ../setup/config_data.inc:1835 ../setup/config_data.inc:1841
msgid "Logged in"
msgstr "Logged in"

#: ../includes/setup/defaults.inc:379 ../setup/config_data.inc:1836
msgid "Registered users can vote.  Votes are recorded against User ID, and voters can come back and change their choices."
msgstr "회원은 투표할 수 있습니다. 투표는 회원ID에 대해 기록되고, 투표자는 돌아와 선택을 변경할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:389 ../setup/config_data.inc:1846
msgid "Poll type"
msgstr "설문 형식"

#: ../includes/setup/defaults.inc:390 ../setup/config_data.inc:1847
msgid "Gallery offers two sorts of polls for voting for images.  See above for a more detailed explanation."
msgstr "갤러리는 이미지에 대한 투표양식에 두종류를 제공합니다. 자세한 설명을 위를 보세요."

#: ../includes/setup/defaults.inc:393 ../setup/config_data.inc:1850
msgid "Users have a set of votes which they can allocate to the images."
msgstr "사용자가 이미지에 배분하여 투표할 수 있습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:395 ../setup/config_data.inc:1852
msgid "Enables users to give all images points without restriction."
msgstr "사용자가 제한없이 모든 이미지에 점수를 주는 것을 가능하게 합니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:404 ../setup/config_data.inc:1861
msgid "Number of choices"
msgstr "선택갯수"

#: ../includes/setup/defaults.inc:405 ../setup/config_data.inc:1862
msgid "Number of choices that will be available to voters as radio buttons or in a pulldown menu."
msgstr "투표자에게 가능한 라디오버튼 또는 풀다운메뉴에서의 선택갯수."

#: ../includes/setup/defaults.inc:410 ../setup/config_data.inc:1867
msgid "Vote hint"
msgstr "투표 힌트"

#: ../includes/setup/defaults.inc:411 ../setup/config_data.inc:1868
msgid "This is displayed above the voting options under each image."
msgstr "이것은 각 이미지 아래에 투표 옵션으로 표시됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:413 ../setup/config_data.inc:1870
msgid "Vote for this image"
msgstr "이 이미지에 투표"

#: ../includes/setup/defaults.inc:418 ../includes/setup/defaults.inc:430
#: ../setup/config_data.inc:1875 ../setup/config_data.inc:1887
msgid "Show vote results"
msgstr "투표 결과 보기"

#: ../includes/setup/defaults.inc:419 ../setup/config_data.inc:1876
#, php-format
msgid "Display a summary and graph on the album page of images that have received the highest votes, and provide a link to the full results.  If this option is %s, results of voting will only be available to admins and album owners."
msgstr "가장 높은 투표를 받은 이미지의 앨범페이지에 요약과 그래프를 제시하고 모든 결과의 링크를 제공합니다. 만약 이 옵션이 %s이면 투표 결과는 관리자와 앨범소유자에게만 가능하게 됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:428 ../setup/config_data.inc:1885
msgid "Number of results displayed"
msgstr "결과값이 표시됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:429 ../setup/config_data.inc:1886
#, php-format
msgid "If %s is %s, display a graph showing this many top results.  (Full results will be available on a linked page.)"
msgstr "만약 %s가 %s이면, 상단에 많은 결과를 그래프로 보여줍니다.(모든 결과는 링크된 페이지에서 가능합니다.)"

#: ../includes/setup/defaults.inc:436 ../setup/config_data.inc:1893
msgid "Orientation of vote choices?"
msgstr "투표 선택의 방향?"

#: ../includes/setup/defaults.inc:437 ../setup/config_data.inc:1894
msgid "Rank poll choices can be displayed beside each other (horizontally) or underneath each other (vertically).  Has no effect on critique voting which is a pulldown menu."
msgstr "순위 설문 선택은 각각의 옆(수평) 또는 아래(수직)에 보여집니다. 풀다운메뉴인 평론 투표에서는 효과가 없습니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:440 ../setup/config_data.inc:1897
msgid "Horizontal"
msgstr "수평"

#: ../includes/setup/defaults.inc:441 ../setup/config_data.inc:1898
msgid "Vertical"
msgstr "수직"

#: ../includes/setup/defaults.inc:445 ../setup/config_data.inc:1902
msgid "This allows you to configure the actual text that will be displayed for each voting option, plus the number of points that option is worth."
msgstr "이것은 각각의 투표옵션에 보여지는 글과 가치있는 점수를 구분하는 것을 허용합니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:447 ../setup/config_data.inc:1904
msgid "Excellent"
msgstr "Excellent"

#: ../includes/setup/defaults.inc:448 ../setup/config_data.inc:1905
msgid "Very Good"
msgstr "Very Good"

#: ../includes/setup/defaults.inc:449 ../setup/config_data.inc:1906
msgid "Good"
msgstr "Good"

#: ../includes/setup/defaults.inc:450 ../setup/config_data.inc:1907
msgid "Average"
msgstr "Average"

#: ../includes/setup/defaults.inc:451 ../setup/config_data.inc:1908
msgid "Poor"
msgstr "Poor"

#: ../includes/setup/defaults.inc:463 ../setup/config_data.inc:1921
msgid "Album Slideshow"
msgstr "앨범 슬라이드쇼"

#: ../includes/setup/defaults.inc:468 ../setup/config_data.inc:1925
msgid "Slideshow Type"
msgstr "슬라이드쇼 형태"

#: ../includes/setup/defaults.inc:485 ../setup/config_data.inc:1942
msgid "Recursive slideshow"
msgstr "반복 슬라이드쇼"

#: ../includes/setup/defaults.inc:486 ../setup/config_data.inc:1943
#, php-format
msgid "Set to %s if you want to include images in sub albums as part of the slideshow."
msgstr "슬라이드쇼의 부분으로서 하위앨범의 이미지를 포함하기를 원한다면 %s로 설정하세요."

#: ../includes/setup/defaults.inc:495 ../setup/config_data.inc:1952
#, php-format
msgid "This option will allow visitors to have your slideshow repeat until they close the window or go to another page.  Set it to %s if you want to save bandwidth."
msgstr "이 옵션은 방문자가 창을 닫거나 다른 페이지로 가기 전까지 슬라이드쇼를 반복하는 것을 허용합니다. 대역폭을 줄이시려면 %s로 설정하세요."

#: ../includes/setup/defaults.inc:516 ../includes/setup/defaults.inc:520
#: ../includes/setup/defaults.inc:530 ../setup/config_data.inc:1974
#: ../setup/config_data.inc:1978 ../setup/config_data.inc:1988
msgid "Microthumb Photo Navigation"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:517 ../setup/config_data.inc:1975
msgid "These settings apply to the microthumb photo navigation system.  The microthumbs are only visible when viewing individual images."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:521 ../setup/config_data.inc:1979
msgid "Uses microthumbs for photo navigation. This creates a navigation panel with tiny thumbnails of the images around the photo you are viewing.  You can also choose both to display the microthumb navigation system AND the old style navigation system."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:526 ../setup/config_data.inc:1984
#, fuzzy
msgid "both"
msgstr "둘다"

#: ../includes/setup/defaults.inc:532 ../includes/setup/defaults.inc:539
#: ../setup/config_data.inc:1990 ../setup/config_data.inc:1997
#, fuzzy
msgid "Fixed"
msgstr "실패함"

#: ../includes/setup/defaults.inc:533 ../setup/config_data.inc:1991
msgid "Displays prev and next groups of thumbs, changing only to display next group of thumbs."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:534 ../includes/setup/defaults.inc:540
#: ../setup/config_data.inc:1992 ../setup/config_data.inc:1998
msgid "Dynamic"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:535 ../setup/config_data.inc:1993
msgid "Displays previos and next images, with current image between."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:544 ../setup/config_data.inc:2002
msgid "Show Microthumb for First/Last"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:545 ../setup/config_data.inc:2003
msgid "This allows you to turn on and off the display of the first and last microthumb.  Since these two images are always the same, some might find that it is not very useful and would rather display more next/previous thumbs."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:553 ../setup/config_data.inc:2011
msgid "Number of Previous Microthumbs"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:554 ../setup/config_data.inc:2012
msgid "This is the number of previous microthumbs on the screen at a time.  You might prefer to show fewer previous microthumbs and more next microthumbs."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:563 ../setup/config_data.inc:2021
#, fuzzy
msgid "Number of Next Microthumbs"
msgstr "선택갯수"

#: ../includes/setup/defaults.inc:564 ../setup/config_data.inc:2022
msgid "This is the number of next microthumbs on the screen at a time.  You might prefer to show fewer previous microthumbs and more next microthumbs."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:573 ../setup/config_data.inc:2031
msgid "Location of Microthumb Navigation"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:574 ../setup/config_data.inc:2032
msgid "Displays the microthumb navigation bar at the Top, Bottom or Both of the photo viewing page.  Since the microthumb navigation system is larger than the original navigation system, you may want to display it at only the top or bottom to conserve space usage."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:577 ../setup/config_data.inc:2035
msgid "Top"
msgstr "상단"

#: ../includes/setup/defaults.inc:579 ../setup/config_data.inc:2037
msgid "Bottom"
msgstr "바닥"

#: ../includes/setup/defaults.inc:583 ../setup/config_data.inc:2041
msgid "Height of Microthumbs"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:584 ../setup/config_data.inc:2042
msgid "The size of microthumbs will determine how clear the images are as well as how much room they take up.  This value is the height and is in pixels.  45 is a reasonable value for viewing at 1024x768."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:589 ../setup/config_data.inc:2047
msgid "Bonus to Current Microthumb's Size"
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:590 ../setup/config_data.inc:2048
msgid "This is the bonus in pixels to the size of the current microthumb.  This creates a nice look and a value of 10-15 is reasonable.  Zero (0) and negative numbers (-10) are also valid here.  Zero (0) will result in the current thumb being of identical size to all the other microthumbs and a negative value will result in a smaller microthumb."
msgstr ""

#: ../includes/setup/defaults.inc:600 ../setup/config_data.inc:2059
#: ../setup/frame_test.php:28
msgid "Frames"
msgstr "테두리"

#: ../includes/setup/defaults.inc:601 ../setup/config_data.inc:2060
#, php-format
msgid "Each image (thumbnails, resized and full sized) in %s can have a frame.  The following styles available:"
msgstr "%s에서 각각의 이미지(썸네일, 리사이즈, 풀사이즈)의 프레임. 다음의 스타일이 사용가능합니다:"

#: ../includes/setup/defaults.inc:605 ../setup/config_data.inc:2064
msgid "Subalbum frames"
msgstr "하위앨범 테두리"

#: ../includes/setup/defaults.inc:606 ../setup/config_data.inc:2065
msgid "This frame will appear around the thumbnail image representing a subalbum."
msgstr "이 테두리는 사진 또는 무비를 대표하는 미리보기 이미지 주변에 보여지게 됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:612 ../setup/config_data.inc:2071
msgid "Frame around thumbs"
msgstr "미리보기 주변 테두리"

#: ../includes/setup/defaults.inc:613 ../setup/config_data.inc:2072
msgid "This frame will appear around the thumbnail image representing a photo or movie."
msgstr "이 테두리는 사진 또는 무비를 대표하는 미리보기 이미지 주변에 보여지게 됩니다."

#: ../includes/setup/defaults.inc:618 ../setup/config_data.inc:2077
msgid "Frame around images"
msgstr "이미지 주변의 테두리"

#: ../includes/setup/defaults.inc:619 ../setup/config_data.inc:2078
msgid "This frame will appear around fulled sized and resized photos."
msgstr "이 테두리는 사진 또는 무비를 대표하는 미리보기 이미지 주변에 보여지게 됩니다."

#: ../includes/setup/stepbar.inc:22
#, fuzzy
msgid "Gallery Logo"
msgstr "갤러리 루트"

#: ../setup/welcome.inc:33 ../setup/check.inc:86 ../setup/confirm.inc:521
#: ../setup/constants.inc:81 ../setup/defaults.inc:48 ../setup/write.inc:201
#, fuzzy
msgid "Gallery configuration wizard"
msgstr "설정 마법사"

#: ../setup/welcome.inc:40 ../setup/index.php:119
#, fuzzy
msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다, %s"

#: ../setup/welcome.inc:46
msgid "Installation Type:"
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:48
#, fuzzy
msgid "easy"
msgstr "지연"

#: ../setup/welcome.inc:49
#, fuzzy
msgid "advanced"
msgstr "자세히"

#: ../setup/welcome.inc:62
#, php-format
msgid "Installation of '%s' version: %s"
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:65
#, php-format
msgid "Configuration of '%s' version: %s"
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:71
#, fuzzy
msgid "Welcome to the configuration wizard of Gallery."
msgstr "그리고 %s설정 마법사%s 를 시작하세요."

#: ../setup/welcome.inc:74
msgid "Gallery must be configured before you can use it."
msgstr "갤러리는 당신이 사용하기 전에 반드시 설정되어야 합니다."

#: ../setup/welcome.inc:79
msgid "1."
msgstr "1."

#: ../setup/welcome.inc:81
#, fuzzy
msgid "Create an empty file config.php in the mainfolder of your Gallery."
msgstr "빈 파일인 .htaccess와 config.php를 생성하세요"

#: ../setup/welcome.inc:82
msgid "You can optionally create an empty file .htaccess which is used for short urls and other settings. (This is not supported by all hosters.)"
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:86
msgid "2."
msgstr "2."

#: ../setup/welcome.inc:87
msgid "Create an albums folder for your pictures and movies. This must be in your webfolder. We recommend not to put it in your Gallery folder. But thats up to you."
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:90
msgid "Make sure that both files and the folder are read and writeable for your webserver !"
msgstr "두 개의 파일과 폴더는 웹서버에서 읽기, 쓰기가 가능해야 합니다 !"

#: ../setup/welcome.inc:101
#, fuzzy
msgid "Your Gallery needs a reconfiguration."
msgstr "갤러리는 재설정이 필요합니다."

#: ../setup/welcome.inc:103
msgid "Your Gallery settings were configured with an older version of Gallery, and are out of date. Please re-run the Configuration Wizard!"
msgstr "당신의 갤러리 설정은 갤러리 이전 버젼의 설정마법사를 이용해 생성된 것입니다. 구식입니다. 설정마법사를 다시 실행해주세요!"

#: ../setup/welcome.inc:111
msgid "To configure/install Gallery there are only five steps in this simple procedure."
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:118
#, fuzzy
msgid "Start:"
msgstr "시작"

#: ../setup/welcome.inc:119
msgid "Basic instructions and the choice for installation type."
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:123
#, fuzzy
msgid "Step 1:"
msgstr "1단계"

#: ../setup/welcome.inc:124
msgid "The installer will check to see if your web space can run Gallery."
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:127
#, fuzzy
msgid "Step 2:"
msgstr "2단계"

#: ../setup/welcome.inc:128
msgid "You will be asked to enter settings needed to run Gallery such as the location of Gallery, language settings, etc."
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:131
#, fuzzy
msgid "Step 3:"
msgstr "1단계"

#: ../setup/welcome.inc:132
msgid "Define default settings for new albums. Predefined values are provided or you can customize them as needed."
msgstr ""

#: ../setup/welcome.inc:135
#, fuzzy
msgid "Step 4:"
msgstr "1단계"

#: ../setup/welcome.inc:136
#, fuzzy
msgid "Installation confirmation."
msgstr "설문 설정"

#: ../setup/welcome.inc:139
#, fuzzy
msgid "Step 5:"
msgstr "1단계"

#: ../setup/welcome.inc:140
#, fuzzy
msgid "Saving the configuration."
msgstr "설문 설정"

#: ../setup/welcome.inc:148
#, php-format
msgid "If you experience problems, you can find help on the %sGallery Help Page%s."
msgstr "문제가 있으시다면, %s갤러리 도움말 페이지%s 에서 도움말을 찾을 수 있습니다."

#: ../setup/check.inc:29 ../setup/check.inc:30
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: ../setup/check.inc:35 ../setup/check.inc:36
#, fuzzy
msgid "Warning, but optional"
msgstr "선택사항"

#: ../setup/check.inc:41 ../setup/check.inc:42
#, fuzzy
msgid "Serious warning, but optional"
msgstr "심각한 경고"

#: ../setup/check.inc:47 ../setup/check.inc:48
#, fuzzy
msgid "Serious warning, no go !"
msgstr "심각한 경고"

#: ../setup/check.inc:53 ../setup/check.inc:54 ../setup/write.inc:253
msgid "Failure"
msgstr "실패"

#: ../setup/check.inc:66
#, fuzzy
msgid "Gallery _help page"
msgstr "Gallery 도움말"

#: ../setup/check.inc:71
#, fuzzy
msgid "_documentation"
msgstr "사용설명서"

#: ../setup/check.inc:93
msgid "Installation check"
msgstr ""

#: ../setup/check.inc:98
#, fuzzy
msgid "This page will validate your system to make sure that you have all the necessary components installed, permissions set and that everything is configured reasonably."
msgstr "이 페이지는 설치과정에 필수적인 컴퍼넌트, 이 시스템의 퍼미션, 모든 것이 제대로 설정되었는지 확인하게됩니다."

#: ../setup/check.inc:102
#, php-format
msgid "Having problems?  Try the %s, %s and %s."
msgstr "문제가 있나요? %s, %s, %s을 시도해 보세요."

#: ../setup/check.inc:109
#, php-format
msgid "Having problems?  Try the %s and %s."
msgstr "문제가 있나요? %s 와 %s를 노력해보세요."

#: ../setup/check.inc:241
msgid "Legend:"
msgstr ""

#: ../setup/check.inc:260
msgid "There are errors in your configuration that will prevent Gallery from functioning properly."
msgstr "설정에 문제가 있어 갤러리가 제대로 동작하지 않을 것입니다."

#: ../setup/check.inc:262
msgid "You must fix them before you can continue."
msgstr "진행하기 전에 이것들을 고치셔야 합니다."

#: ../setup/check.inc:270
msgid "Your installation has <b>serious warnings</b>!<br>Continue at your own risk..."
msgstr "설치과정에 <b>심각한 경고</b>가 있습니다!<br>책임을 지시고 계속하세요..."

#: ../setup/check.inc:276
msgid "Your installation has warnings, but this is usually OK.  Keep going!"
msgstr "당신의 설치과정은 경고가 있지만 괜찮습니다. 계속 진행하세요!"

#: ../setup/check.inc:291 ../setup/constants.inc:92 ../setup/defaults.inc:59
#, fuzzy
msgid "_Next Step &gt;&gt;"
msgstr "다음 단계"

#: ../setup/check_imagemagick.php:26
msgid "Gallery ImageMagick Check"
msgstr "갤러리 ImageMagick 확인"

#: ../setup/check_mail.php:27
msgid "Check Mail"
msgstr "메일 확인"

#: ../setup/check_mail.php:38
#, php-format
msgid "Test email from %s"
msgstr "%s 에서 테스트 이메일"

#: ../setup/check_mail.php:39
msgid "This email was automatically generated."
msgstr "이 이메일은 자동 생성되었습니다."

#: ../setup/check_mail.php:40
msgid "If you recevied this in error, then please disregard, as you should not receive any similar emails."
msgstr "에러로 이것을 받게 되셨다면, 다른 비슷한 이메일을 받지 않는 것처럼 무시하세요."

#: ../setup/check_mail.php:41
#, php-format
msgid "If you were expecting email from the %s installation at %s, then Congratulations!  Email is working and you can enable the %s email functions."
msgstr "%2$s 의 %1$s 설치에서 기대했던 이메일을 받으셨다면 축하드립니다! 이메일은 작동하고 있고, %3$s 이메일 펑션에서 사용하실 수 있습니다."

#: ../setup/check_mail.php:46
msgid "Attempt to send Testmail from config wizard."
msgstr ""

#: ../setup/check_mail.php:52
#, php-format
msgid "Test email sent to <b>%s</b>, and should arrive in a few minutes."
msgstr ""

#: ../setup/check_mail.php:54
msgid "If you don't receive it please confirm the email address used was correct."
msgstr ""

#: ../setup/check_mail.php:56
#, fuzzy, php-format
msgid "If you cannot receive the email, then it must be disabled for this server, and %s email functions cannot be used until that is rectified."
msgstr "테스트 이메일은 <b>%s</b>에게 전송되고, 몇 분안에 도착하게 됩니다. 받지 못하면, 사용된 이메일주소를 확인하세요. 만약 이메일을 받을 수 없다면, 서버에 의해 사용금지 되었거나, 수정되기 전까지 %s 이메일 기능이 사용금지된 것입니다."

#: ../setup/check_mail.php:63
msgid "You must use a valid email address"
msgstr "올바른 이메일 주소를 사용하세요."

#: ../setup/check_mail.php:65
msgid "Try again?"
msgstr "다시 시도?"

#: ../setup/check_mail.php:71
msgid "This enables you to confirm that email is working correctly on your system.  Submit your email address below, and an email will be sent to you. If you receive it, then you know that mail is working on your system"
msgstr "이것은 이메일이 당신의 시스템에서 올바르게 작동하는지 확인하는 것입니다. 아래에 당신의 이메일주소를 적으시고, 당신에게 이메일을 보내보세요. 받게 되면 당신의 시스템이 작동하고 있는 겁니다"

#: ../setup/check_mail.php:77 ../setup/check_mail.php:85
#, fuzzy, php-format
msgid "%s not set in php.ini."
msgstr "%s 가 정해지지 않았습니다."

#: ../setup/check_mail.php:95
#, fuzzy
msgid "Your _email address:"
msgstr "이메일 주소:"

#: ../setup/check_mail.php:98
#, fuzzy
msgid "_Send Email"
msgstr "이메일 전송"

#: ../setup/check_netpbm.php:26
msgid "Gallery NetPBM Check"
msgstr "갤러리 NetPBM 확인"

#: ../setup/check_versions.php:26
msgid "Check Versions"
msgstr "버젼 확인"

#: ../setup/check_versions.php:33
#, php-format
msgid "This page gives you information about the version of each necessary %s file. "
msgstr "이 페이지는 각각의 필수 %s 파일에 대한 정보를 제공합니다."

#: ../setup/check_versions.php:35
#, fuzzy
msgid "If you see any errors, we highly suggest to get the actual version of those files."
msgstr "에러를 보신다면, 그 파일의 현재 버젼을 구하시기를 권고합니다."

#: ../setup/check_versions.php:45
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is missing or corrupt."
msgid_plural "%d files are missing or corrupt."
msgstr[0] "\"%d\" 파일이 없거나, 잘못되었거나 기대보다 오래되엇습니다."

#: ../setup/check_versions.php:50 ../setup/check_versions.php:69
#, php-format
msgid "There are problems with the following files.  Please correct them before configuring %s."
msgstr "다음 파일들에 문제가 있습니다. %s 를 설정하기 전에 수정하세요."

#: ../setup/check_versions.php:54
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is older than expected."
msgid_plural "%d files are older than expected."
msgstr[0] "1개의 파일이 기대했던 것보다 최신입니다."

#: ../setup/check_versions.php:59
#, fuzzy, php-format
msgid "The following files are older than expected for this version of %s. Please update them as soon as possible."
msgstr "다음의 파일들은 %s 의 기대된 버젼보다 최신입니다. pre-release된 코드를 사용하신다면, 관계없습니다."

#: ../setup/check_versions.php:63
#, php-format
msgid "One file is not in the manifest file, but has a Version number."
msgid_plural "%d files are not in the manifest file, but have a Version number."
msgstr[0] ""

#: ../setup/check_versions.php:73
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is more recent than expected."
msgid_plural "%d files are more recent than expected."
msgstr[0] "1개의 파일이 기대했던 것보다 최신입니다."

#: ../setup/check_versions.php:78
#, php-format
msgid "The following files are more up-to-date than expected for this version of %s.  If you are using pre-release code, this is OK."
msgstr "다음의 파일들은 %s 의 기대된 버젼보다 최신입니다. pre-release된 코드를 사용하신다면, 관계없습니다."

#: ../setup/check_versions.php:85
msgid "All files are up-to-date."
msgstr "모든 파일이 최신입니다."

#: ../setup/check_versions.php:82
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is up-to-date."
msgid_plural "%d files are up-to-date."
msgstr[0] "모든 파일이 최신입니다."

#: ../setup/check_versions.php:88
msgid "The following files are up-to-date."
msgstr "다음의 파일들이 갱신되었습니다."

#: ../setup/check_versions.php:95
msgid "Show/hide more information"
msgstr ""

#: ../setup/config_data.inc:90
#, fuzzy
msgid "I've found part of ImageMagick , but some critical components are missing (see below)."
msgstr "NetPBM의 일부를 찾았습니다. 하지만 몇몇 중요한 컴포넌트가 빠졌습니다(아래 참조). 아마도 NetPBM의 버전이 오래된 것 같습니다."

#: ../setup/config_data.inc:111
#, php-format
msgid "You're running PHP version %s.  You need to upgrade to PHP %s."
msgstr "실행하고 있는 버젼은 %s입니다.  PHP %s으로 업그레이드하세요."

#: ../setup/config_data.inc:125
msgid "PHPs safe mode disabled"
msgstr ""

#: ../setup/config_data.inc:142
msgid "PHPs exec() function enabled"
msgstr ""

#: ../setup/config_data.inc:174
msgid "Either <b>mod_rewrite</b> is not installed or your <b>.htaccess</b> file is not enabled (see above).  Either way, we'll have to use longer URLs in the Gallery.  If you want to turn it on, first make sure that your <b>.htaccess</b> file is being obeyed. If it still doesn't work, you may need to reconfigure and rebuild Apache with this flag: "
msgstr "<b>mod_rewrite</b>가 설치되지 않았거나 <b>.htaccess</b> 파일이 설정되지 않았습니다(위 참조). 갤러리에서 긴 이름의 URL의 사용하게 됩니다. 이 기능을 사용하시려면 <b>.htaccess</b>를 설정하시고 그래도 되지 않는다면 Apache에 다음 flag를 포함하여 재설치하셔야 합니다:"

#: ../setup/config_data.inc:184
msgid "I can't find NetPBM.  If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path to NetPBM by hand on the following page.  If it's not installed, you have two choices: "
msgstr "NetPBM을 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 포함되지 않은 거라면 괜찮습니다. 다음 페이지에서 NetPBM의 경로를 지정하면 됩니다. 설치되지 않았다면 다음의 두가지 중 하나를 선택하세요:"

#: ../setup/config_data.inc:196
msgid "I can't find ImageMagick.  If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path to ImageMagick by hand on the following page.  If it's not installed, you must install it.  "
msgstr "ImageMagick을 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 포함되지 않은 거라면 괜찮습니다. 다음 페이지에서 ImageMagick의 경로를 지정하면 됩니다. 설치되지 않았다면 지금 하셔야 합니다."

#: ../setup/config_data.inc:208
#, php-format
msgid "I can't find <b>jhead</b>.  If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path by hand on the following page.  If it's not installed, you can install it yourself. Jhead is a public domain EXIF parser.  Source, linux binaries, and windows binaries can be found at the %sjhead homepage%s."
msgstr "<b>jhead</b>를 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 없는 것이라면 다음 페이지에서 jhead의 경로를 지정하시면 됩니다. 설치되지 않았다면 직접 설치하시면 됩니다. jhead는 공개용 EXIF parser입니다. %sjhead 홈페이지%s에서 소스, Linux 바이너리, Windows 바이너리 등을 구할 수 있습니다."

#: ../setup/config_data.inc:218
#, php-format
msgid "I can't find <b>jpegtran</b>.  If it's installed and not in the path of the webserver user that's OK&#8212;you can specify the path by hand on the following page.  If it's not installed, you can install it yourself.  Jpegtran is a free tool distributed by the Independent JPEG Group as part of <i>libjpeg</i>.  Source may be found at the %sIJG homepage%s.  Binaries may be found at the %sJPEG Club website%s or in the <i>libjpeg</i> package of Linux distributions."
msgstr "<b>jpegtran</b>을 찾을 수 없습니다. 설치는 되었지만 웹서버 사용자의 경로에 없는 것이라면 다음 페이지에서 jpegtran의 경로를 지정하시면 됩니다. 설치되지 않았다면 직접 설치하시면 됩니다. jpegtran의 libjpeg의 일부분으로 Independent JPEG Group에서 무료로 배포되고 있습니다. %sIJG 홈페이지%s에서 소스를 찾을 수 있습니다. 바이너리는 %sJPEG club 웹사이트%s나 Linux 배포판의 libjpeg 패키지에서 찾을 수 있을 겁니다."

#: ../setup/config_data.inc:812
msgid "Email and Registration"
msgstr "이메일과 회원가입"

#: ../setup/config_data.inc:918
msgid "Use non-local SMTP server."
msgstr "외부 SMTP 서버 사용."

#: ../setup/config_data.inc:919
msgid "Use a smtp server running on a different machine (ie: Your ISPs mail server) to process outgoing gallery email."
msgstr "외부로 나가는 갤러리 이메일을 진행할 다른 머신(즉, 당신 ISP의 메일서버)에서 작동하는 smtp 서버를 사용합니다."

#: ../setup/config_data.inc:1291
msgid "Random Block Cache Time"
msgstr "랜덤 블럭 캐시 시간"

#: ../setup/config_data.inc:1303
msgid "Random Block Retrieval Attempts"
msgstr "무작위 블럭 검색 시도"

#: ../setup/config_data.inc:1757
msgid "Custom fields that are available to describe each image.  They should be separated by commas.  E.g. <i>Description, Location, Film Type</i>"
msgstr "맞춤형 필드는 각 이미지에 대한 추가적인 설명을 위한 것입니다. 쉽표에 의해 구분되어 집니다. 예: <i>설명, 장소, 필름</i>"

#: ../setup/config_data.inc:1763
msgid "Display clickable image dimensions"
msgstr "클릭가능한 이미지 크기 표시"

#: ../setup/confirm.inc:39
msgid "documentation"
msgstr "사용설명서"

#: ../setup/confirm.inc:50
#, fuzzy, php-format
msgid "You must create an empty file named %s in your Gallery mainfolder and chmod it 777 before proceeding.  See the %s for more details."
msgstr "빈 파일인 %s를 생성하고 진행하기 전에 chmod로 777로 바꿉니다. 상세한 것은 %s 를 보세요."

#: ../setup/confirm.inc:61
#, fuzzy, php-format
msgid "The %s file in your Gallery mainfolder is optional, however some %s features will be disabled unless you create an empty file named %s and chmod it to 777 before proceeding.  See the %s for more details."
msgstr "%s 파일은 선택이지만, 일부 %s 기능은 진행하기 전에 %s라고 이름붙은 빈 파일을 생성하고 chmod it to 777로 chmod하지 않으면 사용할 수 없습니다.  자세한 사항은 %s를 보세요."

#: ../setup/confirm.inc:69
#, fuzzy, php-format
msgid "The %s file in your Gallery mainfolder is not writable by the webserver - chmod it 777 before proceeding.  See %s for more details."
msgstr "%s 파일이 웹서버에 의해 쓰기금지 되어있습니다 - 진행하기 전에 chmod로 777로 바꾸세요. 상세한 것은 %s를 보세요."

#: ../setup/confirm.inc:103 ../setup/confirm.inc:206 ../setup/confirm.inc:331
msgid "missing"
msgstr "없음"

#: ../setup/confirm.inc:103
msgid "it's optional"
msgstr "선택사항"

#: ../setup/confirm.inc:206 ../setup/confirm.inc:331
msgid "optional"
msgstr "선택사항"

#: ../setup/confirm.inc:228
#, php-format
msgid "%s: <b>%s</b> must be an absolute URL!"
msgstr "%s: <b>%s</b> 절대 URL(절대경로)이어야 합니다!"

#: ../setup/confirm.inc:240
#, php-format
msgid "%s: <b>%s</b> must be a valid file (not a directory)!"
msgstr "%s: <b>%s</b> 올바른 파일이어야 합니다(디렉토리가 아니라)!"

#: ../setup/confirm.inc:251
#, php-format
msgid "%s: <b>&quot;%s&quot;</b> must be a positive number"
msgstr "%s: <b>&quot;%s&quot;</b> 양수이어야 합니다."

#: ../setup/confirm.inc:260
#, php-format
msgid "%s: <b>&quot;%s&quot;</b> must be a number"
msgstr "%s: <b>&quot;%s&quot;</b>는 숫자이어야 합니다."

#: ../setup/confirm.inc:268
#, php-format
msgid "%s: <b>%s</b> must not be zero"
msgstr "%s: <b>%s</b> 0이 아니어야 합니다."

#: ../setup/confirm.inc:278
#, php-format
msgid "%s: <b>%s</b> must be an executable file!"
msgstr "%s: <b>%s</b>는 실행가능한 파일이어야 합니다!"

#: ../setup/confirm.inc:287
#, php-format
msgid "Directory %s does not exist.  Please create it."
msgstr "%s 디렉토리가 존재하지 않습니다. 생성하세요."

#: ../setup/confirm.inc:293
#, php-format
msgid "%s exists but is not a directory.  Please fix this."
msgstr "%s는 존재하지만 디렉토리가 아닙니다.  고치세요."

#: ../setup/confirm.inc:301
#, php-format
msgid "%s: %s exists, but is not writeable by the webserver user.  Try: %s or if that doesn't work: %s.  Also make sure that if you have an %s restriction then this tmp directory should be under the %s path"
msgstr "%s: %s가 존재하지만 웹서버 사용자에게 쓰기 권한이 없습니다. 먼저 %s를 시도하시고 실패하면 %s를 시도하세요. 또한 %s 제한이 있다면 tmp 디렉토리가 %s 경로 아래에 있는지 확인하세요."

#: ../setup/confirm.inc:379
#, php-format
msgid "%s: <b>%s</b> must be an enabled for this feature to function!"
msgstr "%s: <b>%s</b>는 이 특징이 작동할 수 있도록 가능해야 합니다!"

#: ../setup/confirm.inc:404
#, php-format
msgid "Could not find %s.  Check your NetPBM directory to see which PNG->JPEG converter you have (or just try using %s instead).  Please check your configuration (or use ImageMagick)."
msgstr "%s를 찾을 수 없습니다.  Check your NetPBM directory to see which PNG->JPEG converter you have (or just try using %s instead).  Please check your configuration (or use ImageMagick)."

#: ../setup/confirm.inc:412
#, php-format
msgid "Could not find %s.  Check your NetPBM directory to see which PNM Composite/Overlay executable you have (or just try using %s instead).  Please check your configuration (or use ImageMagick)."
msgstr "%s 를 찾을 수 없습니다. PNG->JPEG 로 변환기가 있는  당신의 NetPBM 디렉토리를 확인하세요 (도는 대신 %s 르 사용하세요).  설정을 살펴보세요 (또는 ImageMagick을 사용하세요)."

#: ../setup/confirm.inc:424
#, php-format
msgid "You must specify a path for %s or %s for Gallery to function!!"
msgstr "Gallery가 동작하려면 %s이나 %s 중 하나의 경로를 설정해야 합니다!"

#: ../setup/confirm.inc:428 ../setup/confirm.inc:432
#, php-format
msgid "%s is not properly configured for use as a graphics package.  Make sure you entered a path to the %s binaries in step 2."
msgstr "%s가 그래픽 패키지로 사용할 수 있게 적절히 설정되지 않았습니다. 2 단계에서 %s의 경로를 입력했는지 확인하세요."

#: ../setup/confirm.inc:439
msgid "Your server has the PHP open_basedir restriction set, and certain of your paths are not in the list of restricted paths"
msgstr "서버의 PHP에 open_basedir 제한이 세팅되어 있습니다. 지정하신 경로 중에 제한된 경로 목록에 없는 것이 있습니다"

#: ../setup/confirm.inc:441
#, php-format
msgid "This doesn't mean that they won't work, however it does mean that we can't verify that the paths are correct.  If you are unable to upload photos correctly, please refer to the FAQ and to the %sdiagnostics%s to resolve your problems."
msgstr "이것은 동작을 하지 않는다 것이 아니라 경로가 제대로 되었는지 확인할 수 없다는 의미입니다. 사진을 제대로 업로드할 수 없다면 FAQ를 참조하거나 %s점검 페이지%s에서 문제를 해결하세요."

#: ../setup/confirm.inc:528
#, fuzzy
msgid "Confirmation"
msgstr "%s 설정"

#: ../setup/confirm.inc:531 ../setup/confirm.inc:574
#, fuzzy
msgid "&lt;&lt; Edit Config"
msgstr "설정 수정"

#: ../setup/confirm.inc:533 ../setup/confirm.inc:576
#, fuzzy
msgid "Save Config &gt;&gt;"
msgstr "설정 저장"

#: ../setup/confirm.inc:536 ../setup/confirm.inc:579 ../setup/login.inc:89
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: ../setup/confirm.inc:544
msgid "Confirm that the settings you entered came through correctly.  If you find this page confusing, you can safely ignore it."
msgstr "입력하신 내용이 맞게 되었는지 확인하세요. 이 페이지가 어려우시면, 간단히 무시하시면 됩니다. "

#: ../setup/confirm.inc:547
msgid "Confirm that the settings you entered came through correctly.  There are errors highlighted below in red which need to be fixed before you can save your settings."
msgstr "입력하신 내용이 맞게 되었는지 확인하세요. 아래에 적색으로 표시된 에러들은 설정을 저장하시기 전에 반드시 수정하셔야 합니다."

#: ../setup/confirm.inc:556
msgid "No errors."
msgstr "에러 없음."

#: ../setup/confirm.inc:556
#, fuzzy, php-format
msgid "One error."
msgid_plural "%d errors."
msgstr[0] "에러 없음."

#: ../setup/confirm.inc:557
msgid "See Details below."
msgstr "세부사항은 아래를 보세요."

#: ../setup/confirm.inc:583
msgid "There are errors in your configuration."
msgstr "당신의 설정에 문제가 있습니다."

#: ../setup/confirm.inc:585
msgid "Please go back and fix them!"
msgstr "뒤로 가서 고치세요!"

#: ../setup/constants.inc:88
#, fuzzy
msgid "Settings"
msgstr "리뷰 세팅"

#: ../setup/constants.inc:91 ../setup/defaults.inc:58
#, fuzzy
msgid "&lt;&lt; _Previous Step"
msgstr "이전 단계"

#: ../setup/constants.inc:96 ../setup/defaults.inc:63
#, php-format
msgid "Installation type: %s"
msgstr ""

#: ../setup/constants.inc:103
msgid "In this step you'll customize various settings for Gallery.  If this is the first time you've customized Gallery, you'll notice that we've tried to pick reasonable defaults for you.  Even so, you'll probably have to make at least some minor changes.  If you've already configured Gallery before, then you'll notice that this page already has your current settings loaded, so you probably won't need to do much."
msgstr "이 단계에서 갤러리에 대한 여러가지 세팅을 조절하게 됩니다. 만약 갤러리 설정을 처음 하시는 거라면 적당한 기본값을 제시할 것입니다. 그렇지만 몇가지 사소한 변경이 필요할 수도 있습니다. 이전에 설정을 하신 적이 있다면 현재 설정 정보가 이 페이지에 나타납니다. 따라서 크게 고쳐야 할 것은 없을 것입니다."

#: ../setup/constants.inc:105 ../setup/defaults.inc:75
msgid "Switch through the corresponding tab and fill the values you need. Some, but not all values are required. If you have finished this step use the button to go to the next Step."
msgstr "대응하는 탭으로 바꾸시고 필요한 값을 채우세요. 모든 값이 아닌 일부만 필수입니다. 이 과정을 끝내면 다음 단계로 가기 위해 버튼을 사용하세요."

#: ../setup/constants.inc:114 ../setup/constants.inc:269
#: ../setup/defaults.inc:88 ../setup/defaults.inc:170
#, fuzzy
msgid "&lt; Previous Tab"
msgstr "이전 탭"

#: ../setup/constants.inc:115 ../setup/constants.inc:270
#: ../setup/defaults.inc:89 ../setup/defaults.inc:171
#, fuzzy
msgid "Next Tab &gt;"
msgstr "다음 탭"

#: ../setup/constants.inc:116 ../setup/constants.inc:272
#: ../setup/defaults.inc:90 ../setup/defaults.inc:173
msgid "Use Defaults"
msgstr "기본사항 사용"

#: ../setup/constants.inc:268 ../setup/defaults.inc:169
#, fuzzy
msgid "&lt;&lt; Previous Step"
msgstr "이전 단계"

#: ../setup/constants.inc:271 ../setup/defaults.inc:172
#, fuzzy
msgid "Next Step &gt;&gt;"
msgstr "다음 단계"

#: ../setup/defaults.inc:55
#, fuzzy
msgid "Defaults"
msgstr "기본 행"

#: ../setup/defaults.inc:70
msgid "Here you can customize the default values for <b>new albums</b> that you create. These settings have no effect on existing albums!"
msgstr "여기에서 당신이 생성한 <b>새로운 앨범</b>에 대한 기본 값을 조정할 수 있습니다. 이 설정은 존재하는 앨범에 영향을 미치지 않습니다!"

#: ../setup/defaults.inc:72
msgid "Note that these are <b>not master switches</b>. This means you can change those settings for each separately."
msgstr "이것들이 <b>주 스위치가 아님</b>을 주의하세요. 이는 각각을 분리하여 설정을 변경시킬 수 있음을 뜻합니다."

#: ../setup/defaults.inc:73
msgid "If this is the first time you've customized Gallery, you'll notice that we've tried to pick reasonable defaults for you.  If you've already configured Gallery before, then you'll notice that this page already has your current settings loaded, so you probably won't need to do much."
msgstr "만약 갤러리 설정을 처음 하시는 거라면 적당한 기본값을 제시할 것입니다.  이전에 설정을 하신 적이 있다면 현재 설정 정보가 이 페이지에 나타나므로 크게 고쳐야 할 것은 없을 것입니다."

#: ../setup/defaults.inc:78
msgid "Note to users upgrading from a previous version: settings new since your old version will be applied to all existing albums. If you wish to change these later, they must be changed one by one in each album. Please choose these default values carefully."
msgstr "이전 버젼에서 업그레이드 하는 회원 주의사항: 설정은 당신의 오래된 버젼부터 존재하는 모든 앨범에 새롭게 적용됩니다.. 나중에 변경하길 원하신다면, 각각의 앨범에서 하나씩 변경시키셔야 합니다. 이 기본값을 주의해서 선택하세요."

#: ../setup/diagnostics.php:27
msgid "Gallery Diagnostics Page"
msgstr "갤러리 진단 페이지"

#: ../setup/diagnostics.php:34
msgid "This page is designed to provide some diagnostics about your server to help you find issues that may prevent Gallery from functioning properly."
msgstr "이 페이지는 현재 서버에 대한 몇가지 점검을 하여 갤러리가 제대로 동작하지 못하게 하는 문제점이 무엇인지 찾을 수 있게 구성된 것입니다."

#: ../setup/diagnostics.php:35
msgid "The config wizard tries all kinds of diagnostics to try to find and work around any issues that it finds on your system, but there may be other problems that we have not thought of."
msgstr "설정 마법사가 모든 종류의 점검을 실시하여 시스템에서 찾을 수 있는 문제점과 해결책을 찾습니다. 하지만 미처 생각하지 못한 다른 문제가 있을 수도 있습니다."

#: ../setup/diagnostics.php:36
msgid "You can use these tools to find out more about your setup"
msgstr "여러분의 셋업에 대한 자세한 점검을 위해 다음 도구들을 사용할 수 있습니다"

#: ../setup/diagnostics.php:43
msgid "Tool"
msgstr "도구"

#: ../setup/diagnostics.php:44
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../setup/diagnostics.php:48
#, fuzzy
msgid "PHP _Info"
msgstr "PHP 정보"

#: ../setup/diagnostics.php:51
msgid "This page provides information about your PHP installation."
msgstr "이 페이지는 당신의 PHP설치에 대한 정보를 제공합니다."

#: ../setup/diagnostics.php:52
msgid "It's a good place to look to examine all the various PHP configuration settings, and to find out on what kind of system you're running (sometimes it's difficult to tell when you're on an ISP's machine)"
msgstr "여러가지 PHP 설정 상황을 확인하기 위한 유용한 페이지입니다. 또한 현재 시스템이 어떤 종류인지를 알아낼 수도 있습니다."

#: ../setup/diagnostics.php:58
#, fuzzy
msgid "Check _NetPBM"
msgstr "메일 확인"

#: ../setup/diagnostics.php:61
msgid "This page provides information about your NetPBM binaries."
msgstr "이 페이지는 당신의 NetPBM 바이너리에 대한 정보를 제공합니다."

#: ../setup/diagnostics.php:62
msgid "You can only use this page after you have successfully completed the configuration wizard (as it expects that you've already located and configured Gallery with the right path to NetPBM)."
msgstr "설정 마법사를 성공적으로 마친 후에 이 페이지를 사용할 수 있습니다.(예상하시다시피 NetPBM의 올바른 경로가 설정되어 있어야 합니다)"

#: ../setup/diagnostics.php:68
#, fuzzy
msgid "Check Image_Magick"
msgstr "ImageMagick 경로"

#: ../setup/diagnostics.php:71
msgid "This page provides information about your ImageMagick binaries."
msgstr "이 페이지는 당신의 ImageMagick 바이너리에 대한 정보를 제공합니다."

#: ../setup/diagnostics.php:72
msgid "You can only use this page after you have successfully complete the configuration wizard (as it expects that you've already located and configured Gallery with the right path to ImageMagick)."
msgstr "설정 마법사를 성공적으로 마친 후에 이 페이지를 사용할 수 있습니다.(예상하시다시피 ImageMagick의 올바른 경로가 설정되어 있어야 합니다)"

#: ../setup/diagnostics.php:78
#, fuzzy
msgid "Check _Sessions"
msgstr "세션 확인"

#: ../setup/diagnostics.php:81
msgid "This page runs a very simple test on your PHP session configuration."
msgstr "이 페이지는 PHP 세션 설정에 대한 아주 간단한 테스트를 합니다."

#: ../setup/diagnostics.php:82
msgid "Gallery requires that your PHP installation is configured with proper session support."
msgstr "Gallery는 PHP가 세션을 지원하도록 설정되어 있어야 동작합니다."

#: ../setup/diagnostics.php:88
#, fuzzy
msgid "Check _Email"
msgstr "이메일 확인"

#: ../setup/diagnostics.php:91
msgid "This page will simply send a test email."
msgstr "이 페이지는 테스트용 이메일을 보냅니다."

#: ../setup/diagnostics.php:92
#, php-format
msgid "This allows you to see if you can use the email functions in %s."
msgstr "당신이 %s에서 이메일 기능을 사용할 수 있으면 보기를 허용합니다."

#: ../setup/diagnostics.php:97
#, fuzzy
msgid "Check _Versions"
msgstr "버젼 확인"

#: ../setup/diagnostics.php:100
#, php-format
msgid "This page is for %s upgrades that have problems."
msgstr "이 페이지는 문제가 있는 %s 업그레이드에 대한 것입니다."

#: ../setup/diagnostics.php:101
#, php-format
msgid "This allows you to check you have the correct version of all your %s files."
msgstr "모든 당신의 %s 파일의 올바른 버젼을 확인할 수 있도록 허용합니다."

#: ../setup/frame_test.php:28 ../setup/index.php:44
msgid "Gallery Configuration"
msgstr "갤러리 환경설정"

#: ../setup/frame_test.php:53
#, fuzzy
msgid "No Frame"
msgstr "프레임 없음"

#: ../setup/frame_test.php:54
msgid "No frames"
msgstr "프레임 없음"

#: ../setup/frame_test.php:55
msgid "Dots"
msgstr "Dots"

#: ../setup/frame_test.php:56
msgid "Just a simple dashed border around the thumb."
msgstr "미리보기 테두리에 간단한 점선 경계."

#: ../setup/frame_test.php:57
msgid "Solid"
msgstr "Solid"

#: ../setup/frame_test.php:58
msgid "Just a simple solid border around the thumb."
msgstr "미리보기 테두리에 간단한 실선 경계"

#: ../setup/frame_test.php:60
msgid "The frame from Nico Kaisers Siriux theme."
msgstr ""

#: ../setup/frame_test.php:81
#, php-format
msgid "Skipping %s."
msgstr "%s 지나침."

#: ../setup/frame_test.php:86
#, php-format
msgid "Can't open %s"
msgstr "%s를 열 수 없습니다"

#: ../setup/frame_test.php:137
#, fuzzy
msgid "_Close Window"
msgstr "창 닫기"

#: ../setup/index.php:120
msgid "1- Installation Check"
msgstr ""

#: ../setup/index.php:121
#, fuzzy
msgid "2 - Settings"
msgstr "리뷰 세팅"

#: ../setup/index.php:122
#, fuzzy
msgid "3 - Defaults"
msgstr "기본사항 사용"

#: ../setup/index.php:123
msgid "4 - Confirm"
msgstr ""

#: ../setup/index.php:124
#, fuzzy
msgid "5 - Save"
msgstr "저장"

#: ../setup/index.php:135
msgid "Security violation"
msgstr "보안 위반"

#: ../setup/login.inc:43
msgid "Please enter username and password."
msgstr "회원명과 비밀번호를 입력하세요."

#: ../setup/login.inc:65
msgid "Invalid username or password"
msgstr "잘못된 회원명 또는 비밀번호"

#: ../setup/login.inc:74
msgid "User is not an admin - access denied"
msgstr "회원은 관리자가 아닙니다 - 접근 거부됨"

#: ../setup/login.inc:83
#, php-format
msgid "Reset %s Password"
msgstr "%s 비밀번호 초기화"

#: ../setup/login.inc:86
#, php-format
msgid "To continue the password reset process, you must edit the file &quot;%s&quot;, remove any data currently inside it, and add the text &quot;%s&quot;.  Once you have done that, press the refresh button below.  If you know your current admin password, please remove the &quot;%s&quot; file from the server."
msgstr "비밀번호 초기화 과정을 진행하시려면, &quot;%s&quot;파일을 수정하셔야 하며, 그 안의 존재하는 데이터를 제거하시고, &quot;%s&quot;텍스트를 추가하세요. 다 하신 다음, 아래에 있는 새로고침 버튼을 누르세요. 현재 관리자 비밀번호를 아신다면, 서버에서 &quot;%s&quot;파일을 제거해주세요."

#: ../setup/login.inc:100
#, php-format
msgid "%s configuration"
msgstr "%s 설정"

#: ../setup/login.inc:106
#, fuzzy
msgid "You must log in as an administrator to edit this Gallery configuration."
msgstr "이 서버 설정을 수정하시려면 관리자로 로그인 하셔야 합니다."

#: ../setup/login.inc:108
msgid "If you have forgotten the password to your admin account, you can easily reset it."
msgstr ""

#: ../setup/login.inc:110
#, fuzzy, php-format
msgid "Create a blank file named '%s' in your %s directory, then refresh this page and follow the instructions on this page."
msgstr "관리자 계정의 비밀번호를 잊으셨다면, 당신의 $2%s 디렉토리에  '%s'의 이름을 가지는 빈 파일을 생성하여 초기화 시킬 수 있습니다. 그 다음 새로고침하고 이 페이지의 지시를 따르세요."

#: ../setup/login.inc:122
#, fuzzy
msgid "_Username"
msgstr "회원명"

#: ../setup/login.inc:123
#, fuzzy
msgid "_Password"
msgstr "비밀번호"

#: ../setup/login.inc:128
#, fuzzy
msgid "_Log me in"
msgstr "로그인"

#: ../setup/login.inc:129
#, fuzzy
msgid "_Reset"
msgstr "지우기"

#: ../setup/login.inc:130
#, fuzzy
msgid "_Cancel"
msgstr "취소"

#: ../setup/session_test.php:38
msgid "Session Test"
msgstr "세션 테스트"

#: ../setup/session_test.php:41
msgid "If sessions are configured properly in your PHP installation, then you should see a session id below."
msgstr "PHP 설치에서 세션이 적절히 설정되었다면 아래에 세션 ID가 보여야 합니다."

#: ../setup/session_test.php:43
msgid "The &quot;page views&quot; number should increase every time you reload the page."
msgstr "&quot;페이지 조회수&quot;는 페이지를 다시 고칠 때마다 증가합니다."

#: ../setup/session_test.php:45
#, fuzzy
msgid "Clicking &quot;Start over&quot; should reset the page view number back to 1."
msgstr "%s를 클릭하면 페이지 조회수가 1로 돌아갑니다."

#: ../setup/session_test.php:50
msgid "If this <b>does not</b> work, then you most likely have a configuration issue with your PHP installation."
msgstr "이것이 동작하지 <b>않으면</b> PHP 설치에 환경설정 문제가 있을 가능성이 많습니다."

#: ../setup/session_test.php:52
msgid "Gallery will not work properly until PHP's session management is configured properly."
msgstr "PHP의 세션 관리가 적절히 설정될 때까지 갤러리가 제대로 동작하지 않습니다."

#: ../setup/session_test.php:61
msgid "Your session id is"
msgstr "당신의 세션 id는"

#: ../setup/session_test.php:65
msgid "Page views in this session"
msgstr "이 세션의 페이지 조회"

#: ../setup/session_test.php:69
msgid "Server IP address"
msgstr "서버 IP 주소"

#: ../setup/session_test.php:77
#, fuzzy
msgid "_Reload"
msgstr "새로고침"

#: ../setup/session_test.php:78
#, fuzzy
msgid "_Start over"
msgstr "다시 시작"

#: ../setup/write.inc:164
#, php-format
msgid "The password for user %s was changed."
msgstr "회원 %s의 비밀번호가 변경되었습니다."

#: ../setup/write.inc:168
#, php-format
msgid "An account called %s has been created for you with the password you specified."
msgstr "%s 계정이 지정된 비밀번호와 함께 생성되었습니다."

#: ../setup/write.inc:186
#, fuzzy
msgid "We suggest that you run 'secure.sh', or chmod your .htaccess and config.php to 644 for increased security."
msgstr "'secure.sh'를 실행하시거나, 보안성을 높이기 위해 .htaccess와 config.php의 chmod를 644로 하세요."

#: ../setup/write.inc:194
#, php-format
msgid "You must remove the '%s' file from the setup directory to make your Gallery configuration secure"
msgstr "갤러리 설정 보안을 하기 위해 setup디렉토리에서 '%s'파일을 반드시 제거하셔야 합니다"

#: ../setup/write.inc:208
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: ../setup/write.inc:216
msgid "Your configuration has been successfully saved!"
msgstr "당신의 환경설정은 성공적으로 저장되었습니다!"

#: ../setup/write.inc:223
msgid "You can reconfigure Gallery at any time by re-running this configuration wizard."
msgstr "이 설정 마법사를 언제든지 다시 실행하여 갤러리 설정을 다시 할 수 있습니다."

#: ../setup/write.inc:225
msgid "It will save your data so you won't have to enter it all again!"
msgstr "설정된 데이터는 저장되기 때문에 전부를 다시 입력할 필요가 없습니다."

#: ../setup/write.inc:230
#, php-format
msgid "Please subscribe to the %s mailing list. This is a very low volume mailing list that will keep you abreast of important changes in %s.  This is where we announce new versions, important bug fixes and any security issues and their resolution."
msgstr "%s 메일링 목록에 기입하세요. 이것은 %s의 중요한 변화에 병행할 수 있게 하는 매우 작은 양의 메일링 목록입니다. 새로운 버젼, 중요한 버그 수정, 보안 이슈와 해법을 알리는 데 활용됩니다."

#: ../setup/write.inc:235
#, fuzzy
msgid "Enter your Gallery"
msgstr "갤러리 들어가기"

#: ../setup/write.inc:254
#, php-format
msgid "Unable to write to %s."
msgstr "%s에 쓸 수 없습니다."

#: ../setup/write.inc:257
#, php-format
msgid "You are missing either %s or %s."
msgstr "%s 또는 %s이 빠져 있습니다."

#: ../setup/write.inc:261
msgid "Review Settings"
msgstr "리뷰 세팅"

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:25
#, php-format
msgid "This script is designed to examine your %s installation to see if it is ok to be used by Gallery."
msgstr "이 스크립트는 갤러리에서 사용할 수 있게 %s이 설치되어 있는지 확인하는 것입니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:26
#, php-format
msgid "You should run this script <b>after</b> you have run the config wizard, if you have had problems with your %s installation that the wizard did not detect."
msgstr "설정 마법사를 실행한 <b>후에</b> 이 스크립트를 사용해야 합니다. %s 설치에 문제가 있다면 마법사가 찾을 수 없습니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:34
msgid "Loading configuration files.  If you see an error here, it is probably because you have not successfully run the config wizard."
msgstr "설정파일 로딩중. 여기에서 에러를 보게 된다면, 설정 마법사를 성공적으로 실행하지 못했기 때문일겁니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:43
msgid "It seems that you did not configure your GALLERY. Please run and finish the configuration wizard."
msgstr "갤러리 설정을 하지 않은 것 같군요. 설정 마법사를 먼저 실행해 주세요."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:69
msgid "Let us see if we can figure out what operating system you are using."
msgstr "당신이 사용하는 OS가 무엇인지 알 수 있도록 보겠습니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:73
msgid "This is what your system reports"
msgstr "이것은 당신의 시스템 보고서입니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:76
msgid "This is the type of system on which PHP was compiled"
msgstr "이것은 컴파일 된 PHP의 시스템 형식입니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:79
msgid "Make sure that the values above make sense to you."
msgstr "위의 값들을 이해하시기 바랍니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:82
#, php-format
msgid "Look for keywords like %s, %s, %s etc. in the output above."
msgstr " %s, %s, %s 등과 같은 핵심어를 위의 결과에서 찾습니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:85
msgid "If both the attempts above failed, you should ask your ISP what operating system you are using."
msgstr "만약 위의 두 시도가 실패한다면, 당신이 사용하는 OS의 ISP에 문의하세요."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:86
#, php-format
msgid "You can check via %s, they can often tell you."
msgstr "%s 에 대해 확인하실 수 있고, 그들은 종종 당신에게 말할 수 있습니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:98
#, php-format
msgid "You told the config wizard that your %s binaries live here:"
msgstr "여기에 당신의 %s 바이너리가 있다고 설정 마법사에 알리세요:"

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:101
#, php-format
msgid "If that is not right (or if it is blank), re-run the configuration wizard and enter a location for %s."
msgstr "옳지 않으면(또는 공백), 설정마법사를 재실행하여 %s 를 위한 위치를 입력하세요."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:107
#, php-format
msgid "<b>Note:</b> Your %s directory (%s) is not in your open_basedir list %s"
msgstr "<b>주의:</b> 당신의 %s 디렉토리 (%s)가 open_basedir 목록 %s 에 없습니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:112
msgid "The open_basedir list is specified in php.ini."
msgstr "open_basedir 목록은 php.ini에 정의되어 있습니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:113
msgid "The result is, that we can't perform all of our basic checks on the files to make sure that they exist and they're executable."
msgstr "실행 안되는 결과가  나타난다면, 파일이 존재하고 실행가능한지 확인부터 하시기 바랍니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:128
#, php-format
msgid "We are going to test each %s binary individually."
msgstr "각각의 %s 바이너리를 개별적으로 테스트하게 됩니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:133
msgid "Checking:"
msgstr "확인중:"

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:162
#, php-format
msgid "If you see an error above complaining about reading or writing to %s then this is likely a permission/configuration issue on your system.  If it mentions %s then it's because your system is configured with %s enabled."
msgstr "%s 읽기 또는 쓰기에 대해 불평하는 에러를 보신다면, 이것은 당신 시스템의 퍼미션/설정 결과입니다. %s에 대해 언급된다면, 이것은 당신의 시스템이 %s가 사용가능하도록 설정되었기 때문입니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:166
#, php-format
msgid "You should talk to your system administrator about this, or see the %sGallery Help Page%s."
msgstr "이것에 대해 시스템 관리자에게 말해보거나, %s갤러리 도움말 페이지%s를 보시기 바랍니다."

#: ../templates/setup/im-netpbm-test.tpl:171
#, php-format
msgid "For other errors, please refer to the list of possible responses in %s to get more information."
msgstr "에러에 대해, 더 많은 정보를 얻기 위해 %s에서 가능한 응답의 목록을 조회하시기 바랍니다."

#~ msgid "Check"
#~ msgstr "확인"

#~ msgid "Check versions"
#~ msgstr "버젼 확인"

#~ msgid "Spiral Notebook"
#~ msgstr "Spiral Notebook"

#~ msgid "A white shadowed frame with spiral notebook binding on the left side"
#~ msgstr "왼쪽이 묶여진 공책으로 된 흰 그림자 테두리"

#~ msgid "Shadows"
#~ msgstr "Shadows"

#~ msgid "PNG transparent shadows falling to the right and below. Proper transparency, so should work against most backgrounds, except black."
#~ msgstr "오른쪽 아래로 떨어지는 PNG 투명 그림자. 적당한 투명도로 검정을 제외한 대다수의 배경에 대해 어울립니다."

#~ msgid "Polaroid"
#~ msgstr "Polaroid"

#~ msgid "A photo with a large white frame, extra wide at the bottom edge"
#~ msgstr "아래 경계에서부터 매우 넓고, 큰 흰색 테두리로 된 사진"

#~ msgid "Polaroids"
#~ msgstr "Polaroids"

#~ msgid "A stack of photos with a large white frame, extra wide at the bottom edge"
#~ msgstr "아래 경계에서부터 매우 넓고, 큰 흰색 테두리로 된 사진들"

#~ msgid "Gold Frame"
#~ msgstr "Gold Frame"

#~ msgid "A fancy golden frame"
#~ msgstr "금장식 테두리"

#~ msgid "Original Style"
#~ msgstr "Original Style"

#~ msgid "The original %s album frame style."
#~ msgstr "원본 %s 앨범 테두리 스타일"

#~ msgid "Wood Frame"
#~ msgstr "Wood Frame"

#~ msgid "A textured wooden frame"
#~ msgstr "나무 텍스쳐 테두리"

#~ msgid "%d files are more recent than expected.  This is OK if you are using pre-release, beta, CVS or modified code."
#~ msgstr "%d개 파일은 기대한 것보다 최신입니다. 당신이 pre-release, 베타, CVS 또는 수정된 코드를 사용하신다면 관계없습니다."

#~ msgid "All tested files up-to-date."
#~ msgstr "모든 테스트된 파일들이 갱신됨."

#~ msgid "Return to %s."
#~ msgstr "%s로 돌아가기."

#~ msgid "File missing or unreadable.  Please install then re-run this test."
#~ msgstr "파일이 없거나 읽기 불가능. 설치하시고 이 테스트를 다시 실행하세요."

#~ msgid "Please ensure that %s is the latest version."
#~ msgstr "%s가 최신 버젼이어야 합니다."

#~ msgid "Gallery Configuration Wizard: Step %d"
#~ msgstr "갤러리 설정마법사 : %d 단계"

#~ msgid "This is the Gallery system check page."
#~ msgstr "갤러리 시스템 확인 페이지입니다."

#~ msgid "Your installation passed with flying colors!  Go go go!"
#~ msgstr "모든 테스트가 통과되었습니다! 다음 단계로 가세요!"

#~ msgid "Check %s"
#~ msgstr "%s 확인"

#~ msgid "SUCCESS!"
#~ msgstr "성공!"

#~ msgid "Warning"
#~ msgstr "경고"

#~ msgid "%sClick here%s to hide the details"
#~ msgstr "상세한 설명을 숨기기 위해 %s여기를 클릭%s"

#~ msgid "If you see errors, you should %sclick here%s to see more details"
#~ msgstr "에러를 보셨다면,  %s여기를 클릭%s하셔서 자세한 사항을 보실 수 있습니다."

#~ msgid "All files okay."
#~ msgstr "모든 파일 정상."

#~ msgid "REQUIRED"
#~ msgstr "필수"

#~ msgid "Gallery Diagnostics"
#~ msgstr "갤러리 진단"

#~ msgid "None"
#~ msgstr "None"

#~ msgid "Login"
#~ msgstr "Login"

#~ msgid "Gallery Session Test"
#~ msgstr "갤러리 세션 테스트"

#~ msgid "Success!"
#~ msgstr "성공!"

#~ msgid "Note"
#~ msgstr "주의"

#~ msgid "JPEG Quality"
#~ msgstr "JPEG 품질"

#~ msgid "%sClick here%s to see more details"
#~ msgstr "상세한 설명을 보기 위해 %s여기를 클릭%s"

#~ msgid "Your version of PHP handles this issue properly."
#~ msgstr "당신의 PHP버젼은 이 문제가 해결되었습니다."

#~ msgid "Failed"
#~ msgstr "실패함"

#~ msgid "Since Gallery 1.4.5 Gallery needs at least PHP 4.1.0, this is due to that some versions of PHP have bugs that cause Gallery to fail and that older Version does not have required functionality."
#~ msgstr "갤러리 1.4.5부터 갤러리는 적어도 PHP 4.1.0을 필요로 합니다. 이것은 PHP의 어떤 버젼에서 갤러리를 실패하게 하는 버그와 예전 버젼에서는 필요한 기능이 없기 때문입니다."

#~ msgid "We are using predefined variables which some older version of PHP have problems with."
#~ msgstr "PHP의 몇 몇 구버젼에서 문제가 되었던 미리 정의된 변수를 사용."

#~ msgid "yes"
#~ msgstr "예"

#~ msgid "no"
#~ msgstr "아니요"

#~ msgid "Launch the %sConfiguration Wizard%s."
#~ msgstr "%s설정 마법사%s 를 실행하세요."

#~ msgid "Gallery Configuration Error"
#~ msgstr "갤러리 설정 에러"

#~ msgid "Gallery has not been configured!"
#~ msgstr "갤러리가 설정되지 않았습니다!"

#~ msgid "Create an albums folder for your pictures and movies."
#~ msgstr "당신의 사진과 무비를 위한 앨범 폴더를 생성하세요."

#~ msgid "%s, %s and %s will be replaced by the fullname, user name and password of the newly created user."
#~ msgstr "%s, %s 와 %s는 새로 가입한 회원의 실제이름, 아이디와 비밀번호입니다."

#~ msgid "%s will be replaced by a link the new user can click on to create a new password"
#~ msgstr "%s 는 신규회원이 새 비밀번호를 생성하기 위해 클릭할 수 있는 링크로 대체되어 집니다"

#~ msgid "mPUSH is a photo service that adds the ability to send thumbnail images to your, or a friend's, cellphone for a small fee."
#~ msgstr "mPUSH는 적은 요금으로 당신 또는 친구의 셀룰러폰으로 미리보기 이미지를 전송할 수 있는 능력을 가진 사진 서비스입니다."

#~ msgid "You are not allowed to perform this action!"
#~ msgstr "이 행동을 할 수 있도록 허용되지 않았습니다!"

#~ msgid "Name and comment are both required to save a new comment!"
#~ msgstr "새로운 코멘트를 저장하기 위해선 이름과 코멘트 두개가 필요합니다!"

#~ msgid "Your comment is too long, the admin set maximum length to %d chars"
#~ msgstr "당신의 코멘트가 너무 깁니다, 관리자는 최대 길이를 %d 자로 제한하였습니다"

#~ msgid "Your Comment contains forbidden words. It will not be added."
#~ msgstr "당신의 코멘트는 숨겨진 단어를 포함합니다. 추가되지 않습니다."

#~ msgid "Add Comment"
#~ msgstr "코멘트 추가"

#~ msgid "Enter your comment for this picture in the text box below."
#~ msgstr "이 사진을 위한 당신의 코멘트를 아래의 박스에 입력하세요."

#~ msgid "Add Photos"
#~ msgstr "사진 추가"

#~ msgid "Applet"
#~ msgstr "애플릿"

#~ msgid "Applet (big)"
#~ msgstr "애플릿(크게)"

#~ msgid "Form"
#~ msgstr "양식"

#~ msgid "Admin"
#~ msgstr "관리자"

#~ msgid "statistics"
#~ msgstr "통계"

#~ msgid "View some statistics about your Gallery. Such as most viewed pictures, or best rated photos etc."
#~ msgstr "당신의 갤러리에 대한 약간의 통계를 조회합니다. 가장 많이 조회된 그림 또는 가장 점수 높은 사진 같은 것을."

#~ msgid "Use the config wizard to reconfigure or tweak your Gallery"
#~ msgstr "당신의 갤러리를 재설정하거나 조정하시려면 설정마법사를 사용하세요"

#~ msgid "find orphans"
#~ msgstr "orphans 검색"

#~ msgid "Find, remove or re-attach orphaned elements."
#~ msgstr "orphaned 요소 검색, 삭제 또는 재첨부."

#~ msgid "find comment spam"
#~ msgstr "스팸 코멘트 검색"

#~ msgid "Find and remove comments that contains spam."
#~ msgstr "스팸을 포함하는 코멘트를 검색 삭제합니다."

#~ msgid "validate albums"
#~ msgstr "앨범 유효성검사"

#~ msgid "Identify invalid albums, missing files, and other errors that may prevent you from migrating to Gallery 2"
#~ msgstr "갤러리 2로 이주할 때 대비하여 잘못된 앨범, 빠진 파일, 기타 에러들을 확인하는 것입니다."

#~ msgid "manage users"
#~ msgstr "회원 관리"

#~ msgid "Manage your users."
#~ msgstr "회원 관리."

#~ msgid "Admin options"
#~ msgstr "관리자 옵션"

#~ msgid "return to gallery"
#~ msgstr "갤러리로 돌아가기"

#, fuzzy
#~ msgid "Users who can see the album."
#~ msgstr "앨범을 볼 수 있는 회원"

#~ msgid "Users who can add photos."
#~ msgstr "사진을 추가할 수 있는 회원"

#~ msgid "Users who can delete photos."
#~ msgstr "사진을 삭제할 수 있는 회원"

#~ msgid "Users who can modify photos."
#~ msgstr "사진을 변형할 수 있는 회원"

#~ msgid "Users who can create sub albums."
#~ msgstr "하위 앨범을 생성할 수 있는 회원"

#~ msgid "Users who can view comments."
#~ msgstr "코멘트를 볼 수 있는 회원"

#~ msgid "Users who can add comments."
#~ msgstr "코멘트를 추가할 수 있는 회원"

#~ msgid "Users who can view full (original) images."
#~ msgstr "원본 이미지를 볼 수 있는 회원."

#~ msgid "Users who can change album text."
#~ msgstr "앨범 텍스트를 변경할 수 있는 회원"

#~ msgid "Album Permissions"
#~ msgstr "앨범 권한"

#~ msgid "Changing permissions for %s"
#~ msgstr "%s 를 위한 권한 변경"

#~ msgid "Owner:"
#~ msgstr "소유자:"

#~ msgid "Apply permissions to all sub-albums"
#~ msgstr "모든 하위 앨범에 권한 적용"

#~ msgid "Done"
#~ msgstr "완료"

#~ msgid "%s RSS"
#~ msgstr "%s RSS"

#~ msgid "1 album"
#~ msgid_plural "%d albums"
#~ msgstr[0] "%d 앨범"

#~ msgid "no albums"
#~ msgstr "앨범 없음"

#~ msgid "1 top-level album"
#~ msgid_plural "%d top-level albums"
#~ msgstr[0] "%d 최상위 앨범"

#~ msgid "No top-level albums"
#~ msgstr "최상위 앨범 없음"

#~ msgid "%d total"
#~ msgstr "%d 전체"

#~ msgid "1 image"
#~ msgid_plural "%d images"
#~ msgstr[0] "%d 이미지"

#~ msgid "no images"
#~ msgstr "이미지 없음"

#~ msgid "1 page"
#~ msgid_plural "%d pages"
#~ msgstr[0] "%d 페이지"

#~ msgid "no pages"
#~ msgstr "페이지 없음"

#~ msgid "%s (%s), %s on %s"
#~ msgstr "%s (%s), %s on %s"

#~ msgid "%s (%s), %s"
#~ msgstr "%s (%s), %s"

#~ msgid "%s, %s on %s"
#~ msgstr "%s, %s on %s"

#~ msgid "%s, %s"
#~ msgstr "%s, %s"

#~ msgid "slideshow"
#~ msgstr "슬라이드쇼"

#~ msgid "new album"
#~ msgstr "새로운 앨범"

#, fuzzy
#~ msgid "rebuild highlights"
#~ msgstr "하이라이트 없음"

#~ msgid "admin page"
#~ msgstr "관리자 페이지"

#~ msgid "preferences"
#~ msgstr "설정"

#~ msgid "logout"
#~ msgstr "로그아웃"

#~ msgid "login"
#~ msgstr "로그인"

#~ msgid "register"
#~ msgstr "가입"

#~ msgid "Attention Gallery Administrator!"
#~ msgstr "갤러리 관리자에게 주목!"

#~ msgid "%s has detected the following %d invalid album(s) in your albums directory<br>(%s):"
#~ msgstr "%s 가 당신의 앨범 디렉토리에서 다음의 %d 잘못된 앨범을 찾았습니다<br>(%s)"

#~ msgid "Please move it/them out of the albums directory."
#~ msgstr "앨범 디렉토리 바깥으로 이동시키세요."

#~ msgid "%s has detected that %d of your albums are out of date."
#~ msgstr "%s 가 앨범의 %d 가 오래되었음을 감지하였습니다"

#~ msgid "Please %s."
#~ msgstr "%s 하세요."

#~ msgid "upgrade those albums"
#~ msgstr "앨범을 업그레이드하세요"

#~ msgid "Attention!"
#~ msgstr "주목!"

#, fuzzy
#~ msgid "The album or photo that you were attempting to view either does not exist, or requires user privileges that you do not possess. %s"
#~ msgstr "보려고 시도하는 앨범 혹은 사진이 존재하지 않거나, 회원 권한이 필요합니다. %s"

#~ msgid "%s and try again."
#~ msgstr "%s 하고 다시 시도."

#~ msgid "Highlight for Album:"
#~ msgstr "앨범 하이라이트:"

#, fuzzy
#~ msgid "Owner: %s"
#~ msgstr "소유자:"

#~ msgid "url:"
#~ msgstr "url:"

#~ msgid "Hey!"
#~ msgstr "흠!"

#~ msgid "%s so that the URL is not so generic!"
#~ msgstr "너무 일반적인 URL입니다! %s"

#~ msgid "Rename this album"
#~ msgstr "앨범 이름변경"

#~ msgid "Last changed on %s."
#~ msgstr "최근 변경일 :  %s."

#~ msgid "This album contains 1 item."
#~ msgid_plural "This album contains %d items."
#~ msgstr[0] "이 앨범은 %d개의 항목을 포함합니다."

#~ msgid "This album has been viewed %s since %s."
#~ msgstr "이 앨범은 %2$s부터 %1$s 조회되었습니다."

#~ msgid "1 time"
#~ msgid_plural "%d times"
#~ msgstr[0] "%d번"

#~ msgid "0 times"
#~ msgstr "0번"

#~ msgid "reset counter"
#~ msgstr "조회수 리셋"

#~ msgid "Comments available for this item."
#~ msgstr "이 아이템에 사용가능한 코멘트"

#~ msgid "Captioned album does not match current album - aborting changes!"
#~ msgstr "캡션된 앨범이 현재 앨범과 일치하지 않습니다 - 변경 무시!"

#~ msgid "Debugging: Click here to return to the album"
#~ msgstr "디버깅: 앨범으로 돌아가려면 여기 클릭"

#~ msgid "Captionator"
#~ msgstr "제목제작자"

#~ msgid "Multiple Caption Editor."
#~ msgstr "복수 제목 편집자."

#~ msgid "1 photo in this album"
#~ msgstr "이 앨범에 1개의 사진"

#~ msgid "items in this album"
#~ msgstr "이 앨범의 아이템"

#~ msgid "on"
#~ msgstr "on"

#~ msgid "one page"
#~ msgid_plural "%d pages"
#~ msgstr[0] "%d 페이지"

#~ msgid "navigate UP"
#~ msgstr "상위 이동"

#, fuzzy
#~ msgid "Album: "
#~ msgstr "앨범: %s"

#~ msgid "Save and Exit"
#~ msgstr "저장후 나가기"

#~ msgid "Save and Edit Next %d"
#~ msgstr "저장 및 수정 다음 %d"

#~ msgid "Save and Edit Previous %d"
#~ msgstr "저장 및 수정 이전 %d"

#~ msgid "Exit"
#~ msgstr "나가기"

#~ msgid "(click to enlarge)"
#~ msgstr "(확대하려면 클릭)"

#~ msgid "hidden"
#~ msgstr "숨김"

#~ msgid "Album Caption"
#~ msgstr "앨범 캡션"

#~ msgid "Movie Caption"
#~ msgstr "영화 캡션"

#~ msgid "Photo Caption"
#~ msgstr "사진 캡션"

#~ msgid "Title"
#~ msgstr "제목"

#~ msgid "Keywords"
#~ msgstr "키워드"

#~ msgid "Capture Date"
#~ msgstr "캡쳐일자"

#~ msgid "NO PHOTOS!"
#~ msgstr "사진 없음!"

#~ msgid "Untitled"
#~ msgstr "제목 없음"

#~ msgid "Album"
#~ msgstr "앨범"

#~ msgid "Album up to date."
#~ msgstr "최신 앨범."

#~ msgid "Upgrading album properties..."
#~ msgstr "앨범 등록정보 업그레이드중..."

#~ msgid "Renaming album from %s to %s..."
#~ msgstr "앨범이름을 %s 에서 %s 로 변경..."

#~ msgid "done"
#~ msgstr "종료"

#~ msgid "Upgrading item %d of %d . . . "
#~ msgstr "%d of %d 아이템 업그레이드중. . ."

#, fuzzy
#~ msgid "Getting highlight"
#~ msgstr "하이라이트"

#, fuzzy
#~ msgid "Setting highlight"
#~ msgstr "하이라이트"

#~ msgid "msg should be an array!"
#~ msgstr "메세지가 정렬되어야 합니다!"

#, fuzzy
#~ msgid "Changes to Album: %s"
#~ msgstr "%s에 쓸 수 없습니다."

#~ msgid "Entering album %s, processing %d photos"
#~ msgstr "앨범 %s 에 입장, %d 사진 처리중"

#~ msgid "Processing element %d..."
#~ msgstr "이미지 %d 처리중..."

#~ msgid "Doing the naming"
#~ msgstr "이름 만들기"

#~ msgid "Image Preprocessing"
#~ msgstr "이미지 선처리중"

#~ msgid "Resizing/compressing original image"
#~ msgstr "원본 이미지 크기조정/압축중"

#~ msgid "Cannot resize/compress this filetype"
#~ msgstr "이 파일형식은 크기조정/압축할 수 없습니다."

#~ msgid "Adding Photo to the photo list"
#~ msgstr "사진 목록에 사진 추가중"

#~ msgid "Resizing %s"
#~ msgstr "크기조정중 %s"

#~ msgid "Photo auto-rotated/transformed"
#~ msgstr "사진 회전/변형"

#~ msgid "Watermarking Image"
#~ msgstr "워터마킹 이미지"

#~ msgid "No highlight"
#~ msgstr "하이라이트 없음"

#~ msgid "Requested index [%d] out of bounds [%d]"
#~ msgstr "요청된 색인 [%d] 제한 초과 [%d]"

#~ msgid "Processing image %d..."
#~ msgstr "이미지 %d 처리중..."

#~ msgid "#%d"
#~ msgstr "#%d"

#~ msgid "Email problem: skipping %s (UID %s) because email address %s is not valid."
#~ msgstr "이메일 문제: %s 무시 (UID %s) 이유 : 이메일 주소 %s가 올바르지 않음"

#~ msgid "Invalid image"
#~ msgstr "잘못된 이미지"

#~ msgid "Generating thumbnail."
#~ msgstr "미리보기 생성중."

#, fuzzy
#~ msgid "Generating normal thumbs"
#~ msgstr "미리보기 생성중."

#~ msgid "Unable to make thumbnail"
#~ msgstr "미리보기 만들기 불가"

#~ msgid "No preview"
#~ msgstr "미리보기 없음"

#~ msgid "No thumbnail"
#~ msgstr "미리보기 없음"

#~ msgid "Anonymous User"
#~ msgstr "익명 회원"

#~ msgid "Unable to create dir"
#~ msgstr "디렉토리 생성 불가"

#~ msgid "%s exists, but is not a directory!"
#~ msgstr "%s 존재합니다만 디렉토리가 아닙니다!"

#~ msgid "The folder folder which contain your userinformation (%s) is not writable."
#~ msgstr "당신의 회원정보 (%s) 를 담고 있는 폴더는 쓰기가능하지 않습니다."

#~ msgid "Your Userfile is not writeable"
#~ msgstr "당신의 회원파일이 쓰기가능하지 않습니다"

#~ msgid "Illegal username %s: must at least 2 characters"
#~ msgstr "잘못된 아이디 %s:  적어도 2자 이상이어야 합니다."

#~ msgid "Illegal username %s: must at most 15 characters"
#~ msgstr "잘못된 아이디 %s: 아이디는 최대 15자를 넘을 수 없습니다."

#~ msgid "Illegal username %s: must contain only letters or digits"
#~ msgstr "잘못된 아이디 %s: 아이디는 문자와 숫자만 허용합니다."

#~ msgid "%s is reserved and cannot be used."
#~ msgstr "%s는 예약어이거나 사용할 수 없습니다."

#~ msgid "A user with the username of %s already exists"
#~ msgstr "%s 아이디가 이미 존재합니다."

#~ msgid "Password must be at least 3 characters"
#~ msgstr "비밀번호는 적어도 3자 이상이어야 합니다."

#~ msgid "Checking user %d of %d . . . . "
#~ msgstr "%2$d 의 %1$d 회원 확인중. . .."

#~ msgid "skipped"
#~ msgstr "건너뜀"

#~ msgid "Problem adding %s:"
#~ msgstr "%s 추가시 문제:"

#~ msgid "Copy Photo"
#~ msgstr "사진 복사"

#~ msgid "Invalid album selected: %s"
#~ msgstr "잘못된 앨범 선택됨: %s"

#~ msgid "Can't copy album #%d"
#~ msgstr "앨범 #%d 복사 못함"

#~ msgid "Copying photo #%d"
#~ msgstr "사진 복사 #%d"

#~ msgid "Creating Thumbnail"
#~ msgstr "미리보기 생성중"

#~ msgid "Skipping Album #%d"
#~ msgstr "앨범 지나치기 #%d"

#~ msgid "Dismiss"
#~ msgstr "확인"

#~ msgid "Copy a range of photos to a new album:"
#~ msgstr "새 앨범으로 복사할 사진의 범위:"

#~ msgid "To copy just one photo, make First and Last the same."
#~ msgstr "사진 한 장만 복사하시려면, 처음과 끝이 같아야 합니다."

#~ msgid "Nested albums in this range will be ignored."
#~ msgstr "범위안에 있는 하위 앨범은 무시됩니다."

#~ msgid "First"
#~ msgstr "처음"

#~ msgid "Last"
#~ msgstr "끝"

#~ msgid "New Album"
#~ msgstr "새 앨범"

#~ msgid "WARNING: Some of the albums need to be upgraded to the current version of %s."
#~ msgstr "경고: 앨범의 일부분은 갤러리 현재 버젼 %s 으로 업그레이드 할 필요가 있습니다."

#~ msgid "Upgrade now"
#~ msgstr "지금 업그레이드"

#~ msgid "Copy to Album!"
#~ msgstr "앨범으로 복사!"

#~ msgid "no album / index specified"
#~ msgstr "앨범 없음 / 색인 지정됨"

#~ msgid "Passwords do not match!"
#~ msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다!"

#~ msgid "Create User"
#~ msgstr "회원 생성"

#~ msgid "User %s created"
#~ msgstr "%s 회원 생성됨"

#, fuzzy
#~ msgid "New user '%s' has been registered by %s.  Gallery has sent a notification email to %s."
#~ msgstr "%s 는 %s 에 의해 가입되었습니다. %s에게 이메일이 전송되었습니다."

#~ msgid "Email sent to %s."
#~ msgstr "%s 에게 이메일 전송"

#, fuzzy
#~ msgid "Create another user"
#~ msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#~ msgid "Create a new user here."
#~ msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#, fuzzy
#~ msgid "Create user"
#~ msgstr "회원 생성"

#~ msgid "Delete Album"
#~ msgstr "앨범 삭제"

#~ msgid "Do you really want to delete this album?"
#~ msgstr "이 앨범을 정말 삭제하시겠습니까?"

#~ msgid "Delete"
#~ msgstr "삭제"

#~ msgid "no album specified"
#~ msgstr "정의된 앨범이 없습니다"

#~ msgid "Delete Photo"
#~ msgstr "사진 삭제"

#~ msgid "Do you really want to delete this photo?"
#~ msgstr "이 사진을 정말 삭제하시겠습니까?"

#~ msgid "Delete User"
#~ msgstr "회원 삭제"

#~ msgid "You can't delete your own account!"
#~ msgstr "당신의 계정을 삭제할 수 없습니다!"

#~ msgid "Users can have special permissions in each album."
#~ msgstr "회원은 각 앨범마다 고유한 권한을 가질 수 있습니다."

#~ msgid "If you delete this user, any such permissions go away."
#~ msgid_plural "if you delete these users, any permissions will go away"
#~ msgstr[0] "이 회원을 삭제하시면 권한도 사라집니다."

#~ msgid "Users cannot be recreated."
#~ msgstr "회원은 재생성 하실 수 없습니다."

#~ msgid "Even if this user is recreated, those permissions are gone."
#~ msgid_plural "Even if you recreate one of those users, the permissions are gone."
#~ msgstr[0] "이 회원이 재생성되더라도, 그 권한은 사라집니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Do you really want to delete user:"
#~ msgid_plural "Do you really want to delete these users:"
#~ msgstr[0] "회원을 정말 삭제하시겠습니까"

#~ msgid "Attempted security breach."
#~ msgstr "보안 위반이 시도됨."

#~ msgid "Rebuilding Thumbnails"
#~ msgstr "썸네일 재구성"

#~ msgid "Performing Operation.."
#~ msgstr "작업 실행중.."

#, fuzzy
#~ msgid "Rebuilding highlight %s"
#~ msgstr "썸네일 재구성"

#~ msgid "Do you also want to rebuild the thumbnails in subalbums?"
#~ msgstr "하위앨범에서 미리보기를 재생성 하시겠습니까?"

#~ msgid "Rebuilding %d thumbnails..."
#~ msgstr "%d 썸네일 재구성..."

#~ msgid "Rebuilding 1 thumbnail..."
#~ msgstr "1 썸네일 재구성..."

#, fuzzy
#~ msgid "- Your Message"
#~ msgstr "메세지"

#, fuzzy
#~ msgid "Your Message:"
#~ msgstr "메세지:"

#~ msgid "Preview"
#~ msgstr "미리보기"

#, fuzzy
#~ msgid "Send eCard"
#~ msgstr "내 비밀번호를 전송해주세요"

#, fuzzy
#~ msgid "Problem with input of field '%s'. %s"
#~ msgstr "%s에게 보낸 이메일 문제"

#, fuzzy
#~ msgid "Warning: you have changed voters from %s to %s. It is advisable to reset the poll to remove all previous votes."
#~ msgstr "경고: %s에서 %s로 투표자를 변경하였습니다. 모든 지난 투표를 삭제하도록 설문을 초기화할 것을 조언합니다."

#~ msgid "untitled field"
#~ msgstr "제목없는 필드"

#~ msgid "Alt Text / onMouseOver"
#~ msgstr "풍선도움말"

#, fuzzy
#~ msgid "Field %s:"
#~ msgstr "필드"

#~ msgid "Album Properties"
#~ msgstr "앨범 등록정보"

#~ msgid "Apply values to nested albums (except album title and summary)."
#~ msgstr "하위 앨범까지 값 적용 (앨범명과 요약 제외)."

#~ msgid "Apply"
#~ msgstr "적용"

#~ msgid "Undo"
#~ msgstr "되돌리기"

#~ msgid "Close"
#~ msgstr "닫기"

#, fuzzy
#~ msgid "Year must be between 1969 and 2070"
#~ msgstr "년도는 1000과 3000사이이어야 합니다."

#~ msgid "Edit Text"
#~ msgstr "글 수정"

#~ msgid "Edit Caption"
#~ msgstr "제목 수정"

#~ msgid "Caption"
#~ msgstr "제목"

#~ msgid "Photo Capture Date"
#~ msgstr "사진 캡쳐 일자"

#~ msgid "Month"
#~ msgstr "월"

#~ msgid "Day"
#~ msgstr "일"

#~ msgid "Year"
#~ msgstr "년"

#~ msgid "Hours"
#~ msgstr "시"

#~ msgid "Minutes"
#~ msgstr "분"

#~ msgid "Seconds"
#~ msgstr "초"

#~ msgid "Edit %s"
#~ msgstr "수정 %s"

#~ msgid "Edit the %s and click %s when you're done"
#~ msgstr "%s을 수정하고,  %s을 클릭하세요."

#~ msgid "Custom Thumbnail"
#~ msgstr "사용자정의 썸네일"

#~ msgid "Remaking the Thumbnail..."
#~ msgstr "썸네일 재생성"

#~ msgid "Choose which part of the image will compose your thumbnail:"
#~ msgstr "썸네일을 어떤 형식으로 할 지 고르세요:"

#~ msgid "Please select a watermark."
#~ msgstr "워터마크를 선택하세요."

#~ msgid "Please select an alignment."
#~ msgstr "정렬방식을 선택하세요"

#~ msgid "Edit Watermark"
#~ msgstr "워터마크 수정"

#~ msgid "Configure Custom Fields"
#~ msgstr "사용자 필드 설정"

#~ msgid "Number of user defined custom fields"
#~ msgstr "회원이 정의한 사용자 필드 수"

#~ msgid "Field"
#~ msgstr "필드"

#~ msgid "Apply values to nested albums."
#~ msgstr "하위 앨범까지 값 적용."

#~ msgid "Admin help"
#~ msgstr "관리자 도움말"

#~ msgid "To install or upgrade the Gallery Remote Applets, please refer to "
#~ msgstr "갤러리 리모트 애플릿을 설치 또는 업그레이드하시려면, 갤러리 웹사이트의 "

#~ msgid "the documentation page"
#~ msgstr "사용설명서 페이지"

#~ msgid " on the Gallery web site."
#~ msgstr "를 참조하세요."

#~ msgid "Use the Gallery Remote Applet to upload pictures. It will take a short while to download."
#~ msgstr "사진을 업로드하기 위해 갤러리 리모트 애플릿을 사용하세요. 다운로드하는데 잠깐이면 됩니다."

#~ msgid "If you don't have the Java Plugin 1.4 or later, you can use one of the other methods."
#~ msgstr "자바 플러그인 1.4 혹은 이후 버젼이 없으시다면, 다른 도구중 하나를 사용하실 수 있습니다."

#~ msgid "Your browser doesn't support applets; you should use one of the other upload methods."
#~ msgstr "당신의 브라우져는 애플릿을 저장하지 않습니다; 당신은 다른 슬라이드쇼 도구중의 하나를 사용해야 합니다."

#~ msgid "Use the Gallery Remote Mini Applet to upload pictures. It will take a short while to download."
#~ msgstr "사진을 업로드하는데 갤러리 리모트 미니 애플릿을 사용하세요. 다운로드하는데 짧은 시간이 소요됩니다."

#~ msgid "Click the <b>Browse</b> button to locate a photo to upload."
#~ msgstr "업로드하시려면 사진의 경로를 알기 위해 <b>찾아보기</b>를 클릭하세요."

#~ msgid "Supported file types"
#~ msgstr "지원되는 파일 형식"

#~ msgid "Tip:"
#~ msgstr "팁:"

#~ msgid "Upload a compressed file (zip, rar, ace ...) full of photos and movies!"
#~ msgstr "사진과 무비 모두 압축파일(zip, rar, ace ...)로 업로드!"

#~ msgid "1. Select the number of files you want to upload:"
#~ msgstr "1. 업로드 하기 원하는 파일수를 선택하세요:"

#~ msgid "Optional:"
#~ msgstr "선택:"

#~ msgid "Select the number of meta data files you want to upload:"
#~ msgstr "업로드 하기 원하는 메타 데이터 파일수를 선택하세요:"

#~ msgid "2. Use the Browse button to find the photos on your computer"
#~ msgstr "2. 당신의 컴퓨터에서 사진을 찾기 위해 찾아보기 버튼을 사용하세요"

#~ msgid "File"
#~ msgstr "파일"

#~ msgid "3. Use the Browse button to find the meta data files on your computer"
#~ msgstr "3. 당신의 컴퓨터에서 메타 데이터를 찾기 위해 Browse 버튼을 사용하세요"

#~ msgid "If no caption is set, what would you like the captions to default to?"
#~ msgstr "캡션이 지정되지 않으면 기본적으로 캡션과 같은 것을 어떻게 하시겠습니까?"

#~ msgid "Upload Now"
#~ msgstr "지금 업로드"

#~ msgid "You can use one of these desktop agents to drag and drop photos from your desktop"
#~ msgstr "당신의 데스크탑에서 사진을 드래그 앤 드롭할 수 있는 데스크탑 에이전트 중 하나를 사용할 수 있습니다"

#~ msgid "A Java application that runs on Mac, Windows and Unix"
#~ msgstr "Mac, Windows, Unix에서 실행되는 자바 응용프로그램"

#~ msgid "Other methods"
#~ msgstr "다른 도구들"

#~ msgid "See a couple of other Methods for adding pictures to your Gallery on Gallerys Website."
#~ msgstr "갤러리 웹사이트의 당신의 갤러리에 사진을 추가하는데 필요한 다른 도구들을 보세요."

#~ msgid "Windows XP Publishing Agent"
#~ msgstr "WIndows XP 출판 에이젼트"

#~ msgid "<i>Note:</i> this feature is still experimental!"
#~ msgstr "<i>주의:</i> 이것은 아직 실험적입니다!"

#~ msgid "Upload any images found at this location."
#~ msgstr "이 경로에서 발견된 이미지들을 업로드."

#~ msgid "The location can either be a URL or a local directory on the server."
#~ msgstr "경로는 서버의 URL이거나 디렉토리가 될 수 있습니다."

#~ msgid "FTP images to a directory on your server then provide that path here!"
#~ msgstr "당신의 서버 디렉토리에 FTP로 이미지를 제공하려면 여기에 경로를 기입하세요!"

#~ msgid "What would you like the captions to default to?"
#~ msgstr "기본값으로 할 캡션은?"

#~ msgid "Submit URL or directory"
#~ msgstr "URL 또는 디렉토리 승인"

#~ msgid "Album Summary"
#~ msgstr "앨범 요약"

#~ msgid "Album Title"
#~ msgstr "앨범 제목"

#, fuzzy
#~ msgid "Background Image (URL)"
#~ msgstr "배경 이미지"

#~ msgid "Font"
#~ msgstr "글꼴"

#~ msgid "Rows"
#~ msgstr "행"

#~ msgid "Columns"
#~ msgstr "열"

#~ msgid "Borders"
#~ msgstr "경계"

#, fuzzy
#~ msgid "Colors"
#~ msgstr "닫기"

#~ msgid "Background Color"
#~ msgstr "배경색"

#~ msgid "Text Color"
#~ msgstr "글자색"

#~ msgid "Link Color"
#~ msgstr "링크색"

#, fuzzy
#~ msgid "Border Color"
#~ msgstr "경계선 색상"

#~ msgid "Album Frame"
#~ msgstr "앨범 틀"

#~ msgid "Thumb Frame"
#~ msgstr "미리보기 틀"

#~ msgid "Image Frame"
#~ msgstr "이미지 틀"

#, fuzzy
#~ msgid "Slideshow"
#~ msgstr "슬라이드쇼"

#~ msgid "Include sub-albums in slideshow"
#~ msgstr "슬라이드쇼에 하위 앨범 포함"

#~ msgid "Slideshow Length"
#~ msgstr "슬라이드쇼 시간"

#~ msgid "Maximum dimensions of intermediate sized images"
#~ msgstr "중간 크기 이미지의 최대 크기"

#~ msgid "Maximum file size of intermediate sized JPEG/PNG images in kilobytes (0 or blank for no size restriction)"
#~ msgstr "최대 JPEG/PNG 파일 크기(kbytes)<br>(크기 제한 없음은 0 또는 공백)"

#~ msgid "Maximum dimensions of full sized images"
#~ msgstr "전체 크기 이미지의 최대 크기"

#~ msgid "Maximum file size of full sized JPEG/PNG images in kilobytes (0 or blank for no size restriction)"
#~ msgstr "최대 JPEG/PNG 파일 크기(kbytes)<br>(크기 제한 없음은 0 또는 공백)"

#, fuzzy
#~ msgid "Display"
#~ msgstr "시작"

#~ msgid "Display click counter for this album?"
#~ msgstr "이 앨범에 클릭 카운터 표시?"

#~ msgid "Display owners name with caption"
#~ msgstr "제목과 소유자 표시"

#~ msgid "Display EXIF data?"
#~ msgstr "EXIF날짜 표시?"

#~ msgid "Which photo printing services<br>do you want to let visitors use?"
#~ msgstr "방문자에게 사용하게 할<br>사진 출력서비스는 무엇입니까?"

#~ msgid "Poll Properties"
#~ msgstr "설문 등록정보"

#~ msgid "Type of poll for this album"
#~ msgstr "이 앨범에 대한 설문 형식"

#~ msgid "Number of voting options"
#~ msgstr "투표 항목수"

#~ msgid "Show results of voting to all visitors?"
#~ msgstr "모든 방문객에게 투표결과 보이기?"

#~ msgid "Number of lines of results graph to display on the album page"
#~ msgstr "앨범 페이지에 표시되는 결과 그래프의 줄수"

#, fuzzy
#~ msgid "Who can vote?"
#~ msgstr "유권자"

#~ msgid "Orientation of vote choices"
#~ msgstr "투표 선택 방향"

#, fuzzy
#~ msgid "Voting Options"
#~ msgstr "관리자 옵션"

#~ msgid "Displayed Value"
#~ msgstr "표시되는 값"

#~ msgid "Points"
#~ msgstr "점수"

#~ msgid "Add new items at beginning of album"
#~ msgstr "앨범 시작에 새로운 아이템 추가"

#~ msgid "Show <i>Return to</i> link"
#~ msgstr "<i>돌아가기</i> 링크 보이기"

#~ msgid "Offer visitors ability to specify<br>preference for full-size or resized images"
#~ msgstr "방문자에게 이미지의 실제크기나<br>크기조정할 능력을 제공하시겠습니까"

#~ msgid "Auto fit-to-window for<br>images without a resized copy"
#~ msgstr "크기조정된 사본없이<br>자동 이미지 창에 채우기"

#~ msgid "Permissions"
#~ msgstr "권한"

#~ msgid "Allow item owners to modify their images"
#~ msgstr "소유자가 이미지 변경을 허용"

#~ msgid "Allow item owners to delete their images"
#~ msgstr "소유자가 이미지 삭제를 허용"

#, fuzzy
#~ msgid "Number of previous thumbs"
#~ msgstr "투표 항목수"

#, fuzzy
#~ msgid "Number of next thumbs"
#~ msgstr "투표 항목수"

#~ msgid "Slide Show for Gallery :: %s"
#~ msgstr "갤러리를 위한 슬라이드쇼 :: %s"

#~ msgid "Slide Show for album :: %s"
#~ msgstr "앨범을 위한 슬라이드쇼 :: %s"

#~ msgid "If you don't have the Java Plugin 1.4 or later, or you don't want to wait for the applet to download, you can use one of the non-fullscreen versions."
#~ msgstr "자바 플러그인 1.4 또는 이후 버젼이 없으면, 또는 애플릿 다운로드를 기다리기 싫으시다면, 전체보기 버젼이 아닌 하나를 사용해야 합니다."

#~ msgid "Your browser doesn't support applets; you should use one of the other slideshow methods."
#~ msgstr "당신의 브라우져는 애플릿을 저장하지 않습니다; 당신은 다른 슬라이드쇼 도구중의 하나를 사용해야 합니다."

#~ msgid "%s Random Images from %s"
#~ msgstr "%2$s에서 %1$s 무작위 이미지"

#~ msgid "%d Random Images from album :: %s"
#~ msgstr "%d 개의 무작위 이미지 :: %s 앨범"

#, fuzzy
#~ msgid "Doors"
#~ msgstr "닫기"

#, fuzzy
#~ msgid "Rain"
#~ msgstr "순위"

#, fuzzy
#~ msgid "Slide"
#~ msgstr "숨김"

#, fuzzy
#~ msgid "Snow"
#~ msgstr "보이기 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Stretch"
#~ msgstr "시작"

#~ msgid "RANDOM!"
#~ msgstr "!"

#~ msgid "The slide show is stopped, Click [play] to resume."
#~ msgstr "슬라이드쇼가 멈췄습니다. 다시시작하려면 [시작]를 클릭하세요."

#~ msgid "Slide show is running..."
#~ msgstr "슬라이드쇼 실행중..."

#~ msgid "The slide is showing full sized images, Click [normal size] to view resized images."
#~ msgstr "슬라이드가 전체 크기로 보여지고 있습니다. 재조정된 이미지를 보시려면 [보통 크기]를 클릭하세요."

#~ msgid "The slide is showing normal sized images, Click [full size] to view full sized images."
#~ msgstr "슬라이드가 보통 크기로 보여지고 있습니다. 전체 크기로 이미지를 보시려면 [전체 크기]를 클릭하세요."

#~ msgid "Picture is loading..."
#~ msgstr "그림 로딩중..."

#, fuzzy
#~ msgid "of"
#~ msgstr "끄기"

#~ msgid "Please Wait..."
#~ msgstr "잠시 기다리세요..."

#~ msgid "reverse direction"
#~ msgstr "역방향"

#~ msgid "full size"
#~ msgstr "최대크기"

#~ msgid "1 second"
#~ msgstr "1초"

#~ msgid "2 seconds"
#~ msgstr "2초"

#~ msgid "3 seconds"
#~ msgstr "3초"

#~ msgid "5 seconds"
#~ msgstr "5초"

#~ msgid "10 seconds"
#~ msgstr "10초"

#~ msgid "15 seconds"
#~ msgstr "15초"

#~ msgid "30 seconds"
#~ msgstr "30초"

#~ msgid "45 seconds"
#~ msgstr "45초"

#~ msgid "1 Minute"
#~ msgstr "1분"

#~ msgid "Transition:"
#~ msgstr "전환효과"

#~ msgid "This album has no photos to show in a slide show."
#~ msgstr "이 앨범을 슬라이드쇼에서 보여 줄 사진이 없습니다."

#~ msgid "back to album"
#~ msgstr "앨범으로 돌아가기"

#~ msgid "Slide Show for album"
#~ msgstr "앨범을 위한 슬라이드쇼"

#~ msgid "Sort by most viewed image first"
#~ msgstr "가장 많이 본 이미지를 먼저 정렬"

#~ msgid "most viewed"
#~ msgstr "조회수 최대"

#~ msgid "Sort by the latest added image first"
#~ msgstr "최근 추가된 이미지를 먼저 정렬"

#~ msgid "latest added"
#~ msgstr "최근 추가됨"

#~ msgid "Sort by image capture date"
#~ msgstr "이미지 캡쳐 일자로 정렬"

#~ msgid "latest shots"
#~ msgstr "최근 사진"

#~ msgid "Show images with comments - latest are shown first"
#~ msgstr "코멘트 있는 이미지 보이기 - 최근 것이 먼저 보임"

#~ msgid "latest comments"
#~ msgstr "최근 코멘트"

#~ msgid "Show random images"
#~ msgstr "무작위 이미지 보이기"

#~ msgid "random images"
#~ msgstr "무작위 이미지"

#~ msgid "Show caption"
#~ msgstr "캡션 보이기"

#~ msgid "Show album link"
#~ msgstr "앨범 링크 보이기"

#~ msgid "Show description"
#~ msgstr "설명 보이기"

#~ msgid "Show comments"
#~ msgstr "코멘트 보이기"

#~ msgid "Show capture date"
#~ msgstr "캡쳐 일자 보이기"

#~ msgid "Show upload date"
#~ msgstr "업로드 일자 보이기"

#~ msgid "Show number of views"
#~ msgstr "조회수 보이기"

#~ msgid "Show the add comment link"
#~ msgstr "추가된 코멘트 링크 보이기"

#~ msgid "Show the add vote link"
#~ msgstr "추가된 투표 링크 보이기"

#~ msgid "Show the album owners"
#~ msgstr "앨범 소유자 보이기"

#~ msgid "Show timing basic information"
#~ msgstr "타이밍 기본 정보 보이기"

#~ msgid "Reverses sort order - see above"
#~ msgstr "정렬순서 바꾸기 - 위를 보세요"

#~ msgid "Thumb size in pixels"
#~ msgstr "미리보기 크기(픽셀)"

#~ msgid "Controls the number of photos displayed on one page"
#~ msgstr "한 페이지에 보여줄 사진의 갯수 조정"

#~ msgid "Controls the maximum number of photos listed, -1 for all"
#~ msgstr "목록화 될 사진의 최대 갯수 조정, 전체 : -1"

#, fuzzy
#~ msgid "Controls the number of rows to display in grid mode"
#~ msgstr "한 페이지에 보여줄 사진의 갯수 조정"

#, fuzzy
#~ msgid "Controls the number of columns to display in grid mode"
#~ msgstr "한 페이지에 보여줄 사진의 갯수 조정"

#~ msgid "Above the comments"
#~ msgstr "코멘트 위에"

#~ msgid "In the caption line"
#~ msgstr "캡션 줄에서"

#~ msgid "Above the stats"
#~ msgstr "통계 위"

#~ msgid "Below the comments"
#~ msgstr "코멘트 아래에"

#~ msgid "Position of the add vote and add comment links"
#~ msgstr "추가된 투표와 코멘트 링크의 위치"

#~ msgid "Filter by year"
#~ msgstr "년도로 필터"

#~ msgid "Filter by month"
#~ msgstr "월로 필터"

#~ msgid "Filter by day"
#~ msgstr "날짜로 필터"

#~ msgid "Member file"
#~ msgstr "회원 파일"

#~ msgid "Old Password"
#~ msgstr "구 비밀번호"

#~ msgid "New Password"
#~ msgstr "새 비밀번호"

#~ msgid "New Password (again)"
#~ msgstr "새 비밀번호(다시)"

#~ msgid "Email Address"
#~ msgstr "이메일 주소"

#~ msgid "Gallery language"
#~ msgstr "갤러리 언어"

#~ msgid "User can create albums"
#~ msgstr "회원은 앨범을 생성할 수 있습니다."

#~ msgid "User is an admin"
#~ msgstr "회원은 최고관리자입니다."

#~ msgid "you can't un-admin yourself"
#~ msgstr "당신 스스로 관리자포기를 할 수 없습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Note: Admins can always create albums and are allowed to change their password."
#~ msgstr "주의: 관리자는 항상 앨범을 생성할 수 있습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Send email to user when account is created"
#~ msgstr "계정이 생성되면<br> 회원에게 이메일 전송"

#~ msgid "Donate to Gallery now!!"
#~ msgstr "지금 갤러리에 기부하세요!!"

#~ msgid "delete album"
#~ msgstr "앨범 삭제"

#~ msgid "move album"
#~ msgstr "앨범 이동"

#~ msgid "reorder album"
#~ msgstr "앨범 재정렬"

#~ msgid "rename album"
#~ msgstr "앨범이름 변경"

#~ msgid "edit captions"
#~ msgstr "제목 수정"

#~ msgid "permissions"
#~ msgstr "권한"

#~ msgid "properties"
#~ msgstr "등록정보"

#~ msgid "view&nbsp;comments"
#~ msgstr "조회&nbsp;코멘트"

#~ msgid "watermark&nbsp;album"
#~ msgstr "워터마크&nbsp;앨범"

#~ msgid "Logged in as:"
#~ msgstr "로그인 :"

#, fuzzy
#~ msgid "From: %s"
#~ msgstr "글쓴이:"

#~ msgid "add comment"
#~ msgstr "코멘트 추가"

#~ msgid "Delete marked comments"
#~ msgstr "마크한 코멘트 삭제"

#~ msgid "view comments for this nested album"
#~ msgstr "이 하위앨범의 코멘트 보기"

#~ msgid "Album contains no comments"
#~ msgstr "앨범에 코멘트 없음"

#~ msgid "From:"
#~ msgstr "글쓴이:"

#~ msgid "delete comment"
#~ msgstr "코멘트 삭제"

#~ msgid "First Page"
#~ msgstr "첫 페이지"

#~ msgid "Previous Page"
#~ msgstr "이전 페이지"

#~ msgid "Next Page"
#~ msgstr "다음 페이지"

#~ msgid "Last Page"
#~ msgstr "마지막 페이지"

#~ msgid "First Photo"
#~ msgstr "첫 사진"

#~ msgid "Previous Photo"
#~ msgstr "이전 사진"

#~ msgid "Next Photo"
#~ msgstr "다음 사진"

#~ msgid "Last Photo"
#~ msgstr "마지막 사진"

#~ msgid "%d of %d"
#~ msgstr "%d of %d"

#~ msgid "Watermark"
#~ msgstr "워터마크"

#, fuzzy
#~ msgid "* No Watermark *"
#~ msgstr "워터마크"

#~ msgid "No files matching %s found in %s"
#~ msgstr "%s와 일치하는 파일이  %s에 없습니다"

#~ msgid "Could not open directory %s"
#~ msgstr "디렉토리 %s 를 열 수 없습니다"

#~ msgid "Alignment"
#~ msgstr "정렬"

#~ msgid "Upper&nbsp;Left"
#~ msgstr "왼쪽&nbsp;상단"

#~ msgid "Upper&nbsp;Right"
#~ msgstr "오른쪽&nbsp;상단"

#~ msgid "Left"
#~ msgstr "왼쪽"

#~ msgid "Center"
#~ msgstr "중앙"

#~ msgid "Right"
#~ msgstr "오른쪽"

#~ msgid "Lower&nbsp;Left"
#~ msgstr "왼쪽&nbsp;하단"

#~ msgid "Lower&nbsp;Right"
#~ msgstr "오른쪽&nbsp;하단"

#~ msgid "Preview Size"
#~ msgstr "미리보기 크기"

#~ msgid "Resized"
#~ msgstr "조정된 크기"

#~ msgid "Full"
#~ msgstr "전체크기"

#~ msgid "Watermark subalbums"
#~ msgstr "하위앨범 워터마크"

#~ msgid "Apply watermark to"
#~ msgstr "워터마크를 어디에 적용할까요"

#~ msgid "All photos"
#~ msgstr "All photos"

#~ msgid "Only sized photos"
#~ msgstr "Only sized photos"

#~ msgid "Only full photos"
#~ msgstr "Only full photos"

#~ msgid "Check All"
#~ msgstr "모두 확인"

#~ msgid "Clear All"
#~ msgstr "모두 지우기"

#~ msgid "Invert Selection"
#~ msgstr "선택 반전"

#~ msgid "Note: This is an automatically generated email message sent from the %s website.  If you have received this in error, please ignore this message."
#~ msgstr "주의: 웹사이트 %s에서 자동 생성된 이메일 메세지가 전송된 것입니다. 받으시는데 에러가 있다면, 이 메세지를 무시하세요."

#~ msgid "Report abuse to %s"
#~ msgstr "%s 에게 남용 보고"

#~ msgid "Email not sent as it is disabled for this gallery"
#~ msgstr "이메일이 갤러리에서 사용불가능하므로 전송되지 않았습니다"

#~ msgid "Email not sent to %s as it is not a valid address"
#~ msgstr "올바른 주소가 아니므로 %s에게 이메일을 전송할 수 없습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Email not sent as no reciepient address provided"
#~ msgstr "주소가 없어 이메일을 전송할 수 없습니다."

#~ msgid "Sender address %s is invalid, using %s."
#~ msgstr "전송자 주소 %s  가 올바르지 않습니다. %s  사용하세요."

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Hi !!FULLNAME!!,\n"
#~ "\n"
#~ "Congratulations.  You have just been subscribed to %s at %s.  Your account name is !!USERNAME!!.  Please visit the gallery soon, and create a password by clicking this link:\n"
#~ "\n"
#~ "!!NEWPASSWORDLINK!!\n"
#~ "\n"
#~ "Gallery @ %s Administrator."
#~ msgstr ""
#~ "안녕하세요! !!FULLNAME!!,  \n"
#~ "\n"
#~ "축하합니다. 당신은 %s at %s에 가입하셨습니다..  당신의 계정명은 !!USERNAME!!입니다. 곧 갤러리를 방문하시여, 이 링크를 클릭해 비밀번호를 생성하세요:\n"
#~ "\n"
#~ "!!NEWPASSWORDLINK!!\n"
#~ "\n"
#~ "Gallery @ %s 관리자."

#~ msgid "gallery title"
#~ msgstr "갤러리 제목"

#~ msgid "gallery URL"
#~ msgstr "갤러리 URL"

#, fuzzy
#~ msgid "Admin email(s)"
#~ msgstr "관리자 도움말"

#, fuzzy
#~ msgid "Fullname"
#~ msgstr "전체 이름"

#, fuzzy
#~ msgid "New comment for %s"
#~ msgstr "코멘트 보기"

#, fuzzy
#~ msgid "Item"
#~ msgstr "아이템"

#, fuzzy
#~ msgid "***End comment ***"
#~ msgstr "스팸 코멘트 검색"

#, fuzzy
#~ msgid "New comment for %s."
#~ msgstr "코멘트 보기"

#~ msgid "FAILED"
#~ msgstr "실패함"

#~ msgid "Email activity"
#~ msgstr "이메일 활동성"

#~ msgid "Vote"
#~ msgstr "투표"

#~ msgid "Total points in brackets"
#~ msgstr "괄호안은 총점수"

#~ msgid "Average points in brackets"
#~ msgstr "괄호안은 평균점수"

#~ msgid "Album: %s"
#~ msgstr "앨범: %s"

#~ msgid "1 voter"
#~ msgid_plural "%d voters"
#~ msgstr[0] "%d 투표자"

#~ msgid "Result from one voter"
#~ msgid_plural "Result of %d voters"
#~ msgstr[0] "%d 투표자의 결과"

#~ msgid "%s: %s points; "
#~ msgstr "%s: %s 점; "

#~ msgid "Key - %s"
#~ msgstr "키 - %s"

#~ msgid "No votes so far."
#~ msgstr "투표 없음."

#~ msgid "Poll results:"
#~ msgstr "설문 결과:"

#~ msgid "No votes"
#~ msgstr "투표 없음"

#~ msgid "Number %d overall."
#~ msgstr "총 %d 번."

#~ msgid "%s: %s"
#~ msgstr "%s: %s"

#~ msgid "one vote"
#~ msgid_plural "%d votes"
#~ msgstr[0] "%d 투표"

#~ msgid "Movie"
#~ msgstr "영화"

#~ msgid "Photo"
#~ msgstr "사진"

#, fuzzy
#~ msgid "%s actions"
#~ msgstr "기능"

#~ msgid "Edit Title"
#~ msgstr "제목 수정"

#~ msgid "Edit Description"
#~ msgstr "설명 수정"

#~ msgid "Rename Album"
#~ msgstr "앨범 이름바꾸기"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit Thumbnail"
#~ msgstr "미리보기 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Rotate/Flip"
#~ msgstr "회전/반사 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Resize"
#~ msgstr "조정된 크기"

#, fuzzy
#~ msgid "Set as highlight"
#~ msgstr "하이라이트"

#~ msgid "Reset Counter"
#~ msgstr "카운터 초기화"

#, fuzzy
#~ msgid "Move"
#~ msgstr "영화"

#, fuzzy
#~ msgid "Reorder"
#~ msgstr "재정렬 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Copy"
#~ msgstr "복사 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Show"
#~ msgstr "보이기 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Hide"
#~ msgstr "숨김"

#~ msgid "Watermark Album"
#~ msgstr "워터마크 앨범"

#~ msgid "View Comments"
#~ msgstr "코멘트 보기"

#, fuzzy
#~ msgid "Photo properties"
#~ msgstr "사진 등록정보"

#~ msgid "Change Owner"
#~ msgstr "소유자 변경"

#~ msgid "Upload Date"
#~ msgstr "업로드 날짜"

#~ msgid "Image Size"
#~ msgstr "이미지 크기"

#~ msgid "Additional EXIF Data"
#~ msgstr "추가할 EXIF자료 "

#~ msgid "description"
#~ msgstr "설명"

#~ msgid "Error:"
#~ msgstr "에러:"

#~ msgid "Generated by %s v%s"
#~ msgstr "Generated by %s v%s"

#~ msgid "Powered by %s v%s"
#~ msgstr "Powered by %s v%s"

#~ msgid "SUCCEEDED"
#~ msgstr "성공함"

#~ msgid "Login to %s"
#~ msgstr "%s(으)로 로그인"

#~ msgid "Logging in gives you greater permission to view, create, modify and delete albums."
#~ msgstr "로그인을 하면 앨범의 생성/변경/삭제 등을 할 수 있습니다."

#~ msgid "Forgotten your password?"
#~ msgstr "비밀번호를 잊으셨나요?"

#~ msgid "The last request for a password was less than %d minutes ago.  Please check for previous email, or wait before trying again."
#~ msgstr "비밀번호에 대한 마지막 요청이 %d 분 전에 이루어졌습니다. 이전 이메일을 확인하시거나, 다시 시도하시기 전에 기다려주세요."

#~ msgid "New password request"
#~ msgstr "새 비밀번호 신청"

#~ msgid "Someone requested a new password for user %s from Gallery '%s' on %s. You can create a password by visiting the link below. If you didn't request a password, please ignore this mail. "
#~ msgstr "누군가 %2$s의 갤러리 %3$s에서 회원 %1$s의 새로운 비밀번호를 요청하였습니다. 아래 링크를 방문하여 비밀번호를 생성할 수 있습니다. 비밀번호를 요청한 적이 없으시면, 이 메일을 무시하세요."

#~ msgid "Click to reset your password: %s"
#~ msgstr "비밀번호를 초기화하기 위해서 클릭하세요: %s"

#~ msgid "New password request %s"
#~ msgstr "새 비밀번호 신청 %s"

#~ msgid "An email has been sent to the address stored for %s.  Follow the instructions to change your password.  If you do not receive this email, please contact the Gallery administrators."
#~ msgstr "%s에 저장된 주소로 이메일이 전송되었습니다. 비밀번호를 바꾸기 위해 지시를 따르세요. 이 이메일을 받으시지 않으려면 갤러리 관리자에게 문의하세요."

#~ msgid "Email could not be sent.  Please contact %s administrators for a new password"
#~ msgstr "이메일이 전송되지 않았습니다. 새로운 비밀번호를 위해 %s 관리자에게 접촉하세요"

#~ msgid "There is no valid email for this account.  Please contact %s administrators for a new password"
#~ msgstr "이 계정을 위한 이메일이 유효하지 않았습니다. 새로운 비밀번호를 위해 %s 관리자에게 접촉하세요"

#~ msgid "Not a valid username"
#~ msgstr "잘못된 회원"

#~ msgid "Send me my password"
#~ msgstr "내 비밀번호를 전송해주세요"

#~ msgid "Please select a user"
#~ msgstr "회원을 선택하세요"

#~ msgid "Manage Users"
#~ msgstr "회원관리"

#~ msgid "You can create, modify and delete users here."
#~ msgstr "여기서 회원을 생성, 수정, 삭제할 수 있습니다."

#~ msgid "There are no users!  Create one."
#~ msgstr "회원이 없습니다! 생성하세요."

#~ msgid "To select multiple users (only recognized for deletion), hold down the Control (PC) or Command (Mac) key while clicking."
#~ msgstr "복수 회원(삭제에만 인식됨)을 선택하시려면, 클릭하는 동안 Ctrl키(PC)를 누르시거나 Command키(Mac)를 누르세요."

#, fuzzy
#~ msgid "Create new user"
#~ msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#~ msgid "Bulk Create"
#~ msgstr "벌크 생성"

#~ msgid "Modify"
#~ msgstr "수정"

#, fuzzy
#~ msgid "User information succesfully updated."
#~ msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "User information was not succesfully updated !!"
#~ msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#~ msgid "Invalid user"
#~ msgstr "잘못된 회원"

#~ msgid "Modify User"
#~ msgstr "회원 수정"

#~ msgid "You can change any information about the user using this form."
#~ msgstr "여기에서 사용자에 대한 정보를 변경할 수 있습니다."

#~ msgid "Move Album"
#~ msgstr "앨범 이동"

#, fuzzy
#~ msgid "Select the new location of album: %s"
#~ msgstr "앨범의 새로운 위치를 선택하세요"

#~ msgid "Move it!"
#~ msgstr "이동!"

#~ msgid "Nest within another Album:"
#~ msgstr "다른 앨범의 아래로 이동:"

#~ msgid "Move to Album!"
#~ msgstr "앨범으로 이동!"

#~ msgid "Reorder Album"
#~ msgstr "앨범 재정렬"

#~ msgid "Reorder Photo"
#~ msgstr "사진 재정렬"

#~ msgid "Move Photo"
#~ msgstr "사진 이동"

#~ msgid "You can't move photos into the album they already exist in."
#~ msgstr "앨범으로 사진을 이동할 수 없습니다. 사진이 이미 존재합니다."

#~ msgid "You do not have the required permissions to write to %s!"
#~ msgstr "당신은 %s 에 쓸 필요한 권한이 없습니다."

#~ msgid "Moving photo #"
#~ msgstr "사진 이동 #"

#~ msgid "- Creating New Album Highlight"
#~ msgstr "- 새 앨범 하이라이트 생성"

#~ msgid "Reorder this album within the album:"
#~ msgstr "앨범내에서 이 앨범 재정렬:"

#~ msgid "Reorder this photo within the album:"
#~ msgstr "앨범내에서 이 사진 재정렬:"

#~ msgid "Current Location is %s"
#~ msgstr "현재 위치는 %s"

#~ msgid "Select the new location:"
#~ msgstr "새 위치를 선택:"

#~ msgid "Reorder it!"
#~ msgstr "재정렬!"

#~ msgid "Move the album to a new album:"
#~ msgstr "새로운 앨범으로 이동:"

#~ msgid "Move a range of photos to a new album:"
#~ msgstr "새 앨범으로 이동할 사진의 범위:"

#~ msgid "To move just one photo, make First and Last the same."
#~ msgstr "사진 한 장만 옮기시려면, 처음과 끝이 같아야 합니다."

#~ msgid "Note: items that have votes will lose these votes when moved to another album"
#~ msgstr "주의: 투표된 아이템을 다른 앨범으로 이동시키면 이 투표결과는 사라집니다."

#~ msgid "Note: items that have votes will lose these votes if moved to an album without compatible polling.  Compatible albums are marked with an &quot;%s&quot;."
#~ msgstr "주의: 투표된 아이템을 적합한 설문없이 앨범으로 이동시키면 투표결과가 사라집니다. 적합한 앨범은 &quot;%s&quot;로 표시됩니다."

#~ msgid "Create Multiple Users"
#~ msgstr "복수회원 생성"

#~ msgid "No file selected."
#~ msgstr "파일 선택 안됨"

#~ msgid "Upload failed: %s."
#~ msgstr "업로드 실패함: %s."

#~ msgid "Upload went fine, but the file is not readable, please make sure %s is accessable for your webserver. (Also check openbasedir restrictions.)"
#~ msgstr "업로드는 성공하였으나 파일을 읽을 수 없습니다. 당신의 웹서버에서 %s 가 접근가능하도록 하세요.(또한 openbasedir 제한을 확인하세요.)"

#, fuzzy
#~ msgid "Adding %s (%s)"
#~ msgstr "추가중 %s"

#~ msgid "Send email to %s"
#~ msgstr "%s 에게 이메일 전송"

#~ msgid "Problem with email to %s"
#~ msgstr "%s에게 보낸 이메일 문제"

#~ msgid "%s added, %s skipped"
#~ msgstr "%s 추가됨, %s 건너뜀"

#~ msgid "1 user"
#~ msgid_plural "%d users"
#~ msgstr[0] "%d 회원"

#~ msgid "Create Users"
#~ msgstr "회원 생성"

#~ msgid "Create multiple new users from a file."
#~ msgstr "파일로  새 회원들을 생성."

#~ msgid "Create"
#~ msgstr "생성"

#~ msgid "Notes:"
#~ msgstr "주의:"

#~ msgid "The strings !!USERNAME!!, !!FULLNAME!! and !!PASSWORD!! will be substituted in the email with the values from the membership file.  An individual email will be sent to each member with a valid email address in the members file (if &quot;send emails&quot; checkbox is ticked)."
#~ msgstr "!!USERNAME!!, !!FULLNAME!! 와 !!PASSWORD!! 문자열은 멤버쉽 파일에서 값을 갖도록 이메일에 치환된 것입니다. 각각의 이메일은 멤버쉽 파일의 올바른 이메일 주소로 각각의 멤버들에게 전송됩니다 (&quot;이메일 전송&quot; 체크박스에 체크되어 있을 때에만)."

#~ msgid "missing hash parameter"
#~ msgstr "해시 파라메터 없음"

#~ msgid "The recovery password is not the expected value, please try again"
#~ msgstr "비밀번호 복구가 기대되지 않은 값입니다. 다시 시도하세요."

#~ msgid "You must provide your new password."
#~ msgstr "새 비밀번호를 준비하세요."

#~ msgid "Make New Password"
#~ msgstr "새 비밀번호 만들기"

#~ msgid "You can change your user information here."
#~ msgstr "당신의 정보를 여기에서 바꿀 수 있습니다."

#~ msgid "You must enter the new password twice."
#~ msgstr "새로운 비밀번호를 두 번 입력하셔야 합니다."

#~ msgid "Owner"
#~ msgstr "소유자"

#~ msgid "Warning: you have changed voters from %s to %s.  It is advisable to reset the poll to remove all previous votes."
#~ msgstr "경고: %s에서 %s로 투표자를 변경하였습니다. 모든 지난 투표를 삭제하도록 설문을 초기화할 것을 조언합니다."

#~ msgid "Who can vote"
#~ msgstr "유권자"

#~ msgid "Back to Gallery"
#~ msgstr "갤러리로 돌아가기"

#~ msgid "Poll Results"
#~ msgstr "설문 결과:"

#~ msgid "Return to  %s"
#~ msgstr "%s로 돌아가기"

#~ msgid "Results Breakdown"
#~ msgstr "결과 분석"

#~ msgid "Uploading Photos"
#~ msgstr "사진 업로딩중"

#~ msgid "File upload in progress!"
#~ msgstr "파일 업로드 진행중!"

#~ msgid "This page will go away automatically when the upload is complete.  Please be patient!"
#~ msgstr "이 페이지는 업로드가 끝난 후 자동으로 사라집니다. 잠시 기다리세요!"

#~ msgid "Publish Your Photos and Movies to %s."
#~ msgstr "당신의 사진과 무비를 %s에 출판."

#~ msgid "Username and Password are not correct."
#~ msgstr "아이디와 비밀번호가 틀립니다."

#~ msgid "Please Enter Username and Password"
#~ msgstr "아이디와 비밀번호를 입력하세요"

#~ msgid "Username:"
#~ msgstr "아이디:"

#~ msgid "Password:"
#~ msgstr "비밀번호:"

#~ msgid "Select the Album to which to Publish"
#~ msgstr "출판할 앨범 선택"

#~ msgid "Use filenames as captions"
#~ msgstr "파일명을 제목으로 사용"

#~ msgid "Create New Album"
#~ msgstr "새 앨범 생성"

#~ msgid "Not Logged In!"
#~ msgstr "로그인하지 않았습니다!"

#~ msgid "No album specified!"
#~ msgstr "앨범 정의 안됨!"

#~ msgid "This user cannot add photos in %s."
#~ msgstr "이 회원은 %s에 사진을 추가할 수 없습니다."

#~ msgid "Press the 'Back' button and try again!"
#~ msgstr "'뒤로'버튼을 누르고 다시 시도하세요!"

#~ msgid "User cannot create ROOT level album."
#~ msgstr "회원은 ROOT레벨 앨범을 생성할 수 없습니다."

#~ msgid "User cannot create nested album in %s."
#~ msgstr "회원은 %s에 하위 앨범을 생성할 수 없습니다."

#~ msgid "No Parent Album Specified!"
#~ msgstr "부모 앨범 정의 안됨!"

#~ msgid "Enter New Album Title"
#~ msgstr "새 앨범 제목을 입력하세요"

#~ msgid "Select Parent Album"
#~ msgstr "부모 앨범을 선택하세요"

#~ msgid "NEW TOP LEVEL ALBUM"
#~ msgstr "새로운 최상위 앨범"

#~ msgid "User cannot add to album"
#~ msgstr "회원은 앨범을 추가할 수 없습니다."

#~ msgid "No file specified"
#~ msgstr "파일 정의 안됨"

#~ msgid "Photo Upload"
#~ msgstr "사진 업로드"

#~ msgid "Upload Photos to"
#~ msgstr "사진 업로드 : "

#~ msgid "Publishing with Windows XP"
#~ msgstr "Windows XP로 출판"

#~ msgid "Using the Windows XP <i>Publish To the Web</i> feature"
#~ msgstr "Windows XP <i>웹에 출판</i> 기능을 사용"

#~ msgid "Windows XP comes with a nice feature that allows you to publish content from your desktop directly to a web service.  %s <b>has experimental</b> support for this feature."
#~ msgstr "좋은 기능의 Windows XP는 당신의 데스트탑에서 웹서비스로 직접 내용을 출판하는 것을 허용합니다. %s는 이 기능을 <b>실험적</b>으로 지원합니다."

#~ msgid "It's relatively easy to configure."
#~ msgstr "설정에 비해 쉽습니다."

#~ msgid "Download the %sXP Configuration File%s"
#~ msgstr "%sXP 설정파일 다운로드%s. "

#~ msgid "Save this file on your PC and rename it %s."
#~ msgstr "이 파일을 당신의 PC에 저장하고 %s로 이름을 바꾸세요."

#~ msgid "If it asks you for confirmation about changing the file type, answer &quot;yes&quot;."
#~ msgstr "파일 형식 변경에 대한 확인을 물어보면, &quot;예&quot;로 답하세요."

#~ msgid "Right click on this file and you should see a menu appear."
#~ msgstr "이 파일에 오른쪽 클릭하면 메뉴가 나타나는 것을 보실 수 있습니다."

#~ msgid "Select the <b>Merge</b> option (this should be at the top of the menu)."
#~ msgstr "<b>병합</b> 옵션을 선택하세요 (메뉴 상단에 위치합니다)."

#~ msgid "It will ask you if you want to import these values into your registry."
#~ msgstr "당신의 레지스트리에 이 값들을 임포트하시길 원하는 지 묻게 됩니다."

#~ msgid "Click &quot;ok&quot;."
#~ msgstr "&quot;ok&quot;를 클릭하세요."

#~ msgid "It will tell you that the files were imported successfully."
#~ msgstr "파일이 성공적으로 임포트되었다고 말할 겁니다."

#~ msgid "Click &quot;ok&quot; again."
#~ msgstr "다시 &quot;ok&quot;를 클릭하세요."

#~ msgid "Open your Windows explorer and browse to a folder containing supported images."
#~ msgstr "Windows 탐색기를 열고 지원되는 이미지를 포함하고 있는 폴더를 브라우즈하세요."

#~ msgid "Select the image(s) or a folder and there should be a link on the left that says &quot;Publish this file to the web...&quot;"
#~ msgstr "이미지 또는 폴더를 선택하면 &quot;이 파일을 웹에 출판...&quot;같은 링크가 나옵니다 "

#~ msgid "Click this link and then follow the instructions to log into your Gallery, select an album and publish the image."
#~ msgstr "이 링크를 클릭해서 설명에 따라 당신의 갤러리에 로그온하시고 앨범을 선택하여 이미지를 출판하세요."

#~ msgid "Return to Add Photos"
#~ msgstr "사진 추가로 돌아가기"

#, fuzzy
#~ msgid "Rearrange Album: %s"
#~ msgstr "Recursing 앨범: %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Subalbum"
#~ msgstr "하위-앨범"

#, fuzzy
#~ msgid "Selected"
#~ msgstr "삭제"

#, fuzzy
#~ msgid "Hidden"
#~ msgstr "숨김"

#, fuzzy
#~ msgid "save"
#~ msgstr "저장"

#, fuzzy
#~ msgid "cancel"
#~ msgstr "취소"

#~ msgid "Create User for %s."
#~ msgstr "%s를 위한 회원 생성"

#~ msgid "This Gallery does not support self-registration by visitors."
#~ msgstr "이 갤러리는 방문자 스스로 가입하는 것을 지원하지 않습니다."

#~ msgid "You must specify a name."
#~ msgstr "이름를 지정하셔야 합니다."

#~ msgid "You must specify a valid email address."
#~ msgstr "올바른 이메일 주소를 지정하셔야 합니다."

#~ msgid "%s has registered.  Email has been sent to %s."
#~ msgstr "%s님이 가입했습니다. %s님에게 이메일을 전송하였습니다."

#~ msgid "Gallery Self Registration"
#~ msgstr "갤러리 회원가입"

#~ msgid "An email has been sent to %s."
#~ msgstr "%s님에게 이메일이 전송되었습니다."

#~ msgid "Your account information is contained within the email."
#~ msgstr "당신의 계정 정보는 이메일 안에 포함되었습니다."

#~ msgid "Email could not be sent.  Please contact gallery administrator to register on this site"
#~ msgstr "이메일이 전송될 수 없습니다. 이 사이트의 갤러리 관리자에게 회원가입에 대해 문의하세요"

#~ msgid "Your account information will be sent to the email address you provide."
#~ msgstr "당신의 계정 정보는 당신이 제공한 이메일주소로 전송되어집니다."

#~ msgid "There is already an album with that name!"
#~ msgstr "이미 이름을 가진 앨범이 존재합니다!"

#~ msgid "What do you want to name this album?"
#~ msgstr "이 앨범에 어떤 이름을 지으실 건가요?"

#~ msgid "The name cannot contain any of the following characters"
#~ msgstr "이름에 아래 문자들은 포함될 수 없습니다."

#~ msgid "or"
#~ msgstr "또는"

#~ msgid "spaces"
#~ msgstr "공백"

#~ msgid "Those characters will be ignored in your new album name."
#~ msgstr "이 문자들은 새로운 앨범명에서 무시됩니다."

#~ msgid "Rename"
#~ msgstr "이름변경"

#~ msgid "Reset Voting"
#~ msgstr "투표 초기화"

#~ msgid "Do you really want to remove all votes in %s?"
#~ msgstr "%s에 있는 모든 투표결과를 삭제하시겠습니까?"

#~ msgid "Remove Votes"
#~ msgstr "투표 삭제"

#~ msgid "Resize Photo"
#~ msgstr "사진 크기조정"

#~ msgid "Resizing photos"
#~ msgstr "사진 크기조정"

#~ msgid "Resizing 1 photo..."
#~ msgstr "1개의 사진 크기조정"

#~ msgid "This will resize your intermediate photos so that the longest side of the photo is equal to the target size below and the filesize will be close to the chosen size."
#~ msgstr "이것은  가장 큰 폭의 사진이 아래의 목표 파일 폭과 파일크기가 선택된 크기에 가깝도록 당신의 사진을 크기조정할 것입니다."

#~ msgid "What is the target size for all the intermediate photos in this album?"
#~ msgstr "이 앨범내의 모든 사진들의 목표 크기가 얼마입니까?"

#~ msgid "What is the target size for the intermediate version of this photo?"
#~ msgstr "이 사진의 조정된 버젼을 위한 대상 크기는 얼마입니까?"

#~ msgid "Target filesize"
#~ msgstr "목표 파일크기"

#~ msgid "Maximum side length in pixels"
#~ msgstr "최대 폭(픽셀)"

#~ msgid "(manual value)"
#~ msgstr "(사용자값)"

#~ msgid "Apply to nested albums ?"
#~ msgstr "하위 앨범까지 적용?"

#~ msgid "Get rid of resized"
#~ msgstr "리사이즈 제거"

#~ msgid "(Use only the original picture)"
#~ msgstr "(원본 사진만 사용)"

#~ msgid "Change Size"
#~ msgstr "크기변경"

#~ msgid "Rotate/Flip Photo"
#~ msgstr "사진 회전/반사"

#~ msgid "Rotating/Flipping photo."
#~ msgstr "사진 회전/반사."

#~ msgid "(this may take a while)"
#~ msgstr "(시간이 좀 소요됩니다.)"

#~ msgid "Manipulate again?"
#~ msgstr "다시 조정?"

#~ msgid "How do you want to manipulate this photo?"
#~ msgstr "이 사진을 어떻게 처리하시겠습니까?"

#~ msgid "Rotate"
#~ msgstr "회전"

#~ msgid "Counter-Clockwise"
#~ msgstr "반시계방향"

#~ msgid "Flip"
#~ msgstr "반사"

#~ msgid "Processing and Saving Photos"
#~ msgstr "사진 처리 저장중"

#~ msgid "Fetching Urls..."
#~ msgstr "Url 가져오기중..."

#~ msgid "Processing %s as a local directory."
#~ msgstr "로컬 디렉토리처럼 %s 처리중."

#~ msgid "Unable to find %s locally - trying %s."
#~ msgstr "내부적으로 %s를 찾기 어렵습니다 - %s 해 보세요."

#~ msgid "Could not open url: %s"
#~ msgstr "url을 열 수 없습니다: %s"

#~ msgid "Parsing %s for images..."
#~ msgstr "이미지 %s 처리중..."

#~ msgid "Found %d images"
#~ msgstr "%d 이미지 발견"

#~ msgid "Processing status..."
#~ msgstr "진행상태..."

#~ msgid "No images uploaded!"
#~ msgstr "업로드된 이미지가 없습니다!"

#~ msgid "%d meta file(s) found.  These files contain information about the images, such as titles and descriptions."
#~ msgstr "%d 메타 파일 발견됨. 이러한 파일은 제목이나 설명과 같은 이미지에 대한 정보를 포함합니다."

#~ msgid "Add Files"
#~ msgstr "파일 추가"

#~ msgid "Search"
#~ msgstr "검색"

#~ msgid "Caption: "
#~ msgstr "캡션:"

#~ msgid "Matching Comments"
#~ msgstr "일치하는 코멘트"

#~ msgid "From Album"
#~ msgstr "앨범명"

#~ msgid "KEYWORDS"
#~ msgstr "키워드"

#~ msgid "Albums containing %s"
#~ msgstr "%s 포함된 앨범"

#~ msgid "No Album Matches"
#~ msgstr "일치하는 앨범이 없습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Photos containing %s in caption, comment or name."
#~ msgstr "캡션 또는 코멘트에 %s 를 포함하는 사진"

#~ msgid "No Photo Matches"
#~ msgstr "일치하는 사진이 없습니다"

#~ msgid "Some albums not searched as they require upgrading to the latest version of %s first."
#~ msgstr "일부 앨범이 %s 의 최근 버전으로 업그레이가 되지 않아 검색이 되지 않습니다."

#~ msgid "Upgrade all albums."
#~ msgstr "모든 앨범 업그레이드."

#, fuzzy
#~ msgid "Search the Gallery's Album and Photo titles, descriptions and comments."
#~ msgstr "갤러리 앨범과 사진의<br>제목, 설명, 코멘트를 검색합니다."

#~ msgid "play"
#~ msgstr "시작"

#~ msgid "stop"
#~ msgstr "정지"

#~ msgid "normal size"
#~ msgstr "보통크기"

#~ msgid "forward direction"
#~ msgstr "순방향"

#, fuzzy
#~ msgid "Loop:"
#~ msgstr "반복"

#~ msgid "Fullscreen applet"
#~ msgstr "전체화면 애플릿"

#~ msgid "Modern browsers"
#~ msgstr "최신 브라우져"

#~ msgid "Compatible but limited"
#~ msgstr "호환되지만 제한있음"

#~ msgid "Slide Show"
#~ msgstr "슬라이드쇼"

#~ msgid "Sort Album"
#~ msgstr "앨범 정렬"

#~ msgid "Select your sorting criteria for this album below"
#~ msgstr "아래에서 이 앨범의 정렬 기준을 선택하세요."

#~ msgid "Warning:  This operation can't be undone."
#~ msgstr "경고:  이 작업은 복구할 수 없습니다."

#~ msgid "By Upload Date"
#~ msgstr "업로드 날짜순"

#~ msgid "By Picture-Taken Date"
#~ msgstr "그림 획득순"

#~ msgid "By Filename"
#~ msgstr "파일명순"

#~ msgid "By Number of Clicks"
#~ msgstr "클릭수순"

#~ msgid "By Caption"
#~ msgstr "제목순"

#~ msgid "By Number of Comments"
#~ msgstr "코멘트순"

#~ msgid "Randomly"
#~ msgstr "무작위"

#, fuzzy
#~ msgid "Albums first"
#~ msgstr "앨범 제목"

#~ msgid "Ascending"
#~ msgstr "오름차순"

#~ msgid "Descending"
#~ msgstr "내림차순"

#~ msgid "Sort"
#~ msgstr "정렬"

#, fuzzy
#~ msgid "Poststamp preview"
#~ msgstr "미리보기 없음"

#~ msgid " - Images with the least votes"
#~ msgstr " - 최소 투표된 이미지"

#~ msgid " - Images with the most votes"
#~ msgstr " - 최대 투표된 이미지"

#~ msgid " - Bottom rated images"
#~ msgstr " - 최저 점수 이미지"

#~ msgid " - Top rated images"
#~ msgstr " - 최고 점수의 이미지"

#~ msgid " - Oldest images first"
#~ msgstr " - 오래된 이미지 먼저"

#~ msgid " - Latest added images"
#~ msgstr " - 최근 이미지 추가됨"

#~ msgid " - Oldest Capture Date"
#~ msgstr " - 오래된 캡쳐일자"

#~ msgid " - Latest Capture Date"
#~ msgstr " - 최신 캡쳐일자"

#~ msgid " - Oldest Comments"
#~ msgstr " - 오래된 코멘트"

#~ msgid " - Latest Comments"
#~ msgstr " - 최근 코멘트"

#~ msgid " - Random Images"
#~ msgstr " - 랜덤 이미지"

#~ msgid " - Images with the least views"
#~ msgstr " - 최소 조회된 이미지"

#~ msgid " - Images with the most views"
#~ msgstr " - 최대 조회된 이미지"

#~ msgid "Number Albums = %s"
#~ msgstr "앨범 갯수 = %s"

#~ msgid "Cache filename = %s ; enabled = %s ; expires = %s"
#~ msgstr "캐시 파일명 = %s ; 가능함 = %s ; 종료 = %s"

#~ msgid "Time now = %s ; Cache time = %s"
#~ msgstr "현재 시간 = %s ; 캐시 시간 = %s"

#~ msgid "Using cache"
#~ msgstr "캐시 사용"

#~ msgid "Not using cache"
#~ msgstr "캐시 사용하지 않음"

#~ msgid "Cache to be rebuilt"
#~ msgstr "재생성을 위한 캐시"

#, fuzzy
#~ msgid "Cache will not rebuild."
#~ msgstr "재생성을 위한 캐시"

#~ msgid "Version out of date."
#~ msgstr "오래된 버젼."

#~ msgid "Checking album: %s"
#~ msgstr "앨범 확인: %s"

#~ msgid "Reading info for photo index = %d , id = %d"
#~ msgstr "사진 색인= %d, id = %d 을 위한 정보 읽는 중"

#~ msgid "Getting SVotes"
#~ msgstr "SVotes 수집중"

#~ msgid "Getting Item Clicks"
#~ msgstr "항목 수집 클릭"

#~ msgid "Getting Item Capture Date"
#~ msgstr "아이템 캡쳐 일자 수집"

#~ msgid "Getting Number of Comments"
#~ msgstr "코멘트 갯수 수집"

#~ msgid "Getting Comments"
#~ msgstr "코멘트 수집"

#~ msgid "Album: %s ; Index: %d ; Votes: %d ; Views: %d; Date: %s; Capture: %s; Comment Date: %s; Rating: %s; Rating count: %d; Random: %d"
#~ msgstr "앨범: %s ; 인덱스: %d ; 투표: %d ; 조회: %d; 날짜: %s; 캡쳐: %s; 코멘트 날짜: %s; 점수: %s; 점수 횟수: %d; 무작위: %d"

#~ msgid "Total: %s ; Start: %s ; Last Page: %s"
#~ msgstr "총: %s ; 시작: %s ; 마지막 페이지: %s"

#~ msgid "%d images with comments in album: %s"
#~ msgstr "앨범 %2$s에 코멘트 있는 %1$d 이미지"

#~ msgid "%d images in album: %s"
#~ msgstr "앨범 %2$s의  %1$d 이미지"

#~ msgid "Given albumname: '%s' is invalid !"
#~ msgstr "주어진 앨범명: '%s'는 올바르지 않습니다 !"

#~ msgid "%d images with comments in this Gallery"
#~ msgstr "이 갤러리의 코멘트 있는 %d 이미지"

#~ msgid "%d images this Gallery"
#~ msgstr "이 갤러리의 %d 이미지"

#~ msgid "Back to stats-wizard"
#~ msgstr "통계-마법사로 돌아가기"

#~ msgid "Data load time %d seconds"
#~ msgstr "자료 로딩 시간 %d 초"

#~ msgid "Finished in %d seconds"
#~ msgstr "%d 초에 종료됨"

#~ msgid "Update"
#~ msgstr "업데이트"

#~ msgid "Cache update required. "
#~ msgstr "캐시 업데이트 필요함."

#~ msgid "Some albums not searched as they require upgrading to the latest version of %s first"
#~ msgstr "일부 앨범이 %s 의 최근 버전으로 업그레이가 되지 않아 검색이 되지 않습니다."

#~ msgid "upgrade all albums"
#~ msgstr "모든 앨범 업그레이드"

#, fuzzy
#~ msgid "Recursing album: %s"
#~ msgstr "Recursing 앨범: %s"

#~ msgid "Read cache num photos lock failed."
#~ msgstr "캐시 숫자 사진 락 읽기 실패함."

#~ msgid "Album name : %s ; index: %s"
#~ msgstr "앨범명 : %s ; 색인: %s"

#~ msgid "Read cache lock failed."
#~ msgstr "캐시 락 읽기 실패함."

#~ msgid "add vote"
#~ msgstr "투표 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "From album: %s"
#~ msgstr "앨범 : "

#, fuzzy
#~ msgid "Owned by: %s"
#~ msgstr "소유자:"

#~ msgid "Capture Date:"
#~ msgstr "캡쳐일자:"

#~ msgid "Upload Date:"
#~ msgstr "업로드 일자:"

#~ msgid "Views:"
#~ msgstr "조회:"

#~ msgid "Votes:"
#~ msgstr "투표:"

#~ msgid "not rated"
#~ msgstr "평가 안됨"

#~ msgid "Rating:"
#~ msgstr "평가:"

#~ msgid "return to admin page"
#~ msgstr "관리자페이지로 돌아가기"

#~ msgid "Type"
#~ msgstr "형식"

#~ msgid "Filter by Capture Date"
#~ msgstr "캡쳐일자로 필터"

#~ msgid "Show statistics"
#~ msgstr "통계 보기"

#~ msgid "Maybe your want to use your OWN statistics somewhere .. Just copy and paste the url from this textbox."
#~ msgstr "당신 자신의 통계를 다른 곳에서 사용하시려면..이 텍스트박스에서 url을 복사, 붙이기 하세요."

#~ msgid "Find Orphans"
#~ msgstr "Orphans 검색"

#~ msgid "Orphaned Albums:"
#~ msgstr "Orphaned 앨범:"

#~ msgid "Orphaned Albums will be re-attached to their parent albums, if at all possible.  If the parent album is missing, the orphan will be attached to the Gallery Root, and it can be moved to a new location from there."
#~ msgstr "Orphaned 앨범은 가능하다면 그 부모 앨범에 재첨부됩니다. 부모 앨범이 없다면, orphan은 갤러리 루트에 첨부되며, 거기에서 새 위치로 이동되어 집니다."

#~ msgid "Parent Album"
#~ msgstr "부모 앨범"

#~ msgid "Orphaned Album"
#~ msgstr "Orphaned 앨범"

#~ msgid "Re-Attach Orphaned Albums!"
#~ msgstr "Orphaned 앨범 재첨부!"

#~ msgid "Orphaned Files:"
#~ msgstr "Orphaned 파일:"

#~ msgid "Orphaned files will be deleted from the disk.  Orphaned files should never exist - if they do, they are the result of a failed upload attempt, or other more serious issue such as the photos database being overwritten with bad information."
#~ msgstr "Orphaned 파일이 디스크에서 삭제됩니다.  Orphaned 파일은 존재할수 없습니다 - 존재한다면, 업로드 시도에 실패한 결과이거나, 사진 데이터베이스가 잘못된 정보로 덮여쓰여진 것과 같은 심각한 사건때문입니다."

#~ msgid "Orphaned file"
#~ msgstr "Orphaned 파일"

#~ msgid "Delete Orphaned Files!"
#~ msgstr "Orphaned 파일 삭제!"

#~ msgid "No Orphans Found"
#~ msgstr "Orphans가 발견되지 않음"

#~ msgid "There are no orphaned elements in this Gallery."
#~ msgstr "이 갤러리에 orphaned 요소가 없습니다."

#~ msgid "Orphan %s Repaired"
#~ msgstr "Orphan %s 복구됨"

#~ msgid "Files"
#~ msgstr "파일"

#~ msgid "The Webserver has not enough permission to delete the following files:"
#~ msgstr "웹서버는 다음의 파일들을 삭제할 권한이 충분치 않습니다:"

#~ msgid "Please check the permission of these files and the folder above. chmod them, or ask your admin to do this."
#~ msgstr "이 파일들과 상위의 폴더의 권한을 확인하세요. 그들을 chmod하거나 하는 방법을 관리자에게 문의하세요."

#~ msgid "Find and remove comment spam"
#~ msgstr "코멘트 스팸을 검색 삭제합니다"

#~ msgid "Delete Comments"
#~ msgstr "코멘트 삭제"

#~ msgid "No action taken!"
#~ msgstr "주어진 행동 없음!"

#~ msgid "Deleted %d spam comments"
#~ msgstr "%d 스팸 코멘트 삭제됨"

#~ msgid "Deleted %d spam comment."
#~ msgid_plural "Deleted %d spam comments."
#~ msgstr[0] "%d 스팸 코멘트 삭제됨."

#~ msgid "No comment deleted."
#~ msgstr "삭제된 코멘트 없음."

#~ msgid "Scanned %d albums, %d photos, %d comments in %2.2f seconds"
#~ msgstr "%d 앨범, %d 사진, %d 코멘트가 %2.2f 초에 조사됨"

#~ msgid "No spam comments."
#~ msgstr "스팸 코멘트 없음."

#~ msgid "Entry"
#~ msgstr "항목"

#~ msgid "Location"
#~ msgstr "위치"

#~ msgid "Commenter"
#~ msgstr "코멘트 작성자"

#~ msgid "Comment"
#~ msgstr "코멘트"

#~ msgid "Delete Checked Comments"
#~ msgstr "체크된 코멘트 삭제"

#~ msgid "Delete from blacklist"
#~ msgstr "금지목록에서 삭제"

#~ msgid "Error saving blacklist!"
#~ msgstr "금지목록에 저장 에러!"

#~ msgid "Deleted %d entry from blacklist."
#~ msgid_plural "Deleted %d entries from blacklist"
#~ msgstr[0] "금지목록에서 %d 항목 삭제됨"

#~ msgid "Added to blacklist:"
#~ msgstr "금지목록에 추가됨:"

#~ msgid "Following duplicates were not added:"
#~ msgstr "다음의 중복은 추가되지 않습니다:"

#~ msgid "Current blacklist"
#~ msgstr "현재 금지목록"

#~ msgid "Your blacklist is empty.  You must add new entries to your blacklist for it to be useful."
#~ msgstr "당신의 금지목록이 비었습니다. 활용하시려면 금지목록에 새 항목을 추가하셔야 합니다."

#~ msgid "Update Blacklist"
#~ msgstr "금지목록 업데이트"

#~ msgid "Enter new blacklist entries"
#~ msgstr "새 금지목록 항목 입력"

#~ msgid "Useful blacklists: "
#~ msgstr "유용한 금지목록들:"

#~ msgid "You can just cut and paste these blacklists into the text box, or add new entries of your own."
#~ msgstr "텍스트 박스에 이 금지목록을 잘라 붙이거나 자신의 새 항목을 추가하세요."

#~ msgid "Find blacklisted comments"
#~ msgstr "금지목록된 코멘트 검색"

#~ msgid "View/Edit blacklist"
#~ msgstr "금지목록 조회/수정"

#~ msgid "Add blacklist entries"
#~ msgstr "금지목록 항목 추가"

#~ msgid "Please Note: Even if the thumbnail image is properly displayed above, the actual full-sized image has been verified to be missing."
#~ msgstr "주의: 미리보기 이미지가 위에 알맞게 보인다고 해도, 실제 크기의 이미지는 빠진 것으로 확인되었습니다."

#~ msgid "Validate Albums"
#~ msgstr "앨범 유효성검사"

#~ msgid "Missing Files:"
#~ msgstr "빠진 파일:"

#~ msgid "The following files are missing from the albums directory.  Information is still stored about the photo in the album data, but the file itself is no longer present for some reason.  These files will cause failures when attempting to migrate to Gallery 2.0. This can be fixed in one of two ways; the first is to simply delete the photo entry from the album.  The second is to manually re-add the file to the albums directory using the filename you see in the left side of the table."
#~ msgstr "다음의 파일들은 앨범 디렉토리에 없습니다. 앨범 데이터에 사진에 대한 정보는 저장되어있지만, 파일 자체가 어떤 이유로 더이상 존재하지 않습니다. 이 파일들은 갤러리 2.0으로 이주하고자 할 때 실패할 수 있는 원인이 됩니다. 두가지 방법 중 하나로 고치실 수 있습니다; 첫번째는 앨범에서 사진 항목을 간단히 삭제하는 것입니다. 두번째는 수동으로 파일을 앨범 디렉토리에 테이블 왼쪽편에 보이는 파일명을 이용해 재추가 하는 것입니다."

#~ msgid "Missing File"
#~ msgstr "빠진 파일"

#~ msgid "Action"
#~ msgstr "기능"

#~ msgid "delete photo"
#~ msgstr "사진 삭제"

#~ msgid "No Missing Files"
#~ msgstr "빠진 파일 없음"

#~ msgid "There are no missing files in this Gallery."
#~ msgstr "이 갤러리에 모든 파일들이 다 있습니다."

#~ msgid "Invalid Albums:"
#~ msgstr "잘못된 앨범:"

#~ msgid "Invalid Albums are directories which have been created in the albums directory that don't actually contain album data.  The presence of these directories can cause problems for Gallery as well as when trying to migrate to Gallery 2.0"
#~ msgstr "잘못된 앨범은 앨범 데이터를 실제 포함하지 않는 앨범 디렉토리안에 생성된 디렉토리입니다. 이러한 디렉토리의 존재는 갤러리 2.0으로 이주할 때 문제를 일으킬 수 있습니다."

#~ msgid "Invalid Album"
#~ msgstr "잘못된 앨범"

#~ msgid "delete directory"
#~ msgstr "디렉토리 삭제"

#~ msgid "No Invalid Albums Found"
#~ msgstr "잘못된 앨범이 없습니다."

#~ msgid "There are no invalid albums present in this Gallery."
#~ msgstr "이 갤러리에 잘못된 앨범이 존재하지 않습니다."

#~ msgid "Progress"
#~ msgstr "진행과정"

#~ msgid "Upgrade Albums"
#~ msgstr "앨범 업그레이드"

#~ msgid "The following albums in your gallery were created with an older version of the software and are out of date."
#~ msgstr "다음 앨범은 구 버전에서 생성된 것입니다."

#~ msgid "This is not a problem!"
#~ msgstr "이건 문제가 아닙니다!"

#~ msgid "We can upgrade them.  This may take some time for large albums but we'll try to keep you informed as we proceed."
#~ msgstr "업그레이드 할 수 있습니다. 용량이 큰 앨범의 경우 약간의 시간이 소요되지만 진행 과정을 알려드리겠습니다."

#~ msgid "None of your photos will be harmed in any way by this process."
#~ msgstr "이 과정에서 어떤 식으로든 사진에 손상이 가는 일은 없습니다."

#~ msgid "Rest assured, that if this process takes a long time now, it's going to make your gallery run more efficiently in the future."
#~ msgstr "시간이 좀 걸리기는 하지만 일단 이 과정을 거치면 갤러리가 더욱 효과적으로 동작하게 됩니다."

#~ msgid "All albums are up to date."
#~ msgstr "모든 앨범이 최신입니다."

#~ msgid "The following albums need to be upgraded.  You can process them individually by clicking the upgrade link next to the album that you desire, or you can just %s."
#~ msgstr "다음 앨범의 업그레이드가 필요합니다. 원하는 앨범 옆에 있는 업그레이드 링크를 클릭하여 개별적으로 하거나, %s 할 수 있습니다."

#~ msgid "upgrade them all at once"
#~ msgstr "모두 한번에 업그레이드"

#~ msgid "upgrade"
#~ msgstr "업그레이드"

#~ msgid "items"
#~ msgstr "아이템"

#~ msgid "Upgrading Users"
#~ msgstr "회원 업그레이드"

#~ msgid "The user database in your gallery was created with an older version of the software and is out of date."
#~ msgstr "당신의 갤러리에 있는 사용자 데이터베이스는 이전 버전에서 생성된 것입니다."

#~ msgid "We will upgrade it.  This may take some time."
#~ msgstr "우리는 그것을 업그레이드할 겁니다. 약간의 시간이 소요됩니다."

#~ msgid "Your data will not be harmed in any way by this process."
#~ msgstr "이 과정으로 당신의 데이터가 손상되는 일은 없습니다."

#~ msgid "If you get an error, and only some users are upgraded, try refreshing the page to upgrade remaining users."
#~ msgstr "에러가 있고, 일부 사용자만 업그레이드되었으면, 남아있는 사용자들을 업그레이드 하기 위해 페이지를 새로 고침하세요."

#~ msgid "There was a problem upgrading users.  Please check messages above, and try again"
#~ msgstr "업그레이드중 문제가 발생했습니다. 위 메시지 내용을 확인하시고 다시 시도하세요"

#~ msgid "Retry"
#~ msgstr "재시도"

#~ msgid "Users upgraded successfully."
#~ msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#~ msgid "You are not allowed to change your username."
#~ msgstr "당신의 회원명을 변경할 수 없습니다."

#~ msgid "Incorrect password"
#~ msgstr "틀린 비밀번호"

#~ msgid "You must provide your old password to change it."
#~ msgstr "비밀번호를 변경하기 위해 반드시 이전 비밀번호를 준비해야 합니다."

#~ msgid "Change User Preferences"
#~ msgstr "회원 설정 변경"

#~ msgid "If you want to change your password, you must provide your old password and then enter the new one twice."
#~ msgstr "암호를 변경하시려면 이전 비밀번호를 입력하고, 새 비밀번호를 두 번 입력하세요."

#~ msgid "You can change your username to any combination of letters and digits."
#~ msgstr "아이디는 문자와 숫자의 조합으로 된 것으로 변경할 수 있습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Executing: %s"
#~ msgstr "실행중:"

#~ msgid "Results:"
#~ msgstr "결과:"

#~ msgid "none"
#~ msgstr "없음"

#~ msgid "Debug messages:"
#~ msgstr "디버그 메세지:"

#~ msgid "Status: %s (expected %s)"
#~ msgstr "상태: %s (기대 %s)"

#~ msgid "Getting Dimension of file: %s"
#~ msgstr "파일 크기 수집중: %s"

#~ msgid "The file does not exist ?!"
#~ msgstr "파일이 존재하지 않습니다?!"

#, fuzzy
#~ msgid "PHP's %s function is unable to determine dimensions."
#~ msgstr "PHP's %s 가 디멘션을 결정할 수 없습니다."

#~ msgid "You have no graphics package configured for use!"
#~ msgstr "사용할 수 있는 그래픽 패키지가 없습니다!"

#~ msgid "Unable to determine image dimensions!"
#~ msgstr "이미지 크기 측정 불가능!"

#~ msgid "Call to %s failed in %s for file %s!"
#~ msgstr "파일 %3$s를 위한 %2$s에서 %1$s 호출 실패함!"

#~ msgid "File %s type %d."
#~ msgstr "파일 %s 형식 %d."

#~ msgid "Unknown file type: %s"
#~ msgstr "모르는 파일형식 : %s"

#~ msgid "Can't write to %s."
#~ msgstr "%s에 쓸 수 없습니다."

#~ msgid "Can't read %s."
#~ msgstr "%s를 읽을 수 없습니다."

#~ msgid "Item Capture Date : %s"
#~ msgstr "아이템 캡쳐일자 : %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not open lock file (%s) for writing!"
#~ msgstr "lock파일 (%s)을 열 수 없습니다!"

#~ msgid "Could not acquire lock (%s)!"
#~ msgstr "lock (%s)를 구할 수 없습니다!"

#, fuzzy
#~ msgid "extension of file %s is %s"
#~ msgstr "파일 크기 수집중: %s"

#~ msgid "Skipping %s (%s support not enabled)"
#~ msgstr "%s 지나침 (%s 지원이 가능하지 않음)"

#~ msgid "Adding %s"
#~ msgstr "추가중 %s"

#~ msgid "Need help?  Look in the  %s%s FAQ%s"
#~ msgstr "도움이 필요하세요?  %s%s FAQ%s를 보시기 바랍니다."

#~ msgid "Skipping %s (can't handle %s format)"
#~ msgstr "건너뛰기 %s (%s 형식은 취급할 수 없습니다)"

#~ msgid "Unable to preserve EXIF data (jhead not installed)"
#~ msgstr "EXIF 자료를 보존할 수 없습니다.(jhead 설치 안됨)"

#~ msgid "Cannot open logfile: %s"
#~ msgstr "로그파일을 열 수 없습니다: %s"

#~ msgid "1 sub-album"
#~ msgid_plural "%d sub-albums"
#~ msgstr[0] "%d 하위 앨범"

#~ msgid "No albums"
#~ msgstr "앨범 없음"

#~ msgid "0 pages"
#~ msgstr "0 페이지"

#~ msgid "%s and %s in this album on %s"
#~ msgstr "이 앨범에 %s과 %s가 있습니다.(%s)"

#~ msgid "%s and %s in this album"
#~ msgstr "이 앨범에 %s과 %s가 있습니다."

#~ msgid "%s in this album on %s"
#~ msgstr "이 앨범에 %s가 있습니다.(%s)"

#~ msgid "%s in this album"
#~ msgstr "이 앨범에 %s"

#~ msgid "%s are hidden"
#~ msgstr "%s가 숨김"

#~ msgid "%s is hidden"
#~ msgstr "%s가 숨김"

#, fuzzy
#~ msgid "Add photos"
#~ msgstr "사진 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "Rename album"
#~ msgstr "앨범이름 변경"

#, fuzzy
#~ msgid "New nested album"
#~ msgstr "하위 앨범 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit captions"
#~ msgstr "제목 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Sort items"
#~ msgstr "항목 정렬"

#, fuzzy
#~ msgid "Resize all"
#~ msgstr "전부 크기조정"

#, fuzzy
#~ msgid "Rebuild thumbs"
#~ msgstr "미리보기 재생성"

#, fuzzy
#~ msgid "Properties"
#~ msgstr "등록정보"

#, fuzzy
#~ msgid "Rearrange items"
#~ msgstr "Recursing 앨범: %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Poll results"
#~ msgstr "설문 결과:"

#, fuzzy
#~ msgid "Poll reset"
#~ msgstr "설문 초기화"

#, fuzzy
#~ msgid "View comments"
#~ msgstr "코멘트 보기"

#, fuzzy
#~ msgid "Watermark album"
#~ msgstr "워터마크 앨범"

#, fuzzy
#~ msgid "Album Actions"
#~ msgstr "앨범 캡션"

#~ msgid "You have no votes recorded for this poll."
#~ msgstr "이 설문에 투표한 적이 없습니다."

#~ msgid "Your current choices are"
#~ msgstr "당신의 현재 선택은"

#~ msgid "See full poll results"
#~ msgstr "모든 설문 결과 보기"

#~ msgid ", "
#~ msgstr ", "

#~ msgid " or "
#~ msgstr " 또는 "

#~ msgid "To vote for an image, click on %s."
#~ msgstr "이미지에 대해 투표하시려면, %s를 클릭하세요."

#~ msgid "You MUST click on %s for your vote to be recorded."
#~ msgstr "투표가 기록되려면 반드시 %s를 클릭하셔야 합니다."

#~ msgid "You have a total of %s and can change them if you wish."
#~ msgstr "총 %s를 가지고 있으며, 원하신다면 변경할 수 있습니다."

#~ msgid "1 vote"
#~ msgid_plural "%d votes"
#~ msgstr[0] "%d 투표"

#~ msgid "You can change your choices if you wish."
#~ msgstr "원하신다면 선택을 변경할 수 있습니다."

#~ msgid "%dkB"
#~ msgstr "%dkB"

#~ msgid "highlight"
#~ msgstr "하이라이트"

#~ msgid "No description"
#~ msgstr "설명 없음"

#~ msgid "Changed: "
#~ msgstr "변경일자: "

#~ msgid "Contains: "
#~ msgstr "내용: "

#~ msgid "1 item"
#~ msgid_plural "%d items"
#~ msgstr[0] "%d 항목"

#~ msgid "Viewed:"
#~ msgstr "조회:"

#~ msgid "Hey! Add some photos."
#~ msgstr "사진을 추가해 주세요."

#~ msgid "This album is empty."
#~ msgstr "이 앨범은 비었습니다."

#~ msgid "Email me when one of the following actions are done to this album:"
#~ msgstr "이 앨범에 다음의 작용중 하나가 이루어질 때 이메일 통보:"

#~ msgid "Comments are added"
#~ msgstr "코멘트 추가됨"

#~ msgid "Other changes are made"
#~ msgstr "다른 변화가 생겼습니다"

#~ msgid "Deleting comment %d from item with index: %d"
#~ msgstr "색인 %2$d인 항목에서 코멘트 %1$d 삭제중"

#~ msgid "Comments for this Album"
#~ msgstr "이 앨범을 위한 코멘트"

#~ msgid "return to album"
#~ msgstr "앨범으로 돌아가기"

#~ msgid "Sorry.  This album does not allow comments."
#~ msgstr "죄송합니다. 이 앨범은 코멘트를 허용하지 않습니다."

#~ msgid "photo properties"
#~ msgstr "사진 등록정보"

#~ msgid "Send photo to..."
#~ msgstr "사진 전송하기..."

#~ msgid "Print photo with..."
#~ msgstr "사진 출력하기..."

#~ msgid "process this photo with %s"
#~ msgstr "%s 로 이 사진 출력"

#, fuzzy
#~ msgid "View Images:"
#~ msgstr "이미지 보기"

#~ msgid "normal"
#~ msgstr "보통"

#~ msgid "full"
#~ msgstr "실제"

#~ msgid "Email me when comments are added"
#~ msgstr "코멘트 추가될 때 이메일 통보"

#~ msgid "Photo Properties"
#~ msgstr "사진 등록정보"

#~ msgid "Reload EXIF Data From File"
#~ msgstr "파일에서 EXIF 자료 리로드"

#~ msgid "(if the data is current, this will not appear to do anything)"
#~ msgstr "(데이터가 현재값이면 아무것도 나타나지 않습니다)"

#~ msgid "Watermarking album."
#~ msgstr "워터마킹 앨범."

#~ msgid "No items to watermark."
#~ msgstr "워터마크할 항목 없음."

#~ msgid "Resizing Image: %s"
#~ msgstr "이미지 크기조정중: %s"

#~ msgid "No resizing required"
#~ msgstr "리사이징 필수 아님"

#~ msgid "target file size %d kbytes"
#~ msgstr "목표 파일크기는 %d kbytes 입니다."

#~ msgid "-> file size %d kbytes"
#~ msgstr "-> 파일크기 %d kbytes"

#~ msgid "trying quality %d%%"
#~ msgstr "품질 %d%%로 시도중"

#~ msgid "Done."
#~ msgstr "완료."

#~ msgid "No watermark name specified!"
#~ msgstr "워터마크명 정의 안됨!"

#~ msgid "add photos"
#~ msgstr "사진 추가"

#~ msgid "poll results"
#~ msgstr "설문 결과"

#~ msgid "view comments"
#~ msgstr "코멘트 보기"

#~ msgid "watermark album"
#~ msgstr "워터마크 앨범"

#~ msgid "title"
#~ msgstr "제목"

#~ msgid "Empty"
#~ msgstr "비어있음"

#~ msgid "edit %s"
#~ msgstr "수정 %s"

#~ msgid "No Caption"
#~ msgstr "캡션 없음"

#~ msgid "edit"
#~ msgstr "수정"

#~ msgid "Add your comment"
#~ msgstr "코멘트 쓰기"

#~ msgid "Commenter:"
#~ msgstr "글쓴이:"

#~ msgid "Message:"
#~ msgstr "메세지:"

#~ msgid "Post"
#~ msgstr "쓰기"

#~ msgid "Not closing this window because debug mode is on"
#~ msgstr "디버그모드가 켜져 있어서 이 창을 닫을 수 업습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Problem including file %s"
#~ msgstr "%s 추가시 문제:"

#~ msgid "Select Album"
#~ msgstr "앨범 선택"

#~ msgid "Top Level"
#~ msgstr "상위 레벨"

#~ msgid "current location"
#~ msgstr "현 위치"

#~ msgid "self"
#~ msgstr "자신"

#~ msgid "1 hit"
#~ msgid_plural "%d hits"
#~ msgstr[0] "%d 조회"

#~ msgid "Sub-albums"
#~ msgstr "하위-앨범"

#~ msgid "Last comment %s."
#~ msgstr "최근 코멘트 %s."

#~ msgid "No Skin"
#~ msgstr "스킨 없음"

#~ msgid "<dt>%s</dt><dd>The original look and feel.</dd>"
#~ msgstr "<dt>%s</dt><dd>The original look and feel.</dd>"

#~ msgid "Version"
#~ msgstr "버젼"

#~ msgid "Last Update"
#~ msgstr "최근 업데이트"

#~ msgid "Not valid yet"
#~ msgstr "아직 올바르지 않습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Search:"
#~ msgstr "검색"

#~ msgid "No email sent as no valid email addresses were found"
#~ msgstr "유효한 이메일 주소가 발견되지 않은 것처럼 전송된 이메일 없음"

#~ msgid "Skipping invalid email address %s"
#~ msgstr "잘못된 이메일 주소 %s 건너뜀"

#~ msgid "Watermarking photo."
#~ msgstr "워터마킹 사진."

#~ msgid "this may take a while"
#~ msgstr "시간이 좀 소요됩니다"

#~ msgid "Search Again"
#~ msgstr "다시 검색"

#~ msgid "Go"
#~ msgstr "검색"

#, fuzzy
#~ msgid "Diashow"
#~ msgstr "슬라이드쇼"

#~ msgid "adding %s"
#~ msgstr "추가중 %s"

#~ msgid "The members file should be one user per line, and the fields should be space separated.  Each line is of the form:<br> <i>username emailaddress fullname</i>.<br>  Only username is required. Everything after the email address is the full name, so there can be spaces in it.<p>"
#~ msgstr "회원파일은 한 줄당 한 회원이며, 필드는 공백으로 구분됩니다. 폼의 각 줄은 다음과 같습니다:<br><i>아이디 이메일주소 실제이름</i>.<br> 오직 회원명만 필수입니다. 이메일주소 다음의 모든 것은 실제이름이므로 공백으로 할 수 있습니다.<p>"

#~ msgid "Administrator"
#~ msgstr "관리자"

#~ msgid "not shown"
#~ msgstr "보이지 않음"

#~ msgid "Email sent"
#~ msgstr "이메일 전송"

#~ msgid "Email not sent"
#~ msgstr "이메일 전송 안됨"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit Text1"
#~ msgstr "글 수정"

#~ msgid "Delete %s"
#~ msgstr "삭제 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit Text2"
#~ msgstr "글 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit Thumbnail2"
#~ msgstr "미리보기 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Rotate/Flip %s2"
#~ msgstr "회전/반사 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Resize photo"
#~ msgstr "사진 크기조정"

#~ msgid "Highlight %s"
#~ msgstr "하이라이트 %s"

#~ msgid "Move %s"
#~ msgstr "이동 %s"

#~ msgid "Hide %s"
#~ msgstr "숨기기 %s"

#~ msgid "resize photo"
#~ msgstr "사진 크기조정"

#~ msgid "Error %s getting EXIF data"
#~ msgstr "EXIF 자료 수집 %s 에러"

#~ msgid "Wizard"
#~ msgstr "마법사"

#~ msgid "poll properties"
#~ msgstr "설문 등록정보"

#~ msgid "Show images with the highest ratings first"
#~ msgstr "최고 점수의 이미지 먼저 보이기"

#~ msgid "highest ratings"
#~ msgstr "최고 점수"

#~ msgid "Getting Ratings"
#~ msgstr "평가 수집중"

#~ msgid "Highlight for Album: "
#~ msgstr "앨범 하이라이트"

#~ msgid "admin options"
#~ msgstr "관리자 옵션"
